<?xml version='1.0' encoding="windows-1251" ?>
<!-- таблица строк-подсказок -->
<string_table>
	<string id="Mutants">
		<text>Животные и мутанты</text>
	</string>
	<string id="General">
		<text>Общие сведения</text>
	</string>
	<string id="Crow">
		<text>Ворона</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_crow_general">
		<text> В Зоне выжил только один вид птиц - вороны. Другие пернатые
непережили радиации, выбросов, и аномалий наводнивших некогда спокойную безлюдную территорию.
С тех пор над Зоной летают только вороны и вертолёты военных. Для того чтобы неразбиться в
лабиринте гравитационных аномалий, военным приходится использовать супер-технологичные детекторы.
А вороны, как ни странно, обходятся обострённым восприятием и инстинктивной осторожностью.
Они никогда не попадают в ловушки аномальной гравитации, чем сводят с ума биологов. Существует много   
теорий объясняющих это предчуствие, но скорее всего дело в особенностях вороньего мозга, способного
вырабатывать очень сложные сенсорно-ментальные рефлексы, кроме того, эти птицы живут более 100 лет. 
</text>
	</string>
	<string id="Blind">
		<text>Слепой пес</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_blind_general">
		<text> Со времён первой катастрофы, собачий род сменил
более семи поколений, и с каждым новым Зона всё больше диктовала свои
требования. Мутации и эволюционная адаптация привели к усилению особых
собачьих чувств, в ущерб базовым. Основные изменения коснулись зрения, которое
оказалось почти бесполезным после эволюционного усиления собачьего нюха.
Так уж получилось, что в Зоне слепые щенки выживали не хуже своих зрячих братьев,
и чаще всего переживали их. В результате, за десять слишним лет, обычные собаки целиком
выродились, уступив место новому виду - слепым псам. Эти животные прекрастно разпознают
и обходят аномалии, радиацию и другие невидимые опастности, которыми кишит Зона.
Как и их предки, слепые собаки охотятся стаями, напав большой группой они могут
разорвать даже хорошо вооруженного человека.
 </text>
	</string> 
	<string id="Flesh">
		<text>Плоть</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_flesh_general">
		<text> Как и многи другие живые организмы в Зоне, свиньи подверглись сильной мутации.
В результате были затронуты гены контролирующие основные жизненные процессы и пути метаболизма
- сильно поменялся фенотип животного. Мутировавшая домашняя свинья - “плоть”,
это один из ярчайших примеров надругательства Зоны над природой.
Само существование этого мутанта является большим чудом, так как
большинство мутаций ведут к летальному исходу. Но, в данном случае мы можем
наблюдать целый ансамбль мутаций, которые не только не вредны, но и наоборот,
позитивны или нейтральны. Среди них формирование чешуйчато-костного защитного
покрова, умножение регенеративных способностей организма, физиологические
усложнения нервной системы и т.д.. Как и её предок - свинья, плоть всеядна,
и будучи голодной она вполне может напасть на сталкера.
 </text> 
	</string>
	<string id="Pseudodog">
		<text>Псевдо-собака</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_pseudodog_general">
		<text> Псевдо-собаки произошли не от собак (несмотря на своё название), а от волков.
Именно эти дикие животные, обитавшие в лесах Зоны на монент катастрофы, стали родоначальниками
одного из самых опасных видов мутантов. Псевдо-собаки настолько непохожи на мутировавших собак -
насколько дикие волки отличаются от дворняг. Эти существа ужасно террториальны и агресивны, они
яростно атакуют любого кто потревожит их покой вне зависимости от размеров и возможностей.
В бою псевдо-собака страшный противник - молниеносная реакция, бешенная подвижность и бритвенно острые зубы
образуют смертоносную комбинацию, против которой тяжело устоять и мутанту и сталкеру.
Псевдо-собака это животное которого стоит опасаться - её вой заставляет нервничать
даже самых матёрых сталкеров. 
 </text>
	</string>
	<string id="Bloodsucker">
		<text>Кровосос</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_bloodsucker_general">
		<text> Кровосос - это монстр легенда. Матёрые сталкеры описывают его как
сутулого высокого гуманойда, с множеством щюпалец вместо рта. По их словам, с помощью этих
самых щупалец он питается кровью - впивается шею ещё живой жертвы, парализует и высасывает. 
После этого от человека отсаётся сухая оболочка, напоминающая мумию. Но самое удивительное кровососе - это
его способность становится невидимым! Против такого приёма человек
практически бессилен - очент трудно убить то, чего ты невидишь! Кровь сталкеров, вообще,
любимая пожива кровососов - эти мерзки созданья (если они действительно существуют)
ответветственны за смерть огромного количества людей в Зоне. Возможно именно из-за
хиртости и опастности кровососов, о них так мало знают - немногие очевидцы оставались в живых.
Из того что говорят о кровососах, выходит что они должны обитать во
влажных местах вроде болот и подземелий.  
</text>
	</string>
	<string id="Boar">
		<text>Кабан</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_boar_general">
		<text> Зоновский кабан - это крупный зверь высотой
1,3-1.4м в холке. Это животное не отстаёт в живучести, уродстве и агрессивности от мутантов.
В результате воздействия аномалий и радиации большинство кабанов погибли, а у
оставшихся животных прошли сильные мутагенные процессы. Они местами облысели, а
местами наоборот, обросли длинной жесткой шерстью, копыта изменили свою форму и
стали более острыми, приобретя некоторое сходство с когтями. Зрачки
обесцветились и глаза стали белесыми, на облысевшей голове проявились морщины и
пятна. Зоновские кабаны хорошо переносят радиацию, что позволяет им долго находится в 
сильно загрязнённых зонах. Обычно эти животные атакуют с разбега, пытаясь распороть клыками
ноги или живот жертвы. Они легко сбивают с ног зазевавшегося сталкера, а потом
разрывают его, не давая подняться на ноги.
</text>
	</string>
	<string id="Pseudogiant">
		<text>Псевдогигант</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_pseudogiant_general">
		<text> Псевдо-гигант - это огромная туша,
состоящая из каплеобразного туловища и пары гипертрофированных конечностей.
Эти руки-ноги используються и для передвижения и для захватов жертв.
Взрослая особь достигает веса в две тонны и роста около двух метров.
Внешняя неуклюжесть гигантов обманчива - это очень быстрые твари,
способные бегать на перегонки с автомобилем! Их мышечная ткань обладает поразительной мощью
и плотностью, а кости не уступают в прочности металлу. Мозг защищен толстейшим черепом (около 100мм),
кроме того многие функции последнего выполняет спинной мозг, как результат, попадание в голову не приводит к
желательным результатам. Кроме того, псевдо-гиганты могут вызывать на поверхности
земли ударные волны, поражающие смертельной вибрацией всё живое. Открытый бой с
таким противником вряд ли разрешится в пользу человека. 
</text>
	</string>
	<string id="Zombie">
		<text>Зомби</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_zombie_general">
		<text> Воздействие выжигателя мозгов разрушает человеческую личность, оставляя
только телесную оболочку и несколько рефлексов. Побродив немного по Зоне, эти тела начинают
превращатся в настоящих зомби. Рефлексы замедляются и становятся более примитивными,
оружие и одежда приходят в негодность, но тела продолжают функционировать. В результате они
превращаются в медлительные полутрупы, мыслящие лишь двумя понятиями еда, сон. Зомби не разборчивы
в выборе пищи и питья, а потому их тела пропитанны радиацией и токсинами. Обычно, эти существа бродят
безцельно по зоне или валяются подобно трупам внутри заброшенных построек. Но стоит зомби почуствовать
рядом живого человека, как они сразу бросаются в бой. Умный сталкер старается обходить эти неуклюжие
и медлительные человеческие оболочки.
</text>
	</string>
	<string id="Poltergeist">
		<text>Полтергейст</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_poltergeist_general">
		<text> Эти сверестественные существа встречаются только в глубине Зоны. Как правило
они обитают внутри полуразрушенных зданий. О происхождении полтергейстов ничего неизвестно,
хотя поговаривают, что они духи сталкеров, попавших под выброс. На самом деле, никто никогда не видел
полтергейста (откуда и название). Но проявления этих невидимок соответствуют легендам о полтергейстах
и отличаются разнообразием: от воя и смеха внутри здания, до огненных шаров появляющихся из воздуха.
Все сведения об этом явлении черпаются из невнятных и противоречивых рассказов,
правдивость которых вызывает сомнения.   
</text>
	</string>
	<string id="Snork">
		<text>Снорк</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_snork_general">
		<text> Наверняка, эти твари были когда-то людьми, хотя
сложно представить то, что могло довести человека до такого состояния. Снорки – это
сумасшедшие, ведущие совершенно животный образ жизни, по своей сути слабо
отличающиеся от хищных монстров Зоны. Они передвигаются на четырёх
конечностях, прижимаясь очень близко к земле, нюхают землю, чтобы уловить запах жертвы.
Охотятся осторожно и расчётливо, подстерегают сталкеров подобно хищным животным.
Молниеносные рефлексы и гипертрофированные мышцы позволяют сноркам совершать длинные точные прыжки и
разрывать жертву в клочья за несколько секунд. На некоторых снорках сохранились детали
армейской одежды или экипировки - возможно, многие из них были военными сталкерами в "прошлой жизни". 
</text>
</string>

<string id="Tushkano">
		<text>Тушкан</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_tushkano">
		<text> Сталкеры называют таких животных тушканами. Указать точно вид от которого они произошли практически
невозможно, поскольку в процессе мутаций тушканы претерпели очень глубокие изменения. Но достоверно можно утверждать
их предки были стайными животными - скорее всего какими-то зрызунами. Действительно их внешнее сходство с тушканчиками
очень комично. При этом зоновский тушкан значительно крупнее (до 40 см в холке), быстрее и прожорливее обычного пустынного зверька, и вообщее
генетически не имеет с ним ничего общего. Зоновские тушканы живут в подземельях и разрушенных зданиях. Питаются
всем от растений до зазевавшихся сталкеров. Иногда жертвой тушканов становятся даже крупные животные и мутанты.
Нападая большим стаей они могут разорвать на части любого неуспеет сбежать. </text>
</string>

</string_table>
