<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" standalone="yes" ?>
<string_table>
    <string id="Equipment">
        <text>Экипировка</text>
    </string>
    <string id="Items">
        <text>Приборы и устройства</text>
    </string>
    <string id="Med">
        <text>Медицинские капсулы</text>
    </string>
    <string id="enc_equipment_items_med">
        <text>Используются в диагностической аптечке с инъектором. Цена: 10 рублей Вес: 0,25 кг Продолжительность работы: одной капсулы хватает на пять раз.</text>
    </string>
    <string id="Capsule">
        <text>Капсула (R1)</text>
    </string>
    <string id="enc_equipment_items_capsule">
        <text>Используется для хранения опасных материалов и артефактов. Цена: 10 рублей Вес: 1,5 кг Особенности: слабо защищает от радиации</text>
    </string>
    <string id="Detect1">
        <text>Детектор аномалий (ДА-2)</text>
    </string>
    <string id="enc_equipment_items_detect1">
        <text>Прибор, определяющий аномальные поля и возмущения, при положительной реакции издает щелчки, включает красную лампочку. Цена: 6 рублей Вес: 0,42 кг Для работы необходимы: батарейка Особенности: - работает нестабильно, бывают сбои - определяет не все аномалии - реагирует только на сильные аномальные образования (артефакты) Специфика: не работает во время выброса.</text>
    </string>
    <string id="Detect2">
        <text>Универсальный детектор аномалий (УДА-14а)</text>
    </string>
    <string id="enc_equipment_items_detect2">
        <text>Универсальный прибор, который определяет любые аномальные зоны и образования. Цена: 82 рубля Вес: 0,6 кг Для работы необходимы: четыре батарейки Особенности: Аномалию отображает на экранчике. Определяет концентрацию, объем и высоту. Специфика: не работает во время выброса.</text>
    </string>
    <string id="Detect3">
        <text>Детектор жизненных форм (ДЖФ-5)</text>
    </string>
    <string id="enc_equipment_items_detect3">
        <text>Сканирует окрестности в поисках живой биологической массы. Цена: 93 рубля Вес: 0,8 кг Для работы необходимы: четыре батарейки Особенности: Отображает на экранчике расположение живых форм. Радиус действия - десять метров. Специфика: нестабильно работает во время выброса.</text>
    </string>
    <string id="Detect4">
        <text>Экспериментальный эмулятор мозговых волн (BRAIN-6)</text>
    </string>
    <string id="enc_equipment_items_detect4">
        <text>Прибор, который экранирует электрическую активность мозга, вводя в заблуждение телепатов мутантов. Цена: 50 рублей Вес: 0,5 кг Для работы необходимы: батарейка Специфика: нестабильно работает во время выброса.</text>
    </string>
    <string id="Health">
        <text>Аптечка</text>
    </string>
    <string id="enc_equipment_items_health">
        <text>Медицинский набор. Вес: 0,5 кг Цена: 10 рублей</text>
    </string>
    <string id="Diagnost">
        <text>Диагностическая аптечка с инъектором (HEALTH-13)</text>
    </string>
    <string id="enc_equipment_items_diagnost">
        <text>Универсальный медицинский набор. Цена: 80 рублей Вес: 1,4 кг Для работы необходимы: специальные медицинские капсулы Особенности: Позволяет лечить повреждения различной степени сложности (ранения, ожоги, отравления и т.д.).</text>
    </string>
    <string id="Armors">
        <text>Защитная одежда и скафандры</text>
    </string>
    <string id="Armor1">
        <text>Защитный костюм</text>
    </string>
    <string id="enc_equipment_armors_armor1">
        <text>Защитная одежда. Цена: 40 рублей Вес: 4 кг Особенности: Защищает тело от химических повреждений. Специфика: при продолжительном использовании приходит в негодность - повреждается и рвется.</text>
    </string>
    <string id="Sci1">
        <text>Научный EX-04</text>
    </string>
    <string id="enc_equipment_armors_sci1">
        <text>Защитный скафандр. Коричневый цвет. Цена: 140 рублей Вес: 8 кг Особенности: Защищает тело от тяжелых химических повреждений. Специфика: при продолжительном использовании приходит в негодность - повреждается и рвется.</text>
    </string>
    <string id="Sci2">
        <text>Научный EXP-4</text>
    </string>
    <string id="enc_equipment_armors_sci2">
        <text>Защитный скафандр красного цвета с герметичным шлемом. Цена: 220 рублей Вес: 11 кг Особенности: Защищает от огня, кислоты, газов, от разнообразных аномальных воздействий и жгучего пуха. Повышает защищенность от физического повреждения. Несет два кислородных баллона. Специфика: при продолжительном использовании приходит в негодность - повреждается и рвется.</text>
    </string>
    <string id="Arm-light">
        <text>Легкое сталкеровское снаряжение</text>
    </string>
    <string id="enc_equipment_armors_arm-light">
        <text>Защитный костюм. Цена: 140 рублей Вес: 8 кг Особенности: Защищает тело от слабых аномалий и легких повреждений. Есть кислородная маска. Специфика: при продолжительном использовании приходит в негодность - повреждается и рвется.</text>
    </string>
    <string id="Arm-medium">
        <text>Среднее сталкеровское снаряжение</text>
    </string>
    <string id="enc_equipment_armors_arm-medium">
        <text>Защитный костюм. Цена: 310 рублей Вес: 12 кг Особенности: Спец. покрытие, защищающее от студня и жгучего пуха. Защищает тело от аномалий и повреждений. Герметичный шлем. Несет кислородный баллон. Специфика: при продолжительном использовании приходит в негодность - повреждается и рвется.</text>
    </string>
    <string id="Arm-heavy">
        <text>Тяжелое сталкеровское снаряжение</text>
    </string>
    <string id="enc_equipment_armors_arm-heavy">
        <text>Защитный костюм. Цена: 530 рублей Вес: 18 кг Особенности: Спец. покрытие, защищающее от студня и жгучего пуха. Грудная клетка и спина защищена внутренними био – металлическими пластинами. Защищает тело от аномалий и повреждений. Герметичный металлопластиковый шлем. Несет два кислородных баллона. Специфика: при продолжительном использовании приходит в негодность - повреждается и рвется.</text>
    </string>
</string_table>
