<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" standalone="yes" ?>
<string_table>
    <string id="bandit_outfit_name">
        <text>Бандитская куртка</text>
    </string>
    <string id="bandit_outfit_description">
        <text>Традиционная одежда бандита - кожанная куртка со вшитыми кевларовыми элементами. Слегка усиливает 
        противопулевую и осколочную защиту. Не защищает от аномального воздействия.</text>
    </string>
    
    <string id="bandit_outfit_name_m">
        <text>Уплотненная бандитская куртка</text>
    </string>
    <string id="bandit_outfit_description_m">
        <text>ЭТО ОСОБЫЙ КОСТЮМ. В основе это обычная сталкеровская куртка, но за счет вшитого уплотненителя (толстого войлока)
         повышены защитные характеристики, особенно от ударов гравитационных аномалий.</text>
    </string>
    
    <string id="bandit_outfit_name_m2">
        <text>Куртка с кольчугой</text>
    </string>
    <string id="bandit_outfit_description_m2">
        <text>ЭТО ОСОБЫЙ КОСТЮМ. В подкладку этой куртки было вшито кольчужное полотно, изготовленное из калёной проволки каким-то странным мастером.
         Кольчуга прекрасно защищает от укусов и порезов, но совершенно не эффективна против пуль и аномалий. К тому же добавление металла сделало куртку тяжелее. </text>
    </string>
    
    <string id="bandit_outfit_name_anom">
        <text>Одушевлённая куртка</text>
    </string>
    <string id="bandit_outfit_description_anom">
        <text>ЭТО ОСОБЫЙ КОСТЮМ. Эту куртку сняли с трупа одного из сталкеров, умерших в аномалии "кисель".
         Пролежав долгое время в аномалии эта куртка приобрела аномальные свойства - она значительно ускоряет метаболизм носителя.
         Традиционная одежда бандита - кожанная куртка со вшитыми кевларовыми элементами. Слегка усиливает 
        противопулевую и осколочную защиту.</text>
    </string>
                 
    <string id="killer_outfit_name">
        <text>Комбинезон наемника</text>
    </string>   
    <string id="killer_outfit_description">
        <text>Комбинезон сталкера из группировки "Наемники". За основу взяты образцы экипировки спецназа 
        западных армий. За счет специальной обработки ткани усилены жаростойкие и противорадиационные 
        свойства ткани. По защитным характеристикам немного превосходит армейские бронежилеты серии ПСЗ-7.</text>
    </string>
    
    <string id="killer_outfit_name_m1">
        <text>Укрепленный комбинезон наемника</text>
    </string>   
    <string id="killer_outfit_description_m1">
        <text>ЭТО ОСОБЫЙ КОСТЮМ. Броня была усиленна набором бронепластин, которые улучшили защиту от огнестрельного оружия и укусов монстров. В остальном это обычный комбинезон группировки "Наемники". </text>
    </string>
    
    <string id="killer_outfit_name_m2">
        <text>Модифицированный костюм наемника</text>
    </string>   
    <string id="killer_outfit_description_m2">
        <text>ЭТО ОСОБЫЙ КОСТЮМ. Костюм создавался специально для дальних переходов. В штаны встроены эластичные ленты, уменьшающие нагрузку на суставы при длительной ходьбе.
        Не обошлось и без добавки свойств артефактов (не известно каких именно).
        В результате костюм стал практически невесомым для носителя и улучшил свои защитные характеристики.</text>
    </string>    
    
    <string id="monolit_outfit_name">
        <text>Комбинезон монолита</text>
    </string>
    <string id="monolit_outfit_description">
        <text>Комбинезон сталкера группировки "Монолит". Производитель неизвестен. По защитным характеристикам
        немного уступает армейскому бронежилету серии ПСЗ-9а. По структуре напоминает широко распространенные
        среди нейтральных сталкеров комбинезоны, в которых бронежилет соединяется с костюмом противорадиационной
        защиты. Неплохо защищает от слабого стрелкового оружия. Уровень защиты от аномальной активности низкий,
        из-за отсутствия системы фильтрации воздуха.</text>
    </string>
    
    <string id="monolit_outfit_name_m1">
        <text>Модифицированный комбинезон монолита</text>
    </string>  
    <string id="monolit_outfit_description_m1">
        <text>ЭТО ОСОБЫЙ КОСТЮМ. Особеный образец монолитовской личной защиты. Изготовлен из более высокотехнолочного материала и дополненный эксперементальной пси-защитой.
         Его защитные харатеристика превосходят некоторые армейские бронекостюмы, кроме того он способен противостоять пси-атакам.</text>
    </string>
    
    <string id="outfit_soldier_name">
        <text>Кожаная куртка</text>
    </string>
    <string id="outfit_soldier_description">
        <text>Обычная плотная кожанная куртка, каких много. Слегка усиливает 
        противопулевую и осколочную защиту. Не защищает от аномального воздействия.</text>
    </string>
    
    <string id="specops_outfit_name">
        <text>Бронекостюм Берилл-5М</text>
    </string>
    <string id="specops_outfit_description">
        <text>Модифицированная для работы в условиях Зоны, экипировка армейского спецназа - Берилл-5М. 
        В составе: армейский бронежилет серии ПСЗ-9а с бериллиевым напылением, шлем Сфера-08.
		Предназначен для штурмовых операций в областях с повышенным радиационным фоном. Уровень защиты 
		от аномальной активности низкий.  
		</text>
    </string>
    
    <string id="specops_outfit_name_m1">
        <text>"Лечебный Берилл"</text>
    </string>
    <string id="specops_outfit_description_m1">
        <text>ЭТО ОСОБЫЙ КОСТЮМ. В Зоне даже маленький порез может иметь тяжёлые последствия,
        но снимать хим-рад защиту для того чтобы обработать рану очень рискованно.
        Данный бронекомплект создан специально для того чтобы решить данную проблему - это подкладка пропитанна
        смесью дизинфекции и коогулянтов(веществ сворачивающих кровь). Как результат, любое ранение как бы
        перевязывается сам по себе. В осбальном жто обычный бронекостюм Берилл-5М.
        Модифицированная для работы в условиях Зоны, экипировка армейского спецназа - Берилл-5М. 
        В составе: армейский бронежилет серии ПСЗ-9а с бериллиевым напылением, шлем Сфера-08.</text>
    </string>    

    <string id="military_outfit_name">
        <text>Армейский бронекостюм</text>
    </string>
    <string id="military_outfit_description">
        <text>Армейский бронекостюм СКАТ-9М создан для проведений штурмовых операций в зонах с повышенной
        аномальной активностью. В составе: тяжелый армейский бронекостюм серии ПСЗ-12п, встроенный компенсационный 
        костюм, шлем Сфера-12М. Предоставляет великолепную защиту от пулевого и осколочного попадания, при 
        этом не снижает подвижности солдата. В наличие сбалансированная система защиты от аномального воздействия.</text>
    </string>
    
    <string id="military_outfit_name_m1">
        <text>Модифицированный бронекостюм</text>
    </string>
    <string id="military_outfit_description_m1">
        <text>ЭТО ОСОБЫЙ КОСТЮМ. Облегчонная версия армейского бронекостюма, создана с использованием супер-современных титановых сплавов. Весит несколько меньше обычного броника, но обеспечивает столь же надёжную защиту.</text>
    </string>    

    <string id="stalker_outfit_name">
        <text>Комбинезон сталкера</text>
    </string>  
    <string id="stalker_outfit_description">
        <text>Производимый "народными умельцами" комбинезон сталкера представляет собой эффективное сочетание
        легкого армейского бронежилета и комбинезона из прорезиненной ткани. Усилен за счет встроенных кевларовых
        пластин. Неплохо защищает от слабого стрелкового оружия. Способен также защитить от слабой аномальной 
        активности и радиации.</text>
    </string>

    <string id="stalker_outfit_name_m1">
        <text>Заколдованный комбинезон</text>
    </string>  
    <string id="stalker_outfit_description_m1">
        <text>ЭТО ОСОБЫЙ КОСТЮМ. Пролежав долгое время в аномалии комбинезон приобрел способность отталкивать пули. Окончательно остановить пулю он не в состоянии, но способен понизить ее энергию еще до физического контакта, тем самым оберегая своего хозяина.</text>
    </string>
    
    <string id="stalker_outfit_name_m2">
        <text>Комбинезон "призрачного" сталкера</text>
    </string>  
    <string id="stalker_outfit_description_m2">
        <text>ЭТО ОСОБЫЙ КОСТЮМ. Ходят легенды о том, что призрачный сталкер никогда не носит с собой аптечки. Что все на нем заживает, как на собаке. Говорят, что у него необычный комбинезон, что он его из аномалии достал.</text>
    </string>
        
    <string id="stalker_outfit_name_m3">
        <text>Гермокомбинезон</text>
    </string>  
    <string id="stalker_outfit_description_m3">
        <text>ЭТО ОСОБЫЙ КОСТЮМ. Комбинезон дополненный антирадиационной защитой и балонами с научного защитного костюма. Видимо сталкеру не хватало денег на научный и он модифицировал свой, повысив ему защиту от ПСИ.</text>
    </string>      
    
    <string id="scientific_outfit_name">
        <text>Комбинезон "СЕВА"</text>
    </string>
    <string id="scientific_outfit_description">
        <text>Производимый одним из оборонных киевских НИИ данный комбинезон предоставляет отличную 
        альтернативу другим сталкеровским комбинезонам, изготовленным в кустарных условиях. Представляет
        из себя отличное сочетание бронированного комбинезона, системы дыхания с замкнутым циклом, а также
        встроенной системы подавления действия аномальных полей. За счет удачного подбора материалов является
        лучшим комбинезоном в своем классе. Предоставляет среднюю защиту от пулевого и осколочного попадания.
        Уровень защиты от аномальной активности оценивается как средний. Единственный недостаток - его цена.</text>
    </string>
    
	<string id="exo_outfit_name">
        <text>Экзоскелет</text>
    </string>
    <string id="exo_outfit_description">
        <text>Экспериментальный образец военного экзоскелета. В серийное производство так и не попал,
        в виду чрезвычайной дороговизны и некоторых ошибок в проектировании. Не смотря на это выпускается
        малыми партиями на подпольных предприятиях за пределами Украины. Данный экзоскелет относится к 
        третьему поколению. В нем устранены конструктивные недостатки, кардинально снижавшие подвижность, 
        а также усилена броня. Предоставляет великолепную защиту от пулевого и осколочного попадания. 
        Уровень защиты от аномальной активности оценивается как низкий.</text>
    </string>

    <string id="svoboda_light_outfit_name">
        <text>Комбинезон "Ветер свободы"</text>
    </string>
    <string id="svoboda_light_outfit_description">
        <text>Производимый ремесленниками группировки "Свобода" облегченный комбинезон сталкера. Легкий 
        армейский бронежилет плюс накладные усиливающие кевларовые элементы. Способен защитить от 
        слабого оружия. Ткань комбинезона обработана специальным составом, повышающим сопротивление
        аномальной активности.</text>
    </string>
    
    <string id="svoboda_heavy_outfit_name">
        <text>Комбинезон "Страж свободы"</text>
    </string>   
    <string id="svoboda_heavy_outfit_description">
        <text>Производимый ремеленниками группировки "Свобода" усиленный комбинезон сталкера. Средний 
        армейский бронежилет плюс накладные усиливающие цирконевые элементы дают неплохую защиту 
        от автоматных пуль и осколков на средних и дальних дистанциях. Материал костюма состоит из 
        двух слоев: специально обработанной кожи и ткани с асбестовой нитью. Хорошо защищает от 
        радиации и слабых аномалий.</text>
    </string>
       
    <string id="dolg_outfit_name">
        <text>ПСЗ-9д "Броня Долга"</text>
    </string>
    <string id="dolg_outfit_description">
        <text>Производится одним из оборонных киевских НИИ на заказ группировки "Долг".
        Простота и надежность базовой модели ПСЗ-9 в сочетании с новыми материалами предоставляет
        хорошую защиту от пулевого и осколочного попадания, а также от слабых аномалий.
        Из-за отсутствие системы защиты дыхания уровень защиты от радиации низкий</text>
    </string>
    <string id="dolg_outfit_name_m1">
        <text>Прорезиненная Броня Долга</text>
    </string>
    <string id="dolg_outfit_description_m1">
        <text>ЭТО ОСОБЫЙ КОСТЮМ. Простое добавление особой резины в волокна кевларовой тнаки сделало её более устойчивой к порезам.
        Получившаяся защита, в отличии от обычного кевлара, отлично защищает укусов и ударов монстров.    
        </text>
    </string>    
    
    <string id="dolg_scientific_outfit_name">
        <text>ПСЗ-9Мд "Универсальная защита"</text>
    </string>
    <string id="dolg_scientific_outfit_description">
        <text>Отличный защитный костюм для Зоны. Сочетает в себе отличные противоаномальные качества и противопулевую защиту.
        В составе: комбинезон ПСЗ-9д, система дыхания с замкнутым циклом, встроенная система 
        подавления действия аномальных полей. Предоставляет хорошую защиту от пулевого и осколочного 
        попадания. Уровень защиты от аномальной активности средний. Уровень защиты от радиации
        высокий.</text>
    </string>

    <string id="ecolog_outfit_name">
        <text>ССП-99 "Эколог"</text>
    </string>
    <string id="ecolog_outfit_description">
        <text>Созданный для работы в условиях Зоны костюм химической защиты ССП-99.
        Используется экспедициями ученых и, сотрудничающих с ними сталкеров-экологов.
        Встроенная система фильтрации воздуха и кондиционирования. Жаростоек. Очень плохо
        проводит электричество. Очень хорошая защита от радиации и биологических аномалий. 
        Стоек к химически агрессивным средам. Не предназначен для боевых действий,
        поэтому защита от пулевого и осколочного повреждения отсутствует.</text>
    </string>

    <string id="protection_outfit_name">
        <text>Комбинезон ССП-99М</text>
    </string>
    <string id="protection_outfit_description">
        <text>Модифицированный комбинезон ССП-99. Добавлена защита торса от пулевого и
        осколочного повреждения. Предназначен для экипировки охраны научных экспедиций.
        Жаростоек. Очень плохо проводит электричество. Очень хорошая защита от радиации 
        и биологических аномалий. Стоек к химически агрессивным средам.</text>
    </string>



</string_table>