<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" standalone="yes" ?>
<string_table>
    <string id="weapon_addon_scope">
        <text>Оптический прицел  ПСО-1</text>
    </string>  
    <string id="weapon_addon_scope_m">
        <text>Оптический прицел  ПСО-1 Стрелка</text>
    </string>      
    <string id="weapon_addon_scope_susat">
        <text>Оптический прицел SUSAT</text>
    </string>  
    <string id="weapon_addon_scope_susat_m">
        <text>Бриллиантовый оптический прицел</text>
    </string>     
    <string id="bandit_outfit_name">
        <text>Одежда бандита</text>
    </string>
    <string id="bandit_outfit_name_m">
        <text>Уплотненный бандитский костюм</text>
    </string>    
    <string id="bandit_outfit_description">
        <text>Традиционная одежда бандита - кожанная куртка со вшитыми кевларовыми элементами. Слегка усиливает 
        противопулевую и осколочную защиту. Не защищает от аномального воздействия.</text>
    </string>
    <string id="bandit_outfit_description_m">
        <text>Традиционная одежда бандита - кожанная куртка со вшитыми кевларовыми элементами. Слегка усиливает 
        противопулевую и осколочную защиту. За счет уплотнения повышены защитные характеристики, в основном от аномалий.</text>
    </string>
    <string id="bandit_outfit_description_m2">
        <text>Традиционная одежда бандита - кожанная куртка со вшитыми кевларовыми элементами. Слегка усиливает 
        противопулевую и осколочную защиту. В подкладку вшито кольчужное полотно. Под силу это сделать почти любому, но терпения хватит далеко не всем.</text>
    </string>    
    <string id="bandit_outfit_description_anom">
        <text>Традиционная одежда бандита - кожанная куртка со вшитыми кевларовыми элементами. Слегка усиливает 
        противопулевую и осколочную защиту. Эту куртку сняли с трупа одного из сталкеров, умерших в аномалии "кисель". Пролежав долгое время в аномалии куртка обрела свойство ускорять метаболизм.</text>
    </string>    
    <string id="killer_outfit_name">
        <text>Комбинезон наемника</text>
    </string>   
   
    <string id="killer_outfit_description">
        <text>Комбинезон сталкера из группировки "Наемники". За основу взяты образцы экипировки спецназа 
        западных армий. За счет специальной обработки ткани усилены жаростойкие и противорадиационные 
        свойства ткани. По защитным характеристикам немного превосходит армейские бронежилеты серии ПСЗ-7.</text>
    </string>
    
    <string id="killer_outfit_name_m1">
        <text>Укрепленный комбинезон наемника</text>
    </string>   
   
    <string id="killer_outfit_description_m1">
        <text>Комбинезон сталкера из группировки "Наемники". В подкладку куртки вшита кольчужная сетка, повышающая защиту от огнестрельного оружия, а также от укусов монстров.</text>
    </string>
    <string id="killer_outfit_name_m2">
        <text>Модифицированный костюм наемника</text>
    </string>   
   
    <string id="killer_outfit_description_m2">
        <text>Костюм создавался специально для дальних переходов. В штаны встроены эластичные ленты, уменьшающие нагрузку на суставы при длительной ходьбе, улучшены также защитные характеристики.</text>
    </string>    
    
    <string id="monolit_outfit_name">
        <text>Комбинезон монолита</text>
    </string>
    <string id="monolit_outfit_name_m1">
        <text>Комбинезон монолита модифицированный</text>
    </string>    
    <string id="monolit_outfit_description">
        <text>Комбинезон сталкера группировки "Монолит". Производитель неизвестен. По защитным характеристикам
        немного уступает армейскому бронежилету серии ПСЗ-9а. По структуре напоминает широко распространенные
        среди нейтральных сталкеров комбинезоны, в которых бронежилет соединяется с костюмом противорадиационной
        защиты. Неплохо защищает от слабого стрелкового оружия. Уровень защиты от аномальной активности низкий,
        из-за отсутствия системы фильтрации воздуха.</text>
    </string>
    <string id="monolit_outfit_description_m1">
        <text>Улучшеный комбинезон сталкера группировки "Монолит". Производитель неизвестен. По защитным характеристикам
        немного уступает армейскому бронежилету серии ПСЗ-9а. По структуре напоминает широко распространенные
        среди нейтральных сталкеров комбинезоны, в которых бронежилет соединяется с костюмом противорадиационной
        защиты. Неплохо защищает от слабого стрелкового оружия. Экспериментальный образец. Еще до таинственного 
        исчезновения группировки Монолит они вели работы над повышением защиты от пси излучения. Судя по всему им это удалось.</text>
    </string>
    
    <string id="soldier_outfit_name">
        <text>Армейский бронежилет ПСЗ-7</text>
    </string>
    <string id="soldier_outfit_description">
        <text>Армейский бронежилет серии ПСЗ-7 (персональная система защиты) обеспечивает уровень защиты,
        достаточный для проведения боевых операций против легковооруженного противника. Защита от
        аномальной активности отсутствует.</text>
    </string>
    
    <string id="specops_outfit_name">
        <text>Армейский бронежилет Берилл-5М</text>
    </string>
    <string id="specops_outfit_description">
        <text>Модифицированная для работы в условиях Зоны, экипировка армейского спецназа - Берилл-5М. 
        В составе: армейский бронежилет серии ПСЗ-9а с бериллиевым напылением, шлем Сфера-08.
		Предназначен для штурмовых операций в областях с повышенным радиационным фоном. Уровень защиты 
		от аномальной активности низкий.
		</text>
    </string>
    
    <string id="specops_outfit_name_m1">
        <text>Модифицрованный армейский бронежилет Берилл-5М1</text>
    </string>
    <string id="specops_outfit_description_m1">
        <text>Модифицированная для работы в условиях Зоны, экипировка армейского спецназа - Берилл-5М1. 
        В составе: армейский бронежилет серии ПСЗ-9а с бериллиевым напылением, шлем Сфера-08.
		Ткань костюма пропитана стрептоцитовой мазью, ускоряющей заживление ран.		</text>
    </string>    

    <string id="military_outfit_name">
        <text>Армейский бронекостюм СКАТ-9М</text>
    </string>
    <string id="military_outfit_description">
        <text>Армейский бронекостюм СКАТ-9М создан для проведений штурмовых операций в зонах с повышенной
        аномальной активностью. В составе: тяжелый армейский бронекостюм серии ПСЗ-12п, встроенный компенсационный 
        костюм, шлем Сфера-12М. Предоставляет великолепную защиту от пулевого и осколочного попадания, при 
        этом не снижает подвижности солдата. В наличие сбалансированная система защиты от аномального воздействия.</text>
    </string>
    <string id="military_outfit_name_m1">
        <text>Модифицированный армейский бронекостюм СКАТ-9МЛ</text>
    </string>
    <string id="military_outfit_description_m1">
        <text>От обычного бронекостюма СКАТ-9М отличается меньшим весом за счет использования легкий сплавов.</text>
    </string>    

    <string id="stalker_outfit_name">
        <text>Комбинезон сталкера</text>
    </string>  
    <string id="stalker_outfit_description">
        <text>Производимый "народными умельцами" комбинезон сталкера представляет собой эффективное сочетание
        легкого армейского бронежилета и комбинезона из прорезиненной ткани. Усилен за счет встроенных кевларовых
        пластин. Неплохо защищает от слабого стрелкового оружия. Способен также защитить от слабой аномальной 
        активности и радиации.</text>
    </string>

    <string id="stalker_outfit_name_m1">
        <text>Комбинезон сталкера "заколдованный"</text>
    </string>  
    <string id="stalker_outfit_description_m1">
        <text>Пролежав долгое время в аномалии комбинезон приобрел способность отталкивать пули. Окончательно остановить пулю он не в состоянии, но способен понизить ее энергию еще до физического контакта, тем самым оберегая своего хозяина.</text>
    </string>
    <string id="stalker_outfit_name_m2">
        <text>Комбинезон "призрачного" сталкера</text>
    </string>  
    <string id="stalker_outfit_description_m2">
        <text>Ходят легенды о том, что призрачный сталкер никогда не носит с собой аптечки. Что все на нем заживает, как на собаке. Говорят, что у него необычный комбинезон, что он его из аномалии достал.</text>
    </string>    
    <string id="stalker_outfit_name_m3">
        <text>Модифицированный бронежилет сталкера</text>
    </string>  
    <string id="stalker_outfit_description_m3">
        <text>Кустарная модификация обычного костюма. Видимо сталкеру не хватало денег на научный и он модифицировал свой, повысив ему защиту от ПСИ.</text>
    </string>      
    
    <string id="scientific_outfit_name">
        <text>Комбинезон "СЕВА"</text>
    </string>
    <string id="scientific_outfit_description">
        <text>Производимый одним из оборонных киевских НИИ данный комбинезон предоставляет отличную 
        альтернативу другим сталкеровским комбинезонам, изготовленным в кустарных условиях. Представляет
        из себя отличное сочетание бронированного комбинезона, системы дыхания с замкнутым циклом, а также
        встроенной системы подавления действия аномальных полей. За счет удачного подбора материалов является
        лучшим комбинезоном в своем классе. Предоставляет среднюю защиту от пулевого и осколочного попадания.
        Уровень защиты от аномальной активности оценивается как средний. Единственный недостаток - его цена.</text>
    </string>
    
	<string id="exo_outfit_name">
        <text>Экзоскелет</text>
    </string>
    <string id="exo_outfit_description">
        <text>Экспериментальный образец военного экзоскелета. В серийное производство так и не попал,
        в виду чрезвычайной дороговизны и некоторых ошибок в проектировании. Не смотря на это выпускается
        малыми партиями на подпольных предприятиях за пределами Украины. Данный экзоскелет относится к 
        третьему поколению. В нем устранены конструктивные недостатки, кардинально снижавшие подвижность, 
        а также усилена броня. Предоставляет великолепную защиту от пулевого и осколочного попадания. 
        Уровень защиты от аномальной активности оценивается как низкий.</text>
    </string>

    <string id="svoboda_light_outfit_name">
        <text>Комбинезон "Ветер свободы"</text>
    </string>
    <string id="svoboda_light_outfit_description">
        <text>Производимый ремесленниками группировки "Свобода" облегченный комбинезон сталкера. Легкий 
        армейский бронежилет плюс накладные усиливающие кевларовые элементы. Способен защитить от 
        слабого оружия. Ткань комбинезона обработана специальным составом, повышающим сопротивление
        аномальной активности.</text>
    </string>
    
    <string id="svoboda_heavy_outfit_name">
        <text>Комбинезон "Страж свободы"</text>
    </string>   
    <string id="svoboda_heavy_outfit_description">
        <text>Производимый ремеленниками группировки "Свобода" усиленный комбинезон сталкера. Средний 
        армейский бронежилет плюс накладные усиливающие цирконевые элементы дают неплохую защиту 
        от автоматных пуль и осколков на средних и дальних дистанциях. Материал костюма состоит из 
        двух слоев: специально обработанной кожи и ткани с асбестовой нитью. Хорошо защищает от 
        радиации и слабых аномалий.</text>
    </string>
       
    <string id="dolg_outfit_name">
        <text>Комбинезон ПСЗ-9д</text>
    </string>
    <string id="dolg_outfit_description">
        <text>Производится одним из оборонных киевских НИИ на заказ группировки "Долг".
        Простота и надежность базовой модели ПСЗ-9 в сочетании с новыми материалами предоставляет
        хорошую защиту от пулевого и осколочного попадания, а также от слабых аномалий.
        Из-за отсутствие системы защиты дыхания уровень защиты от радиации низкий</text>
    </string>
    <string id="dolg_outfit_name_m1">
        <text>Комбинезон ПСЗ-9д(охотничий)</text>
    </string>
    <string id="dolg_outfit_description_m1">
        <text>Производится одним из оборонных киевских НИИ на заказ группировки "Долг".
        Простота и надежность базовой модели ПСЗ-9 в сочетании с новыми материалами предоставляет
        хорошую защиту от пулевого и осколочного попадания, а также от слабых аномалий.
        Из-за отсутствие системы защиты дыхания уровень защиты от радиации низкий. \n
        В охотничей модификации применяются более плотные ткани - улучшена защита от укусов и порезов.</text>
    </string>    
    
    <string id="dolg_scientific_outfit_name">
        <text>Комбинезон ПСЗ-9Мд</text>
    </string>
    <string id="dolg_scientific_outfit_description">
        <text>Производится одним из оборонных киевских НИИ на заказ группировки "Долг".
        В составе: комбинезон ПСЗ-9д, система дыхания с замкнутым циклом, встроенная система 
        подавления действия аномальных полей. Предоставляет хорошую защиту от пулевого и осколочного 
        попадания. Уровень защиты от аномальной активности средний. Уровень защиты от радиации
        высокий.</text>
    </string>

    <string id="ecolog_outfit_name">
        <text>Комбинезон ССП-99</text>
    </string>
    <string id="ecolog_outfit_description">
        <text>Созданный для работы в условиях Зоны костюм химической защиты ССП-99.
        Используется экспедициями ученых и, сотрудничающих с ними сталкеров-экологов.
        Встроенная система фильтрации воздуха и кондиционирования. Жаростоек. Очень плохо
        проводит электричество. Очень хорошая защита от радиации и биологических аномалий. 
        Стоек к химически агрессивным средам. Не предназначен для боевых действий,
        поэтому защита от пулевого и осколочного повреждения отсутствует.</text>
    </string>

    <string id="protection_outfit_name">
        <text>Комбинезон ССП-99М</text>
    </string>
    <string id="protection_outfit_description">
        <text>Модифицированный комбинезон ССП-99. Добавлена защита торса от пулевого и
        осколочного повреждения. Предназначен для экипировки охраны научных экспедиций.
        Жаростоек. Очень плохо проводит электричество. Очень хорошая защита от радиации 
        и биологических аномалий. Стоек к химически агрессивным средам.</text>
    </string>

</string_table>
