<?xml version='1.0' encoding="windows-1251" ?>
<!-- таблица строк-подсказок -->
<string_table>
	<string id="Mutants">
		<text>Животные и мутанты</text>
	</string>
	<string id="Rat">
		<text>Крыса</text>
	</string>
	<string id="General">
		<text>Общие сведения</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_rat_general">
		<text> Многим животным пришлось
мутировать, чтобы отвоевать у Зоны своё право на жизнь. Но серые крысы и без того
блестящие мастера выживания - они истинные хозяева Зоны, а не её дети. Радиация
и аномалии практически не затронули крысиную физиологию, однако суровые условия
способствовали развитию особых стайных инстинктов. Изучая крыс в Зоне, учёные
не могут не подтвердить тот факт, что крысы великолепно прижились здесь. Действительно,
сложно представить себе более приспособленный организм. Быстрые темпы
размножения и большое количество потомков позволяют крысам быстро
приспосабливаться к новым условиям среды. Собственно, одиночные особи ничего
интересного, с точки зрения науки, собой не представляют, только в стае, у крыс
проявляются самые интересные свойства - такие как коллективный интеллект. Причем,
чем больше особей в стае, тем более скоординированы её действия. Такое
взаимодействие, схоже с оным в косяках рыбы. Но на суше мы встретились с
подобным явлением впервые. Вероятно, для координации действий крысы используют
особый вид волнового сообщения (скорее всего инфразрук). Одна крыса не сможет
причинить человеку большого вреда, а вот крысиная стая...
</text>
	</string>
	<string id="Crow">
		<text>Ворона</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_crow_general">
		<text> После катастрофы, в Зоне
выжил только один вид птиц - это были вороны. Все остальные летающие существа
не выжили среди многочисленных гравитационных аномалий, ведь полёт требует
простора, а падение - смерть. С тех пор в воздухе над Зоной летают только военные
вертолёты и вороны. Военные облетают гиблые места благодаря хай-тек детекторам
и картам аномалий. А воронам, как ни странно, хватает обострённого восприятия и
инстинктивной осторожности. Досконально известно, что вороны безошибочно
распознают любые гравитационные аномалии. Учёные предполагают, что это как-то
связанно со спецификой построения вороньего мозга, который благодаря высокой
продолжительности жизни вороны (более 100 лет), способен вырабатывать особые
сенсорно-ментальные рефлексы. Правда, для сталкеров вороны не представляют
никакого интереса - мясо этих падальщиков практически несъедобно.
</text>
	</string>
	<string id="Blind">
		<text>Слепой пес</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_blind_general">
		<text> В Зоне так много мутантов, что сталкеры уже перестали угадывать их происхождение.
Но один из новых видов мутантов, очевидно произошёл от самых обычных собак, Сталкеры
называют этих мутантов слепыми псами. Со времени катастрофы, собачий род сменил
более десяти поколений, и с каждым новым Зона всё больше диктовала свои
требования. Мутации и эволюционная адаптивность собак привела к усилению особых
собачьих чувств, в ущерб базовым. Основные изменения коснулись зрения, которое
оказалось почти бесполезным после мутационного усиления собачьего нюха и слуха.
В Зоне слепые щенки выживали не хуже своих зрячих братьев, и чаще всего
переживали их. Доверять своим глазам в Зоне стоит далеко не всегда –
большинство аномалий например совершенно невидимы (пока не начинают
действовать), кроме того, ёё территория просто кишит миражами и зрительными
обманами, а вот особые чувства слепых псов обмануть не так-то просто. Как и их
предки, слепые собаки живут и охотятся стаями. Нападая группой они могут
разорвать даже хорошо вооруженного человека, поэтому опытные сталкеры стараются
взобраться повыше, а уж потом отстреливаются.
 </text>
	</string> 
	<string id="Flesh">
		<text>Плоть</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_flesh_general">
		<text>Как и все другие живые организмы в Зоне, свиньи тоже подверглись мутации.
В результате были затронуты гены контролирующие основные жизненные
процессы и пути метаболизма - сильно поменялся фенотип животного. Мутировавшая
домашняя свинья - “плоть”, это один из ярчайших примеров надругательства Зоны
над природой. Само существование этого мутанта является большим чудом, так как
большинство мутаций ведут к летальному исходу. Но, в данном случае мы можем
наблюдать целый ансамбль мутаций, которые не только не вредны, но и наоборот,
позитивны или нейтральны. Среди них формирование чешуйчато-костного защитного
покрова, умножение регенеративных способностей организма, физиологические
усложнения нервной системы, перерождение ткани копыт в когти и т.д.. Встреча с
"плотью" может быть опасной для сталкера, однако её трусливый нрав
исключает это уродливое существо из списка серьёзных противников.
 </text> 
	</string>
	<string id="Pseudodog">
		<text>Псевдо-собака</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_pseudodog_general">
		<text> Среди множества мутантов и
лабораторных монстров стоит особо выделитьпсевдо-собаку. Это существо происходит не от
собак (несмотря на своё название), а от диких волков. Одинокий волк опасный
хищник и сравнивать его с бродячей собакой совершенно бессмысленно, так и
псевдо-собака значительно отличается от собак мутантов. Её ловкость,
подвижность и реакция, позволяют выживать в Зоне и противостоять более крупным чем
она сама мутантам. Черная псевдо-собака покрыта редкой шерстью, кроме головы,
чтобы не мешать зрению. На теле этих хищников нередко можно увидеть повреждения
разной тяжести и давности - это результаты многочисленных стычек, псевдо-собаки
очень агрессивны! Пасть этого животного наполнена бритвенно-острыми зубами, интересно,
что в ней несколько пар клыков. Атакуя, собака прыгает на жертву и старается
вцепится зубами в шею, чтобы быстро умертвить жертву. Сталкеру не стоит шутить
с этим существом, вой псевдо-собаки заставляет занервничать даже опытных
сталкеров. 
 </text>
	</string>
	<string id="Bloodsucker">
		<text>Кровосос</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_bloodsucker_general">
		<text> В влажных местах вроде болот и подземелий часто
встречается специфический монстр, называемый кровососом. Этот гуманойдный
мутант, скорее всего, произошёл от человека. Согласно рассказам выживших, кровосос
обладает способностью становится невидимым, что и использует как основной приём
на охоте. Любимой его добычей являются сталкеры, видимо из-за относительной
чистоты крови содержащей сравнительно мало радионуклидов. Зоновские “вампиры” предпочитают
для охоты тёмное время суток. Они недолюбливают свет и тепло иссушающие их
водянистые покрытые слизью тела. Питаясь этот монстр крепко хватает жертву
руками, а затем присасывается к ней. Вместо того чтобы прокусывать кожу, он
использует технику пиявки – прочно прижимаясь к шее жертвы с помощью щупалец
заменяющих ему губы и зубы! Редкий сталкер может похвастаться что видел
кровососа - большинство встретившихся с этих невидимым монстром уже никому
ничего не расскажут.
</text>
	</string>
	<string id="Controller">
		<text>Контроллер</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_controller_general">
		<text>Бывалые сталкеры говорят что
контролёры это результат генетических экспериментов проводимых спецслужбами над
преступниками. По легенде, была до катастрофы секретная лаборатория, где
ставили эксперименты по развитию в человеке телепатических способностей.
Возможно, эти мерзавцы хотели создать универсального солдата, а может
идеального шпиона – так или иначе в результате у них получился монстр (причём
далеко не самый слабый). Контролёр похож на человека, хотя при близком осмотре сразу
становится ясно что перед тобой нечто иное. Бросается в глаза огромная голова и
широкая шея оплетенная множеством вен и артерий, хорошо заметны пульсирующие
язвы-волдыри в районе висков и гипертрофированный лоб. Наверное, телепатические
способности требуют усиленного кровообращения в головном мозге. Обычно
контролёры бродят по Зоне, стараясь держаться развалин и брошенных построек, они
очень осторожены и потому особо опасны - они действительно одни из самых
опасных монстров Зоны. 
</text>
	</string>
	<string id="Boar">
		<text>Кабан</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_boar_general">
		<text>Зоновский кабан - это крупный зверь высотой
1,3-1.4м в холке. После катастрофы, кабаны выжили, но это далось им не легко. У
оставшихся животных прошли сильные мутагенные процессы, они местами облысели, а
местами наоборот, обросли длинной жесткой шерстью, копыта изменили свою форму и
стали более острыми, приобретя некоторое сходство с когтями. Зрачки
обесцветились и глаза стали белесыми, на облысевшей голове проявились морщины и
пятна. Кабаны стали ещё агрессивнее и быстрее, что совсем не облегчило жизнь
сталкера. Эти животные хорошо переносят сильную радиацию, что позволяет им находится в сильно
радиоактивных зонах. Обычно кабаны атакуют с разбега, пытаясь распороть клыками
ноги или живот жертвы. Они легко сбивают с ног зазевавшегося сталкера, а потом
разрывают его, не давая встать.
</text>
	</string>
	<string id="Pseudogiant">
		<text>Псевдогигант</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_pseudogiant_general">
		<text> Псевдо-гиганты полностью
оправдывают прозвище данное им сталкерами. Нормальный псевдо-гигант - это
огромная туша, состоящая из массивного туловища и пары гипертрофированных рук.
Взрослая особь достигает веса в тонну и роста около двух метров. Происхождение псевдо-гигантов
остаётся загадкой для сталкеров и учёных, изменения в физиологии этого существа
слишком значительны. Внешняя неуклюжесть обманчива, псевдо-гигант очень быстрая
тварь способная бегать на перегонки с автомобилем! Его мышечная ткань обладает
поразительной эффективностью и плотностью, а кости по прочности не уступают
металлу. Мозг защищен толстейшим черепом, кроме того многие функции последнего
выполняет спинной мозг, как результат, попадание в голову не приводит к
желательным результатам. Нападая на врага гиганты могут вызывать на поверхности
земли ударные волны, поражающие смертельной вибрацией всё живое. Открытый бой с
таким противником вряд ли закончится в пользу человека. 
</text>
	</string>
	<string id="Zombie">
		<text>Зомби</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_zombie_general">
		<text>Зомби - это бездумные человеческие тела, похожие на
оживших мертвецов. Физически они всё ещё живы, но их рассудок, очевидно, целиком
разрушен. О причинах этого помешательства существует множество теорий, но ни
одна пока не получила подтверждения.
Возможно дело в психологических травмах нанесённых увиденными ужасами - многие
сталкеры, забравшиеся слишком глубоко в Зону, закончили именно так. На
некоторых зомби можно увидеть остатки сталкеровской экипировки и одежды, но большинство
уже настолько оборванны, что кровавые лохмотья тяжело отделить от их
истерзанной плоти. Зомби неразборчивы в выборе пиши и воды, поэтому их тела
обычно содержат огромные дозы радиации или токсинов. Странно, но даже в таких
условиях зомби продолжают функционировать (сказать “жить” было бы несколько
неправильно), видимо после смерти разума открылись внутреннее резервы
человеческого организма. Возможно, они также являются источником их физической
силы (зомби в 2-3 раза сильнее нормального человека). Живые трупы умеют лишь
бесцельно бродить, дремать и стонать. Изредка можно наблюдать более сложные
реакции, в основном всё это просто бездумные рефлексы. Правда, завидев живое
существо зомби сразу же начинают гнаться за ним, а догнав разрывают и поедают. Слабость
зомби в заторможенности их рефлексов, умный сталкер обычно обходит этих
неуклюжих и медлительных монстров.
</text>
	</string>
	<string id="Burer">
		<text>Бюрер</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_burer_general">
		<text> Бюреры – это жирные уродцы
1.6-1.7м ростом, обладающие впечатляющими телекинетическими способностями. Они
способны мыслью перемещать тяжёлые предметы и создавать невидимые силовые
заслоны. Скорее всего бюреры стали результатом опытов над людьми (к несчастью
довольно успешных опытов!). Однако человеческий облик и мораль совершенно чужды
этим существам. Они убивают людей ради развлечения, используя разнообразные
уловки из своего сверхъестественного арсенала. Предпочитают питаться тоже человечиной!
Известны случаи, когда бюреры заманивали неопытных сталкеров в засаду, маскируясь
под обычного человека. Для этого они использовали просторные плащи с капюшоном.
Возможно именно поэтому бюреры стараются сохранить свою одежду, в отличии от
других человекоподобных монстров Зоны. Любимые места обитания бюреров
разрушенные лаборатории и военные базы.
</text>
	</string>
	<string id="Fracture">
		<text>Излом</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_fracture_general">
		<text>1.9 м Неизвестные мутации. То ли результат экспериментов, то ли результат воздействия Зоны на оставшихся людей. Гипертрофия конечности. 
o	Телепатия. 
o	Лицо близко к человеческому. 
o	Хитер. 
o	Сутулится и прячет свою псевдоконечность под плащом. Издали напоминает горбатого бродягу. 
o	Пытается приманить сталкеров разговором или просьбой. 
o	В момент, когда сталкер поворачивается спиной, распрямляется и атакует гипертрофированной конечностью.
o	Если поделиться едой, то можно узнать интересную информацию о Зоне.
o	Ест крыс, собак, плоть. 
o	С какой-то вероятностью может преследовать игрока. Подбираясь во время сна.
o	Атаки:
?	Сильный удар гипертрофированной рукой
?	Телекинетический удар
o	Особые умения и особенности:
?	Ест трупы
</text>
	</string>
	<string id="Chimera">
		<text>Химера</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_chimera_general">
		<text>1.4 м. Результат генетических экспериментов по программе «универсальное животное-защитник» УЖАЗ?. 
o	Очень умная, сильная и быстрая тварь.
o	Прячется, обходит со спины.
o	Дублированная система внутренних органов и дополнительный мозг делает процесс ее умерщвления весьма проблематичным. 
o	Регенерация. 
o	Биологических врагов мало. 
o	В движении напоминает пантеру. 
o	Единственные достойные противники в мире зоны – чернобыльский пес и псевдогигант. 
o	Атаки:
?	Сильные удары когтистыми лапами
o	Особые умения и особенности:
?	Ест трупы
?	Регенерация
</text>
	</string>
	<string id="Poltergeist">
		<text>Полтергейст</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_poltergeist_general">
		<text>Это существо встречается в
заброшенных зданиях, глубоко в Зоне. Поговаривают, что полтергейсты – это духи сталкеров
попавших под выброс, хотя это очень сомнительное утверждение. На самом деле, полтергейстов
никто никогда не видел, даже те кому не повезло лично повстречать ними.
Проявления этих невидимок разнообразны: от воя и смеха внутри здания, до
огненных шаров появляющихся из воздуха. Все сведения о полтергейстах Зоны
базируются на невнятных и противоречивых рассказах, правдивость которых
вызывает сомнения. В них часто описывается дымчатый силуэты людей парящих в
воздухе без помощи ног.
</text>
	</string>
	<string id="Snork">
		<text>Снорк</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_snork_general">
		<text> Наверняка, эти существа были когда-то людьми, хотя
сложно представить себе что могло довести их до такого состояния. Снорки – это
сумасшедшие, ведущие совершенно животный образ жизни, по своей сути слабо
отличающиеся от других монстров Зоны. Обычно, они передвигаются на четырёх
конечностях прижимаясь очень близко к земле, стараясь уловить запах жертвы. Даже
движущегося снорка нелегко заметить, поскольку он никогда не встанет в полный
рост. Охотятся они осторожно и расчётливо - подстерегают неосторожных сталкеров
и убивают их ударом в спину. Молниеносные рефлексы и гипертрофированные мышцы
позволяют сноркам совершать точные и длинные прыжки, быстро настигая жертву. На
некоторых сохранились детали военной одежды и экипировки, возможно многие из
них раньше были солдатами или военными сталкерами.
</text>
</string>
</string_table>
