<?xml version='1.0' encoding="windows-1251" ?>
<!-- таблица строк-подсказок -->
<string_table>
	<string id="Social">
		<text>Общества</text>
	</string>
	<string id="Military">
		<text>Военизированные части</text>
	</string>
	<string id="Army">
		<text>Армия</text>
	</string>
	<string id="enc_social_military_army">
		<text>Солдаты регулярных армейских частей, охраняют подходы к закрытой территории Зоны. Патрулируют периметр, расстреливая мутантов и отлавливая мародеров и браконьеров. 
\nАрмейский спецназ - элитные армейские подразделения. Высаживаются в Зоне для проведения спасательных и спецопераций. 
</text>
	</string>
	<string id="Milstalkers">
		<text>Военные сталкеры</text>
	</string>
	<string id="enc_social_military_milstalkers">
		<text>Ветераны солдаты, прошедшие специальную подготовку, обвешаны кучей аппаратуры. Хорошо вооружены. Встречаются редко.
Армия заинтересована в изучении последствий и причин катастрофы, картографировании Зоны и ее аномалий.
Для этих целей они используют военных сталкеров, которых набирают среди сталкеров и солдатской элиты.
Военные сталкеры могут ходить как по одиночке, так и группами до пяти сталкеров. Встречают простых сталкеров огнем.
Военных сталкеров посылают на несколько, интересующих военных, объектов (место большой катастрофы, потерянный НИИ и т.д.).
</text>
	</string>
	<string id="Scientists">
		<text>Ученые</text>
	</string>
	<string id="Mobile-labs">
		<text>Мобильный лагерь ученых</text>
	</string>
	<string id="enc_social_scientists_mobile-labs">
		<text>Мобильная лаборатория выглядит как небольшой металлический бункер с маленькими
      тонированными окошками. В передней части выступает шлюзовой отсек.
      Лаборатория полностью герметична, способна выдержать практически любые
      повреждения, как химические, так и физические. В Зону лабораторию
      доставляет грузовой вертолет. Она имеет все, что необходимо для жизни в
      течение нескольких месяцев. На внешней двери шлюза есть кнопка вызова с
      встроенной видеокамерой. Дружественных сталкеров пускают только внутрь
      шлюза, в лабораторию вход категорически запрещен. В шлюзовом отсеке
      происходит торговля и общение сталкеров и ученых.</text>
	</string>
	<string id="Mobile-groups">
		<text>Исслебовательские группы</text>
	</string>
	<string id="enc_social_scientists_mobile-groups">
		<text>Erased</text>
	</string>
		<string id="Stalker-clans">
		<text>Кланы сталкеров</text>
	</string>
	<string id="Bandits">
		<text>Бандиты</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_bandits">
		<text> Это представители криминального мира пришедшие в Зону чтобы заработать на продаже артефактов.
Часто в Зоне преступники могут скрываться от закона, а потому сюда съежаются целые толпы от шпаны и до настоящих
криминаольных авторитетов. Большинство из них объеденяются в банды, но единой бандитской организации в Зоне нет.
Всё эта бешенная толпа довольно сильно докучает обычным сталкерам и даже своим коллегам.</text>
	</string>
	<string id="Killers">
		<text>Наёмники</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_killers">
		<text> Наёмники - это самая загадочная группировка в Зоне. Многие сталкеры вообще не верят в существование этой
		организации, но всё же некоторы пользуются их услугами, по слухам. По тем же слухам наёмники легко могут
        разправится с любым человеком в Зоне, или даже ликвидировать небольшую группировку. За свои услуги, они
        должны брать немалые суммы в деньгах или артефактах. Место расположение базы этой группировки осдаётся загадкой,
        но по некоторым рассказам это где-то далеко в глубине Зоны, нодоступной для подавляющего большинства сталкеров.   
		</text>
	</string>
	<string id="Duty">
		<text>Группировка "Долг"</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_duty">
		<text> Долг - это военизированная группировка, отличающаяся строгой дисциплиной и
общепонятными принципами. Её представители живут практически по военному уставу.
Они - единственные, кто продаёт артефаты внешнему миры, хотя по слухам, они здают их учёным отечественной оборонки.
Каждый "Долговец" считает своим долгом защищать мир от воздействия Зоны. Большинство
мнят себя чернобыльскими чистильщиками и истребителями монстров - 
охотятся на всякую нечисть вроде мутантов и "тёмных" сталкеров. Рейды Долга нередко избавляют обычных сталкеров
от проблем связанных с мутантами, зачищая гнёда и места скоплений. Долг давно враждует с группой «Свобода».
</text>
	</string>
	<string id="Freedom">
		<text>Группировка «Свобода»</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_freedom">
		<text> Анархисты, сорвиголовы и волелюбцы, считающие себя борцами за свободу.
  Сражаются против армии и правительства, их цель – это Зона как заповедник свободы.
Члены этой группировки считают, что информацию о происходящем в Зоне нельзя скрывать от общественности.
Они оспаривают монополию правительственных организаций на владение секретами Чернобыля.
И если правда то, что в центре есть «исполнитель желаний», то Зону надо открыть для свободных
исследователей. Члены Свободы ведут борьбу с группой «Долг», атакуют армейские блокпосты,
уничтожают экспедиции военных сталкеров. Анархисты обращаются друг к другу
 - «свободный» сталкер, «свободные» сталкеры.</text>
	</string>
	<string id="Monolith">
		<text>Группировка «Монолит»</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_monolith">
		<text> Группа сталкеров напоминающая религиозную секту.
		Её представители верят, что в центре Зоны лежит неземной эволюционный модуль,
	кристалл «Монолит». Большинство сталкеров презирают адептов монолита,
	почитая их буйно помешанных. Со времени своего образования группа препятствует
	продвижению сталкеров к центру Зоны, мотивируя это, возможностью повредить,
	а то и разрушить Монолит.\n
	«Мы никого не пропустим, любое ваше вмешательство может повлечь окончательную
	гибель Монолита. Мы откроем огонь по любому, кто подойдет ближе чем 30 метров.»\n 
	Вот что говорит один сталкер ветеран в баре «Сталкер»: 
	«Верящие в Монолит психи, они кричат о нем, но никто не знает, что находится в
	центре Зоны. Невидимый кристалл упавший с небес… Ха, ха. Я думаю, это рванула
	одна из секретных лабораторий. Кто-то даже говорил, что когда-то работал там.
	Но, конечно, бомбить Зону нельзя, мало того, что радиацию разнесет по всему
	миру, так еще реакция Зоны может разворотить пол Европы.»\n
	По слухам у монолитовцев есть крупная база где-то ближе к центру Зоны, но
	точного её расположения не знает никто кроме членов группировки.</text>
	</string>
	<string id="Zomstalkers">
		<text>Зомбированные сталкеры</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_zomstalkers">
		<text>Это те кто был подвержен длительному воздействих излечателей на Янтаре или у Рыжего Леса и Антен.
		Неосторожные сталкеры быстро сходят с ума, превращаясь в бродячие полу-трупы. Их много ходит по Зоне,
		и некоторые даже добераются до её окраин. Но так или иначе, беднягам уже совершенно нельзя помочь, смерть
		их личности необратима. Зомбированные сталкеры умеют успользовать своё оружие, но всё же довольно глупы.
		Они часто бубнят себе под нос обрывки фраз, но это не больше чем остаточные рефлексы. Со временем они
		совершенно тупеют и превращаются в зомби. Большинство зомбированных очень агресивны и представляют угрозу.
		</text>
	</string>
	<string id="Loners">
		<text>Сталкеры одиночки</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_loners">
		<text>Обычные сталкеры, не состоящие в сталкерских организациях.
		Таких сталкеров большинство, так как членство в группировке отбирает драгоценное время, а потому
		несколько уменьщает зароботок. Некоторые же просто предпочитают одиночество и независимость.
		</text>
	</string>
	
	
	
	