<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" standalone="yes" ?>
<string_table>
    <string id="Zone">
        <text>Зона</text>
    </string>
    <string id="Artifacts">
        <text>Артефакты</text>
    </string>
    <string id="af-medusa">
        <text>Медуза</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_artifact_af-medusa">
        <text>Артефакт образующийся в аномалии «Трамплин».
			 Представляет собой спрессованные и причудливо изогнутые сильной гравитацией остатки растений,
			 почвы и вообще всего, что попадает в непосредственную близость от аномалии.
			 Оказывает эффект легкого защитного поля, снижающего поражение от стрелкового оружия.
			 Радиактивен.
			 Цена продажи невысока по причине достаточно широкого распространения.
			 Интерес к артефакту проявляют научные организации.</text>
    </string>
    <string id="af-cristall-flower">
        <text>Каменный цветок</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_artifact_af-cristall-flower">
        <text>Артефакт образующийся в аномалии «Трамплин».
			 Красивое образование с зеркальной поверхностью и желтокрасными вкраплениями.
			 Представляет собой спрессованные и причудливо изогнутые сильной гравитацией остатки растений,
			 почвы и вообще всего, что попадает в непосредственную близость от аномалии.
			 При ношении артефакта на поясе срабатывает эффект защитного поля,
			 снижающего поражение от стрелкового оружия.
			 Радиактивен.
			 Цена продажи и вероятность появления - средняя.
			 Интерес к артефакту проявляют научные организации, коллекционеры и ювелиры.</text>
    </string>
    <string id="af-night-star">
        <text>Ночная Звезда</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_artifact_af-night-star">
        <text>Артефакт изредка образующийся в аномалии «Трамплин».
			 Красивое образование с зеркальной поверхностью и цветными фосфорицирующими вкраплениями.
			 Иногда ночью освещает зеленоватым светом все вокруг себя в радиусе 1-2 метра,
			 за что и получил у сталкеров такое название.
			 Представляет собой спрессованные и причудливо изогнутые сильной гравитацией остатки растений,
			 почвы и вообще всего, что попадает в непосредственную близость от аномалии.
			 При ношении артефакта на поясе срабатывет эффект сильного защитного поля,
			 снижающего поражение от стрелкового оружия.
			 Очень радиактивен.
			 Цена продажи – очень высокая.
			 Вероятность появления - низкая.
			 Интерес к артефакту проявляют научные организации, военные.</text>
    </string>
    <string id="af-vyvert">
        <text>Выверт</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_artifact_af-vyvert">
        <text>Артефакт образующийся в аномалии «Воронка».
			 Представляет собой спрессованные и причудливо изогнутые сильной гравитацией остатки растений,
			 почвы и вообще всего, что попадает в непосредственную близость от аномалии.
			 При ношении артефакта на поясе слегка уменьшается вред от тычков, ударов и укусов.
			 Радиактивен.
			 Цена продажи невысока по причине достаточно широкого распространения.
			 Интерес к артефакту проявляют научные организации.</text>
    </string>
    <string id="af-gravi">
        <text>Грави</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_artifact_af-gravi">
        <text>Красивый артефакт образующийся в аномалии «Воронка». 
			Представляет собой спрессованные и причудливо изогнутые сильной гравитацией остатки растений,
			почвы и вообще всего, что попадает в непосредственную близость от аномалии.
			При ношении артефакта на поясе уменьшается вред от тычков, ударов и укусов.
			Радиактивен.
			Цена продажи и вероятность появления - средняя.
			Интерес к артефакту проявляют научные организации, коллекционеры и ювелиры.</text>
    </string>
    <string id="af-gold-fish">
        <text>Золотая Рыбка</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_artifact_af-gold-fish">
        <text>Артефакт изредка образующийся в аномалии «Воронка».
			 Красивое образование с зеркальной поверхностью.
			 Представляет собой спрессованные и причудливо изогнутые сильной гравитацией остатки растений,
			 почвы и вообще всего, что попадает в аномалию в момент «разрядки».
			 При ношении артефакта на поясе сильно уменьшатся вред наносимый укусами и ударами.
			 Очень радиактивен.
			 Цена продажи – очень высокая.
			 Вероятность появления - низкая.
			 Интерес к артефакту проявляют научные организации, коллекционеры и ювелиры.</text>
    </string>
    <string id="af-blood">
        <text>Кровь Камня</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_artifact_af-blood">
        <text>Артефакт образующийся в аномалии «Карусель».
			 Представляет собой уродливое красноватое образование из спрессованных
			 и причудливо изогнутых полимеризированных остатков растений, почвы и костей.
			 При ношении артефакта на поясе, неким мистическим образом, немного ускоряется заживление ран.
			 У сталкеров существует поверье, что в этом артефакте заключена сила погибших в аномалии людей.
			 Впроцессе заживления, плоть человека как бы размягчается и временно становится более уязвимой к повреждениям.
			 Кроме того, заживление требует большого количества питательных веществ от организма, что вызывает голод.
			 Радиактивен.
			 Цена продажи невысока по причине достаточно широкого распространения.
			 Интерес к артефакту проявляют научные организации, в первую очередь медики и всевозможные религиозные культы.</text>
    </string>
    <string id="af-mincer-meat">
        <text>Ломоть мяса</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_artifact_af-mincer-meat">
        <text>Артефакт образующийся в аномалии «Карусель».
			 Представляет собой уродливое желтоватое образование из спрессованных
			 и причудливо изогнутых полимеризированных остатков растений, почвы и костей.
			 При ношении артефакта на поясе, неким мистическим образом, значительно усроряется заживление ран.
			 У сталкеров существует поверье, что в этом артефакте заключена сила погибших в аномалии людей.
			 Впроцессе заживления, плоть человека как бы размягчается и временно становится более уязвимой к повреждениям.
			 Кроме того, заживление требует большого количества питательных веществ от организма, что вызывает голод.
			 Радиактивен.
			 Цена продажи и вероятность появления - средняя.
			 Интерес к артефакту проявляют научные организации, в первую очередь медики и всевозможные религиозные культы.</text>
    </string>
    <string id="af-soul">
        <text>Душа</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_artifact_af-soul">
        <text>Редкий артефакт образующийся в аномалии «Карусель».
			 Представляет собой желтовато-красное блестящее образование из спрессованных
			 и причудливо изогнутых полимеризированных остатков растений, почвы и костей.
			 У сталкеров существует поверье, что в этом артефакте заключены души погибших в аномалии людей.
			 При ношении артефакта на поясе, неким мистическим образом,
			 в течении нескольких секунд полностью востанавливается здоровье человека.
			 Правда, под воздействием этого артефакта, тело носителя становится очень уязвимым к физическим повреждениям 
			 и требует очень много питательных веществ.
			 Очень радиактивен.
			 Цена продажи очень высокая.
			 Вероятность появления - низкая.
			 Интерес к артефакту проявляют научные организации, в первую очередь медики и всевозможные религиозные культы.</text>
    </string>
    <string id="af-drops">
        <text>Капли</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_artifact_af-drops">
        <text>Артефакт производимый аномалией «Жарка».
			 Каплевидные образования с потрескавшейся глянцевитой поверхностью.
			 Сталкеры говорят что ношение артефакта на поясе останавливает кровотечение,
			 но истощает организм вызывая усталость и голод.
			 Кроме того, артефакт гарантирует носителю некоторую устойчивость к огну, но уязвимость от химических ожогов.
			 Цена невысокая.
			 Интерес к артефакту проявляют коллекционеры и ювелиры.</text>
    </string>
    <string id="af-fireball">
        <text>Erased</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_artifact_af-fireball">
        <text>Erased</text>
    </string>
    <string id="af-cristall">
        <text>Кристалл</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_artifact_af-cristall">
        <text>Артефакт производимый аномалией «Жарка».
			 Его название очень точно описывает форму артефакта – это большой переливающийся кристалл красноватого цвета.
			 Сталкеры говорят что ношение артефакта на поясе мгновенно останавливает любые кровотечения,
			 но вызывает страшную усталость и голод.
			 Кроме того артефакт делает носителя практически невосприимчивым к огну, но сильно уязвимым для химических ожогов.
			 Цена – высокая.
			 Вероятность появления – низкая.
			 Интерес к артефакту проявляют научные организации.</text>
    </string>
    <string id="af-electra-sparkler">
        <text>Бенгальский Огонь</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_artifact_af-electra-sparkler">
        <text>Артефакт производимый аномалией «Электра».
			 Полупрозрачное аморфное образование иногда генерящее вокруг себя маленькие молнии-искры.
			 Ношение артефакта на поясе слегка увеличивает выносливость и даёт небольшую устойчивость к электричеству.
			 Кроме того, артефакт немного усиливает воздействие радиации на организм.
			 Цена невысокая.
			 Интерес к артефакту проявляют научные организации, коллекционеры и ювелиры.</text>
    </string>
    <string id="af-electra-flash">
        <text>Вспышка</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_artifact_af-electra-flash">
        <text>Артефакт производимый аномалией «Электра».
			 Полупрозрачное аморфное образование с бьющими изнутри лучиками света и иногда,
			 генерящее вокруг себя маленькие молнии-искры.
			 Ношение артефакта на поясе увеличивает выносливость и даёт устойчивость к электричеству.
			 Кроме того, артефакт немного усиливает воздействие радиации на организм.
			 Цена средняя.
			 Интерес к артефакту проявляют научные организации, коллекционеры и ювелиры.</text>
    </string>
    <string id="af-electra-moonlight">
        <text>Лунный Свет</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_artifact_af-electra-moonlight">
        <text>Артефакт производимый аномалией «Электра».
			 Полупрозрачное аморфное образование со светящейся сердцевиной,
			 генерящее вокруг себя маленькие молнии-искры.
			 Ношение артефакта на поясе делает носителя неутомимым, а также практически неуязвимым для электрических разрядов.
			 Кроме того, артефакт усиливает воздействие радиации на организм.
			 В реультате даже самая слабая радиационная аномалия, становится очень опасной.
			 Цена высокая.
			 Интерес к артефакту проявляют научные организации, коллекционеры и ювелиры.</text>
    </string>
    <string id="af-rusty-thorn">
        <text>Колючка</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_artifact_af-rusty-thorn">
        <text>Артефакт производимый аномалией «Ржавые Волосы».
			 Кусок на вид обычной ржавчины, в форме шара с иглами. На ощупь прохмадный. 
			 При ношении артефакта на поясе медленно, но эффективно очищает организм от радиации.
			 Усиление голода является побочным эффектом.
			 Во время использования этого артефакта существует вероятность кровотечения из ушей и рта.
			 Он также повышает защиту от химических ожогов и радиации, ценой лёгкой уязвимости к огню и электричеству.
			 Цена низкая.
			 Интерес к артефакту проявляют научные организации, коллекционеры и ювелиры.</text>
    </string>
    <string id="af-rusty-kristall">
        <text>Кристальная Колючка</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_artifact_af-rusty-kristall">
        <text>Артефакт производимый аномалией «Ржавые Волосы».
			Кристалл из мутного матового камня, покрыного трещинами. 
        	При ношении артефакта на поясе довольно быстро очищает организм от радиации.
			Усиление голода является побочным эффектом.
			Во время использования этого артефакта существует вероятность кровотечения из ушей и рта.
			Он также сильно повышает защиту от химических ожогов и радиации, ценой лёгкой уязвимости к огню и электричеству.
			Цена средняя.
			Интерес к артефакту проявляют научные организации, коллекционеры и ювелиры.</text>
    </string>
    <string id="af-rusty-sea-urchin">
        <text>Морской Еж</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_artifact_af-rusty-sea-urchin">
        <text>Артефакт производимый аномалией «Ржавые Волосы».
			Сфера серого цвета, покрыта неслишком острыми, но густыми колючками. На вес очень лёгкая.
			Ношение артефакта на поясе практически мгновенно избавляет организм от накопившейся в нём радиации,
			но вызывает приступы "волчьего" голода.
			Во время использования этого артефакта существует возникают кровотечения по всему телу.
			Артефакт делает своего носителя практически неуязвимым для химических ожогов и радиации,
			но увеличивает повреждения от огня и электричества.
			Цена высокая.
			Интерес к артефакту проявляют научные организации, коллекционеры и ювелиры.</text>
    </string>
    <string id="af-fuzz-kolobok">
        <text>Колобок</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_artifact_af-fuzz-kolobok">
        <text>Редкий артефакт неизвестного происхождения.
			Шар размером с апельсин, на ощупь твёрдый и тёплый.
			 При ношении на поясе артефакт придаёт человеку сверхестественную стойкость к огню и электричеству.
			 Однако побочный эффект немного усиливает воздействие радиации на организм.
			 Цена высокая.
			 Интерес к артефакту проявляют научные организации, в первую очередь медики.</text>
    </string>
    <string id="af-ameba-slime">
        <text>Слизь</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_artifact_af-ameba-slime">
        <text>Артефакт производимый аномалией «Холодец».
			 Полупрозрачное желеобразное образование.
			 Этот артефакт мистическим образом насыщает организм питательными веществами,
			 при этом усиливая повреждение от электрических, химических и обычных ожогов.
			 Он также способствует свёртыванию крови в местах ранений.
			 Кроме того он понемногу выводит радиацию из организма носителя.
			 Цена невысокая.
			 Интерес к артефакту проявляют научные организации.</text>
    </string>
    <string id="af-ameba-slug">
        <text>Слизняк</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_artifact_af-ameba-slug">
        <text>Артефакт производимый аномалией «Холодец».
			 Полупрозрачное желеобразное образование.
			 Этот артефакт мистическим образом насыщает организм питательными веществами,
			 при этом усиливая повреждение от электрических, химических и обычных ожогов.
			 Он также воздейсвует на любые раны, останавлия в них кровотечение.
			 Кроме того он выводит радиацию из организма носителя.
			 Цена средняя.
			 Интерес к артефакту проявляют научные организации.</text>
    </string>
    <string id="af-ameba-mica">
        <text>Слюда</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_artifact_af-ameba-mica">
        <text>Артефакт производимый аномалией «Холодец».
			Полупрозрачное желеобразное образование.
			Этот артефакт мгновенно насыщает любого кто повесит его на свой пояс.
			Кроме то он почти мгновенно "высасывает" всю радиацию из носителя и мгнвенно останавливает кровотечения.
			Как побочный эффект, артефакт в в несколько раз увеличивает повреждения наносимые огнём, электричеством или химией.   
			Цена высокая.
			Интерес к артефакту проявляют научные организации.</text>
    </string>
    <string id="af-dummy-glassbeads">
        <text>Мамины Бусы</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_artifact_af-dummy-glassbeads">
        <text>Очень редкий артефакт неизвестного происхождения.
			 Причудливо изогнутая спираль, усеянная блестящими каплями-жемчужинами.
			 Уменьшае голод носителя и питает его организм.
			 Любой кто повесит этот артефакт на пояс, может обходится без пищи и питья безконечно долгое время.
			 Артефакт усиливает влияние радиации на человеческий организм.  
			 Интерес к артефакту проявляют пожалуй все кому не лень.</text>
    </string>
    <string id="af-dummy-pellicle">
        <text>Пленка</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_artifact_af-dummy-pellicle">
        <text>Редкий артефакт неизвестного происхождения.
			 Тоньчайшая пленка стекловидного вещества с необычными преломляющими свойствами.
			 Радиактивен.
			 Защишает носителя от химического поражения и делает его более выносливым.
			 Цена продажи высокая.
			 Интерес к артефакту проявляют научные организации, коллекционеры, ювелиры, шоу бизнес.</text>
    </string>
    <string id="af-dummy-battery">
        <text>Батарейка</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_artifact_af-dummy-battery">
        <text>Происхождение артефакта неизвестно.
			 Ребристое блестящее образование.
			 Очень полезный артефакт для ее носителя.
			 Поддерживает носиле бодрым и активным, снимает усталость и голод.
			 Защишает от электрических разрядов.
			 Цена продажи очень высокая.
			 Интерес к артефакту проявляют научные организации.</text>
    </string>
    <string id="af-dummy-dummy">
        <text>Пустышка</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_artifact_af-dummy-dummy">
        <text>Происхождение артефакта неизвестно.
			 Два жестких диска сцепленные вместе слизью.
			 Защишает носителя от пуль и атак в ближнем бою, снижая наносимые повреждения.
			 Уменьшает эффект поражения гравитационными аномалиями.  
			 Цена продажи высокая.
			 Интерес к артефакту проявляют научные организации.</text>
    </string>
    <string id="af-dummy-spring">
        <text>Пружина</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_artifact_af-dummy-spring">
        <text>Происхождение артефакта неизвестно.
			 Два жестких диска сцепленные вместе слизью.
			 Защишает носителя от пуль и атак в ближнем бою, снижая наносимые повреждения.
			 Уменьшает эффект поражения гравитационными аномалиями.  
			 Радиактивен.
			 Скапливает вокруг носителя радиацию увеличивая повреждения от неё.
			 Цена продажи очень высокая.
			 Интерес к артефакту проявляют научные организации.</text>
    </string>
    <string id="Anomalies">
        <text>Аномалии</text>
    </string>
    <string id="Bald">
        <text>Трамплин</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_anomalies_bald">
        <text>Эту аномалию обнаружили одной из первых еще в 2008.
			 Наносит ударные повреждения гравитационным полем, по типу ударной волны от взрыва.
			 «Живет» на одном месте в среднем неделю.
			 За время «жизни» меняет силу воздействия.
			 Сила воздействия - от синяков и ушибов до мгновенной смерти с «запуском» тельца на орбиту.
			 Обнаруживается по искажениям воздуха над ней, кружащейся листве,
			 а также характерным пятнам на земле красно бурого цвета – местами «стартов» неудачников и новичков-балбесов.
			 Хорошо обнаруживается любыми видами детекторов и бросанием в нее различных металлических предметов.
			 Случайным образом генерит вокруг себя три типа артефактов: «Медуза», «Каменный цветок» и «Ночная звезда».</text>
    </string>
    <string id="Gravi">
        <text>Воронка</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_anomalies_gravi">
        <text>Аномалия, предположительно, гравитационной природы.
			 Маленькая «черная дыра».
			 При срабатывании со страшной силой втягивает все предметы находящиеся в радиусе 10-15 метров в центр.
			 Очень важно не упустить момент начала втягивания и не попасть в зону максмально сильного эффекта,
			 потому как ушибами в данном случае не обойтись – аномалия при любой силе сметрельно опасна.
			 Аномалия ломает кости и сжимает тело в некий окровавленный комок,
			 а затем разрывает его в момент «разрядки» «ядра»,
			 которая происходит после накопления в центре некой критической массы.
			 В этот момент аномалия разбрасывает результаты «запрессовки» вокруг себя создавая в том числле новые артефакты.
			 За время «жизни» аномалия не меняет места своего появления и мало влияет силу воздействия.
			 «Живет» на одном месте в среднем неделю.
			 Обнаруживается по искажениям воздуха над ней,
			 кружащейся листве, по расчлененным трупам животных и характерному темному пятну на земле в центре аномалии.
			 Обнаруживается только продвитнутыми детекторами и бросанием в нее различных металлических предметов.
			 Обычно генерит вокруг себя три типа артефактов: «Выверт», «Грави» и «Золтая Рыбка».</text>
    </string>
    <string id="Meat">
        <text>Карусель</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_anomalies_meat">
        <text>Веселое название этой дряни обусловлено эффектом поднятия в воздух любого живого существа
			 с последующей раскруткой оного и живописным отрыванием различных частей тела.
			 Очень опасна.
			 Природа этой вихреподобной аномалии до конца не известна.
			 Обнаруживается по легкому пылевому вихрю и разбросанным частям тел животных и людей вокруг.
			 Очень важно не упустить момент начала втягивания в аномальный вихрь
			 и не попасть в зону максмально сильного эффекта в центре.
			 Обычно генерит вокруг себя три типа артефактов: «Кровь камня», «Ломоть Мяса» и «Душа».
			 Все артефакты этой над-природной «мясорубки-убийцы» неким мистическим образом влияют на жизненные силы человека.</text>
    </string>
    <string id="Zharka">
        <text>Жарка</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_anomalies_zharka">
        <text>Слегка видимое в неактивном состояниии облако горячего воздуха.
			 При попадании в него живого существа образуется компактная зона горения с температурой около 1500К.
			 Все живое мгновенно загорается и в болшинстве случаев гибнет.
			 Обнаруживается только продвитнутыми детекторами и бросанием в нее различных металлических предметов.
			 При активизации генерит артефакты «Капли», «Огненый шар» и «Кристалл».</text>
    </string>
    <string id="Electra">
        <text>Электра</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_anomalies_electra">
        <text>Аномальное образование накапливающее в некой зоне со средним радиусом 10 метров статическое электричество.
			 Потревоженная аномалия взрывается десятком мини-молний.
			 Поражение током практически всегда смертельно.
			 Характреной особенностью аномалии является видимый голубоватый туман над ней.
			 Хорошо обнаруживается любыми видами детекторов и бросанием в нее различных металлических предметов.
			 Случайным образом генерит вокруг себя три типа артефактов: «Бенгальский Огонь», «Вспышка» и «Лунный Свет».</text>
    </string>
    <string id="Rusty">
        <text>Ржавые Волосы</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_anomalies_rusty">
        <text>Мутации раститений привели к появлению этих лианоподобных колючих образования.
			 При приближении наносят повреждения. </text>
    </string>
    <string id="Fuzz">
        <text>Жгучий пух</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_anomalies_fuzz">
        <text>Аномальная растительность. При приближении выбрасывает облако частиц,
			 которые при контакте с телом человека наносят повреждения по типу стрекательных клеток ядовитых медуз.
			 Жгучий пух чуствует сталкера по вибрации, а потому незамечает медленно двигающиеся объекты.
			 Генерит вокруг себя три типа артефактов-семян: «Колючка», «Кристальная Колючка», «Морской еж». </text>
    </string>
    <string id="Radioactive">
        <text>Радиоактивный очаг</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_anomalies_radioactive">
        <text>Зона повышенного уровня радиации.
			 Обычноc с уровнем выше 50 mR/h.
			 Часто отмечены на картах.
			 Единственный совет - избегать длительного нахождения в ней.</text>
    </string>
    <string id="Ameba">
        <text>Холодец</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_anomalies_ameba">
        <text>Природа этой медузоподобной гадости выскакивающей из под земли не-исследована.
			 При контакте наносит повреждения сходные с действием сильной кислоты.
			 Генерит артефакты: «Слизь», «Слизняк», «Слюда».</text>
    </string>
    <string id="Time_machine">
        <text>Машина времени</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_anomalies_time">
        <text>Эту аномалию воистину можно назвать чудом
			 – в локальном объеме радиусом в несколько метров многократно замедляется время.
			 Она не влиет на здоровье, но попав в нее можно потратить уйму времени на выход из нее.
			 Зато ловко заманив в нее противников можно расслабиться и дать волю воображению.
			 Обычно в ее центре находится спиралевидный артефакт «Мамины бусы» взяв его мы дэ-активируем зону.
			 В последствии такая темпоральная мина очень пригодится.</text>
    </string>
    <string id="Lift">
        <text>Лифт</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_anomalies_lift">
        <text>Безвредная грави-аномалия позволяющая на несколько минут забыть о земном тяготении.
			В локальном объеме радиусом несколько метров земное притяжения многократно уменьшается.
			Постепенно дрейфуя в ней в течении нескольких минут из нее можно выбраться.
			Отрицательным моментом является потеря времени и тот факт,
			что барахтаясь на ее волнах становишься легкой добычей для противника с оружием.
			Впрочем заманивание в нее противников является местным сталкеровским атракционом.
			Генерит артефакты «Пленка».</text>
    </string>
    <string id="Locations">
        <text>Локации</text>
    </string>
    <string id="Escape">
        <text>Застава</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_locations_escape">
        <text>Предбанник Зоны, армейский кордон. Новички там тусуются, обживаются в Зоне понемногу. В погребе за деревенькой возле армейского блокпоста найдешь торговца. Соваться на блокпост и попадаться на глаза солдатам не советую, у них приказ стрелять без предупреждения... Хотя, некоторые, как деньги увидят - сразу же добреют. Вообщем если начальства рядом нету, могут пропустить даже... но это как повезёт. Убивать солдат нельзя, только в крайнем случае, за каждого убитого торговцу приходится расплачиваться и он не будет доволен таким раскладом.</text>
    </string>
    <string id="Garbage">
        <text>Свалка</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_locations_garbage">
        <text>Это большая вонючая свалка, куда после аварии в 86 году свозили горы радиоактивного мусора... разбитые краны, техника... Можно найти останки старых построек. Можно встретить мутантов. Здесь в основном новички крутятся и само собой бандиты, куда ж без них. Можно найти артефактов по мелочи, но лучше здесь надолго не останавливаться. Отсюда можно попасть в другие интерестные места. Если идти на север, то выйдешь к заводу Росток. На западе проход в Тёмную Долину, а на востоке дорога к институту Агропром.</text>
    </string>
    <string id="Agroprom">
        <text>Агропром</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_locations_agroprom">
        <text>Странная местность. Если продвигаться в глубь, то выйдешь на радиоактивные равнины, можно найти мелкое ржавое озеро. Все озеро заполнено останками машин, одна большая куча ржавого хлама слегка покрытая водой. Еще можно найти старый институт и фабрику, только она слишком обросла какой-то мутированной гадостью. Кроме того в последнее время там часто околачиваются военные, что-то их в том институте очень интересует.</text>
    </string>
    <string id="Darkdolina">
        <text>Темная долина</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_locations_darkdolina">
        <text>Это темная долина, тут всегда мрачно и туманно. Часто идет дождь. Там можно разжиться неплохими артефактами, а можно легко расстаться с жизнью... Обязательно встретишь ветеранов, они здесь денежки зарабатывают, вытаскивая из самой задницы артефакты. Слышал говорили про банду Слизней, типа опять появились, на самом деле хрен знает их вроде перестреляли уже всех. Есть вход в лабораторию, только оттуда никто не возвращался, потому не советую туда соваться... Вроде карлики, а может и что пострашнее...</text>
    </string>
    <string id="Stancia">
        <text>ЧАЭС</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_locations_stancia">
        <text>Станция... да кто ж о ней не знает! Это ж настоящее сердце Зоны - её источник. По легендам, где-то там в четвёртом энергоблоке нахидся хреновина которая может выпнить любое твоё желание. Монолит называется, может слышал? Сколько леген о станции ходит, хоть книгу пиши. ЧАЭС это ещё и главная загадка зоны!</text>
    </string>
    <string id="Bar">
        <text>Бар</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_locations_bar">
        <text>Это Долговцы расчистили на окраине завода Росток местечко. Так, себе под базу, ну и чтобы нашему брату сталкеру было где передохнуть. Оазис в пустыне, так сказать - ни те аномалий, ни монстров. В местной подземной кафешке найдешь бар сталкеров, тут собираются сталкеры со всей Зоны, местный торговец работает здесь барменом... содержит, так сказать, помещение. Тебе туда, если хочешь поторговать, пообщаться и интересное задание получить... Ну и новости последние узнаешь. Кстати, на севере от Бара находится Военная База, а на юге Свалка.</text>
    </string>
    <string id="Rostok">
        <text>Росток</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_locations_rostok">
        <text>Мрачный, я тебе скажу, этот заводик. Скоко наших там полегло... просто нет слов. Нечисти там всякой много, как будто сходится она туда со всей Зоны. Но говорят что-то важное на этом заводе находится, что-то просто жизненно необходимое... Недавно вот сунулись из Долга туда, да так все и сгинули, только крики их мы целый день по округе слышали. </text>
    </string>
    <string id="Yantar">
        <text>Янтарь</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_locations_yantar">
        <text>Легендарное озеро Янтарь, как же, конечно знаю. Только высохло оно уже давно, плохое это место - смерть там. Ходить туда нельзя - любой, кто слишком далеко сунется, сразу умом двигается. А зомбяки-пустышки кругом бродят, увидят выть начинают и за тобой, тут уж ноги делать надо, потому как много их, сталкеров бывших сгинуло на этом озере, а теперь пустышки только бродят... Если обойти озеро и зомбяков, то лагерь научный найдешь, они там изучают что-то... Их вертолет привез, он же им регулярно провизию поставляет, так что они там хорошо окопались... С ними потолковать можно, они артефакты покупают, даже что-то выполнить могут попросить.</text>
    </string>
    <string id="Military-loc">
        <text>Армейская база</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_locations_military-loc">
        <text>Заброшенная армейская база там, старая деревенька и небольшое болотце. Деревя эта - место жудкое. Монстрами всякими оно просто кишит, кровососов одних несосчитать! В обшем редко сталкеры туда суются, обходят чаще. А на территории военной базы анархисты из "Свободы" обосновались. Если же дальше в Зону от базы идти - попадёшь прямо к Выжигателю Мозгов, который закрывает путь на Припяти и АЭС.</text>
    </string>    
    <string id="Radar">
        <text>Выжигатель</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_locations_radar">
        <text>Страшное место. Там ничего нестоит сгинуть, даже если повезло пройти так далеко в Зону. Те места зовутся Выжигателем Мозгов! Это потому что любой кто к ним близко подходит сума сходит и бродит потом зомби - неприкаянный. Одни оболочки от людей и остаются. Давно оттуда никто не возвращался парень и тебе не советую туда соваться. </text>
    </string>
        <string id="Pripiat">
        <text>Припять</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_locations_pripiat">
        <text>Да это ж город, построенный задолго до первой катастрофы. Немаленький, скажу я тебе, был городочек. А построили его специально для станции - чтоб рабочим и инженерам было где жить. Но теперь там уже никто не живёт, кроме конечно нечисти всякой вроде мутантов и зомби. Хотя, я сам так небыл, ведь теперь туда непройти - выжигатель мозгов путь преграждает. Ну тот что рядом с Выжилателем, может слышал?</text>
    </string> 
    <string id="Deadcity">
        <text>Erased</text>
    </string>
    <string id="Zone-story">
        <text>История Зоны</text>
    </string>
    <string id="Story-2006">
        <text>2006 год, 12 апреля, 14:33.</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_zone-story_story-2006">
        <text>Чернобыльская зона осветилась ярчайшим, нестерпимым светом. На серебряном от света небе испарялись облака. После мгновения полной тишины, пришел грохот и землетрясение. Люди падали на землю, зажимая кровоточащие глаза и уши. Сияние появилось над огромной территорией. Кто мог, тот бежал, спасая свою жизнь. Со стороны это выглядело, как будто запасы похороненного ядерного топлива взлетели на воздух, разорвав на куски АЭС и окрестности. К вечеру правительственные войска оцепили Зону… Эпицентр взрыва находится в километре от АЭС. Предположительно, весь персонал погиб в первые мгновения. Много людей попали в зону поражения. Организовать спасательные операции не представляется возможным, в зоне действуют странные энергетические возмущения, представляющие смертельную опасность исследователям. Через несколько месяцев после аварии, возникла кризисная ситуация - Зона резко увеличилась, поглотив под собой пять километров окрестностей. Большая часть правительственных войск и лабораторий мгновенно погибла. Началась паника. Жителей окрестных сел и городов в спешке эвакуировали. Над миром повисла опасность, величину которой можно только предполагать.</text>
    </string>
    <string id="Story-2008">
        <text>2008 год</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_zone-story_story-2008">
        <text>Прошло два года с тех пор, как случилась жуткая катастрофа - взорвалась Зона, и радиоактивные облака накрыли огромную территорию. Невероятное количество погибших и пропавших без вести людей, мертвые животные, почерневшие постройки, искореженные леса. Тридцать километров оцеплены армией, ученые не могут дать объяснений случившемуся. Зона растет, внутри обнаружены различные аномалии, попадание в которые приводит к смерти, невидимая сила разрывает на части людей, наносит страшные раны, из которых фонтаном бьет кровь. Редкие экспедиции сталкиваются с мутированными животными, которые не могли самостоятельно появится в Зоне. Катастрофа, мутанты, заражение все является следствием каких-то жутких явлений...</text>
    </string>
    <string id="Story-2010">
        <text>2010 год</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_zone-story_story-2010">
        <text>Первые экспедиции могут без смертельной опасности проникать на несколько километров вглубь Зоны. В Зоне появились исследователи любители, мародеры и браконьеры. Всех их без разбора назвали сталкерами. Сталкеры путешествуют по Зоне в поисках разнообразных аномальных образований (артефактов), за которые получают деньги от подпольных торговцев.</text>
    </string>
    <string id="Story-raid">
        <text>Военный прорыв в Зону</text>
    </string>
    <string id="enc_zone_zone-story_story-raid">
        <text>Точная дата неизвестна. Армейские части, возглавляемые отрядами военных сталкеров, выступили крупной экспедицией внутрь Зоны. Цель – прорваться к эпицентру Зоны и уничтожить причину появления смертельных аномальных полей или хотя бы узнать причину и последствия этих проявлений. На момент начала игры, последняя армейская часть, при поддержке авиации и бронетехники ушла вглубь. Вся армейская экспедиция, насчитывающая около 1000 солдат, сталкеров и техников, практически полностью погибла. Отдельные группы осели на территории Зоны без всякой надежды на спасение...</text>
    </string>
</string_table>
