<?xml version='1.0' encoding="windows-1251"?>
<!-- таблица строк-подсказок -->
<string_table>

	<string id="Mutants">
		<text>Mutants</text>
		<text ln="rus">Мутанты</text>
	</string>

	<string id="Flesh">
		<text>Flesh</text>
		<text ln="rus">Плоть</text>
	</string>
	

	<string id="Evolution">
		<text>Evolution</text>
		<text ln="rus">Эволюция</text>
	</string>

	<string id="Eco">
		<text>Ecology</text>
		<text ln="rus">Экология</text>
	</string>

	<string id="Skin">
		<text>Skin</text>
		<text ln="rus">Внешние покровы</text>
	</string>

	<string id="Move">
		<text>Move</text>
		<text ln="rus">Опорно-двигательный аппарат</text>
	</string>

	<string id="Eat">
		<text>Eat</text>
		<text ln="rus">Пищеварительная система</text>
	</string>

	<string id="Nerve">
		<text>Nerve</text>
		<text ln="rus">Нервная система и органы чувств</text>
	</string>

	<string id="enc_mutant_flesh_evolution">
		<text>Evolution</text>
		<text ln="rus">Свиньи тоже подверглись мутациям равно как и все др. организмы в Зоне.
Новая экологическая обстановка, характеризуется повышенной активностью новых факторов окружающей среды, в том числе и многочисленных мутагенных факторов.
Действуя комплексно, физические, химические, биологические, и аномальные мутагенные факторы приводят к новым типам мутаций, которые затрагивают все уровни организации наследственного материала организмов - ДНК. В разных частях  зоны активность
Некоторых факторов варьирует, как следствие мы можем наблюдать большое разнообразие 
проявлений  мутационного процесса. Одним из ярчайших примеров может послужить “плоть”-мутировавшя домашняя свинья (Sus Domestica, дальше просто СД). Можно с уверенностью
сказать что генетическая информация данного организма была подвержена существенному 
влиянию мутагенов. Были затронуты гены контролирующие  основные жизненные процессы и 
пути метаболиза, от чего, сильно поменялся фенотип животного. Само существование 
этого мутанта является большим чудом, так как большинство мутаций ведут к летальному исходу. 
Здесь же мы можем наблюдать целый ансамбль мутаций которые не только не вредные,
а наоборот, похоже, позитивные или нейтральные. Но, несмотря на значительные фенотипические 
изменения все же можно судить о сродстве между мутантом и прародителем.
</text>
	</string>


	<string id="enc_mutant_flesh_eco">
		<text>Ecology</text>
		<text ln="rus">Одновременное существование в зоне такого количества жизнеспособных мутантов, можно объяснит какой-то внутренней связью между зоной и мутантами. Но вернемся к нашим “баранам” : о)  похоже что эволюционный процесс в зоне несколько отличается от общепринятой “Синтетической эволюционной теории”.
Пока сложно определить какие именно гены были затронуты, и что спровоцировало возникновение такого фенотипа у СД.
</text>
	</string>

	<string id="enc_mutant_flesh_skin">
		<text>Skin</text>
		<text ln="rus">Уплотненные и характеризуются наличием нескольких дополнительных слоев 
видоизмененного эпидермиса. На поперечных микросрезах хорошо выделяется дополнительный слой клеток. Сильно утолщений блестящий слой и ороговевающий, указывает на повышенный репродуктивный потенциал эпителиоцитов. Также на микрофотографиях, хорошо видны недиференцированные эпителиоциты. Этим возможно объясняются  регенерационные возможности кожных покровов этих мутантов. Особенно хочется отметить что структура кератина - основного строительного белка - заметно изменилась - его механические параметры  повысились. В поверхностных слоях, хорошо различимы вкрапления костной ткани - своеобразные пластинки. Функция их скорее защитная. 
 Ткани на конечностях тоже изменились: постепенно относительно мягкая ткань копыт замещается костной тканью. Раздвоение копыта теперь представлены одним длинным костяным наростом, который мутант может использовать для нападения.
</text>
	</string>

	<string id="enc_mutant_flesh_move">
		<text>Move</text>
		<text ln="rus">Новые экологические условия заметно повлияли на развитие костной ткани у СД.
В связи с изменением характера передвижения и способа добивать пищу, можно наблюдать соответствие  строения и функций как в скелете так и во всем организме. Кости стали толстыми и тяжелимы, содержание костного мозга повысилось из-за постоянной регенерации поврежденных радиацией клеток, - красный костный активный мозг - самый мощный источник стволовых клеток крови. Строение скелета также стало соответствовать новым условиям передвижения и охоты. Однако масса тела достаточно велика для быстрого и долгого передвижения, поэтому “плоть” вынуждена часто отдыхать.  Мышечная ткань как одна из самых устойчивых к мутагенному воздействию радиации изменилась мало. Пожалуй, единственное что можно отметить это повышенное количество кальциевых каналов на мембранах миоцитов, видимо это связано с более активным способом жизни который требует частых и высоких мощных нагрузок на мускулатуру. Как известно что ионы Ца2+ отвечают за мышечные сокращения. 
Самым интересным образом изменился череп животного. Сразу бросается в глаза 
резко измененное соотношение мозгового и лицевого отделов. Мозговой отдел увеличился в размерах  относительно лицевой части, что характерно для более высокоразвитых форм жизни.
Также форма, количество и расположение зубов теперь имеет сходство больше с представителями отряда приматов чем парнокопытных. Эволюционное значение данных изменений пока остается загадкой, поскольку строение ротового аппарата и характер питания не соответствуют  явно хищному образу жизни “плоти”.
</text>
	</string>

	<string id="enc_mutant_flesh_eat">
		<text>Eat</text>
		<text ln="rus">Вариант 1
 
Видимых изменений в анатомии и физиологии пищеварительной системы не обнаружено.
Как и у СД, ЖКТ (желудочно-кишечный тракт) “плоти” сохранил все основные отделы:
предротовая полость, потовая полость, глотка, пищевод, желудок, тонкий кишечник, 
толстый кишечник, жопа!  Ротовой аппарат типичный для жвачного - отсутствуют 
“хищные” зубы, клыки недоразвиты (вернее развиты как у жвачных). Количество, 
строение и функции пищеварительных желез остались те же: это д. и тому подобное....

Вариант 2 

  Видимых изменений в анатомии пищеварительной системы не обнаружено. Хотя нет, 
желудок стал более пластичным так как нерегулярное питание и редкие случаи поживы приспособили желудок “плоти” к нерегулярным и часто сильным растяжением - как относительно слабое существо в зоне, при поедании добычи “плоть”  старается быстрее насытится пока на запах не 
прибыли хищники пострашнее (чего там ещё кроме кровососов есть понятия не имею : о))  
Как и у СД, желудочно-кишечный тракт (ЖКТ) “плоти” сохранил все основные отделы:
предротовая полость, потовая полость, глотка, пищевод, желудок, тонкий кишечник, 
толстый кишечник, жопа!: о)  Ротовой аппарат типичный для жвачного - отсутствуют 
“хищные” зубы, клыки недоразвиты (вернее развиты как у жвачных). 
Относительно физиологии следует отметить что с изменением характера питания появились 
И некоторые особенности в пищеварении. В связи с переходом на пищу животного происхождения, ферментные системы П. стали более универсальными. Внутренняя среда ЖКТ
стала агрессивной, уровень кислотности в желудке повысился. Также развился мощный детоксикационный аппарат в печени - как адаптационный механизм к частому употреблению в качестве пищи падали. Скрытые генетические ресурсы П, позволяют ей вырабатывать новые  ферменты для расщепления цадаверина и путресцина -  трупных ядов, (продукты белкового разложения). Именно заложенные изначально в организме СД свойства (всеядность), при изменении “правил игры” проявились…. быть продолженный : о)
</text>
	</string>

	<string id="enc_mutant_flesh_nerve">
		<text>Nerve</text>
		<text ln="rus">Анатомически нервная система изменилась несильно, но физиология её приобрела несколько отличный вид от прежней. В анатомическом плане можно отметить небольшое увеличение подкорковых ядер серого вещества больших полушарий мозга. Теперь относительный объём мозга стал больше, и анатомическое строение более совершенным, то есть филогенетически приблизилось к относительно более эволюционно продвинутым видам.   Но главные изменения можно отметить на клеточном уровне: форма нейронов мало поменялась но количество нервных отростков дендритов увеличилось (и главное (!) стало два аксона - аксон всегда один!!! От  не знаю надо ли это писать - выдумка чистой воды!: о)) Логично предположить что такие изменения способствуют повышению “проводимости” нервной системы. На энцифалограммах подопытных экземпляров “плоти”, видны признаки повышенной активности в лобных долях головного мозга, в центрах отвечающих за мышление и коммуникацию (Центры речи находятся в лобной доле головного мозга, а поскольку мышление происходит также словесно, то за него тоже отвечает лобная доля). 
Можно предположить что изменился также “интеллектуальный” уровень животных, насколько вообще можно говорить об интеллекте у домашних свиней  :о)  Возникло несколько новых рефлексов, что сказалось на поведении этих животных. Скорость выработки условных рефлексов тоже выросла, что означает высокую “приспособляемость” нервной системы к новым условиям окружающей среды, и способность к обучению. Поведенческие реакции стали намного многообразнее, что поменяло этологическую структуру популяции “плоти” в зоне.  
Также наблюдается повышенная активность мозга в центрах зрения и слуха. Как и у всех диких животных у “плоти” они тоже активно работают. 
Интересно что ……………(позже уточню) - структура отвечающая за синхронизацию движений глазных яблок, у “плоти” отсутствует. “Плоть” теперь может вращать глазами независимо, как хамелеон. Вернее одним глазом. Второй глаз постепенно уменьшается в размерах, и на первый взгляд редуцируется, но на самом деле это явление называется “морфо-функциональный регресс” - организм достигает биологического прогресса путем упрощения (редукции или полной атрофии например) структуры. Типичный пример - печеночный сосальщик (плоский червь), почти вес объём тела занимают половые органы, а пищеварительная система ему не нужна, она редуцирована. Биологический прогресс обеспечивается быстрыми темпами размножения. Так вернемся к “плоти”. У неё один глаз недоразвит. На самом же деле он в процессе трансформации. Идет упрощение структуры, постепенно, по краям сетчатки возникают, структурно-функциональные единицы фасетчастого глаза, какие мы можем наблюдать у насекомых. Значение этого “приобретения” велико: 
такие (фасетчастые) глаза улавливают поляризованный свет. Это значит что животному совсем не обязательно видеть солнце для того чтоб сориентироваться в пространстве. Этот навигационный механизм ещё можно 
наблюдать у пчел - они всегда могут найти дорогу домой даже в условиях облачности или в тумане. Так как одним из мест обитания “плоти” есть туман такой новый тип глаза позволяет ей использовать своё преимущество для ориентировки.  Другой же глаз не менее интересен там что теперь вращается независимо, что позволяет обозревать окрестности и одновременно двигаться в заданном направлении.
</text>
	</string>


	<string id="List1">
		<text>List1</text>
		<text ln="rus">Вскрытие: Письмо 1</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_flesh_list1">
		<text>List1</text>
		<text ln="rus">Лист № 2 к акту № ****

Обстоятельства дела. Из протокола осмотра трупа , составленного 23.04.96г. старшим научным сотрудниоком... фамилия неразборчива известно следующее:” Р***В.В. 14.08.1960 труп существа находился в зоне доволно долго до момента его обнаружения... Труп лежит  на левом боку, правая передняя конечность вытянута в перед, левая - на земле, правая задняя - согнута в коленном суставе. Видимых признаков наильственной смерти на трупе не обнаружено”. Из анатомичаской карты, выданной НИИ (№ не указан) на имя Родина В.В., известно... ...другие сведения к моменту исследования трупа не поступили. 
Наружное исследование.... (другой одежды на трупе нет:о) Труп (особь) мужского пола, правильного
(как для свинюки) телосложения, умеренного питания, длина тела 187см. Кожные покровы вне трупных пятен серовато-коричневого цвета, холодные на ощупь. Трупные пятна на морде, шее, животе, внутренней поверхности бедер, на голенях островчатые сине-фиолетового цвета, на спине трупные пятна более разлитые. В подвздошной области определяются пятна грязно-зеленого цвета. При надавливании пальцем трупные пятна не бледнеют. Мышечное окоченение почти полностью отсутствует во всех группах мышц. Голова ..... формы, волосяной покров темно-коричневого цвета, длина щетины в области холки до 10см. Глазные яблоки упругие, наблюдается незначительный экзофтальм, зрачки 0,5см. Хрящи и кости рыла на ощупь целы. Отверстия носа и ушей свободны, чистые. Рот закрыт. Слизистая оболочка преддверия рта синюшного цвета, блестящая. Язык выступает за линию зубов. Видимые зубы верхней челюсти естественные, целы. На нижней челюсти первые два зуба слева отсутствуют, лунки - заращены. Изо рта выделяется жидкость желто-бурого цвета слизистого характера. На коже шеи повреждений нет. Грудная клетка цилиндрической формы, живот выше уровня реберных дуг. Наружные половые органы сформированы правильно, по мужскому типу, выделений из мочеиспускательного канала нет, бурые пергаментные пятна на передней поверхности мошенки. Отверстие заднего прохода испачкано каловыми массами. Кости конечностей на ощупь целы. Повреждения: над рукояткой грудины отмечается ссадина овальной формы размером 0,3х0,4см., корочка над ней сухая, выступает над уровнем кожи. Других повреждений не обнаружено.


</text>
	</string>


</string_table>

