<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="aes_sergeant_diallog_0">
		<text>d1</text>
	</string>
	<string id="aes_sergeant_diallog_1000">
		<text>d2</text>
	</string>
	<string id="oso_chernobyl_crush_0">
		<text>А катастрофа восемьдесят шестого года – тоже ваша работа?</text>
	</string>
	<string id="oso_chernobyl_crush_1">
		<text>Нет, мы здесь ни при чем: большинство из нас в то время лишь начинали свою научную деятельность. А в тысяча девятьсот восемьдесят шестом было принято решение о проведении на четвёртом энергоблоке серии экспериментов с реактором. Катастрофа произошла в равной степени от недостатков конструкции самих реакторов данного типа, необдуманного решения о проведении экспериментов и пресловутого человеческого фактора, поскольку в критический момент дежурная смена совершила ряд грубейших ошибок.</text>
	</string>
	<string id="oso_death_truck_0">
		<text>Что представляют собой "грузовики смерти"?</text>
	</string>
	<string id="oso_death_truck_1">
		<text>Почти все виды деятельности связаны с продуцированием отходов, особенно если речь идёт о новом, неизведанном пути. К сожалению, не менее половины сталкеров во время вербовки погибают. Очевидно, своего рода естественный отбор. Отбракованные экземпляры вывозятся. Мы посчитали, что ты не выдержал вербовки, почему и был определён в отбраковку. Сейчас мы пытаемся выяснить, в чём тогда крылась наша ошибка.</text>
	</string>
	<string id="oso_no_0">
		<text>Я не стану помогать вам в обмане.</text>
	</string>
	<string id="oso_osoznanie_start_11">
		<text>Здравствуй, Стрелок. Думаю, сейчас ты сможешь получить ответы на многие вопросы.</text>
	</string>
	<string id="oso_osoznanie_start_21">
		<text>Выбор за тобой, Стрелок.</text>
	</string>
	<string id="oso_stalker_0">
		<text>Что означает татуировка?</text>
	</string>
	<string id="oso_stalker_1">
		<text>С.Т.А.Л.К.Е.Р. – аббревиатура, обозначающая один из... скажем, запретов, которые предназначены для сокрытия в тайне нашего проекта. В данном случае речь идёт о системе управления человеческой особью. Само устройство находится внутри саркофага ЧАЭС и широко известно как Монолит. Все, пожелавшие исполнения собственных желаний, становятся послушны нашим приказам, после чего метятся и получают задание для выполнения. Но произошла непонятного рода накладка... тебе почему-то внушили убить самого себя.</text>
	</string>
	<string id="oso_what_about_me_0">
		<text>Что со мной произошло?</text>
	</string>
	<string id="oso_what_about_me_1">
		<text>Ты – выпавший из механизма винтик. К сожалению, это было замечено далеко не сразу. С момента образования Зоны многие пытаются проникнуть в её центр, но мы не можем этого допустить. Человечество ещё далеко не готово к истине. Для того мы и вербовали сталкеров, привлекая их обещаниями выполнить самое сокровенное. Затем они отправлялись защищать тайну Зоны.</text>
	</string>
	<string id="oso_what_is_the_zone_0">
		<text>Что такое Зона? Как она возникла?</text>
	</string>
	<string id="oso_what_is_the_zone_1">
		<text>Ты видишь результат необдуманного вмешательства в ноосферу Земли. Неумелые, хаотичные действия человечества вызвали локальный её надлом. Зона – всего лишь видимое проявление этого надлома. Данное явление гораздо глубже, чем ты можешь себе представить.</text>
	</string>
	<string id="oso_what_next_0">
		<text>Что будет дальше?</text>
	</string>
	<string id="oso_what_next_1">
		<text>Это зависит от тебя. Зона увеличивается в размерах. Мы пытаемся сдерживать её экспансию, но человечество словно задалось целью помешать этому. Наши силы не бесконечны, и много их ушло на борьбу с тобой. Ты можешь присоединиться к нам, и это даст возможность удержать рост Зоны. Если твоё решение будет иным, мы не можем достоверно прогнозировать исход ситуации.</text>
	</string>
	<string id="oso_who_are_you_0">
		<text>Кто ты такой?</text>
	</string>
	<string id="oso_who_are_you_1">
		<text>Мы, не я. Мы – группа учёных, предпринимающая попытку изменить мир. Согласно теории академика Вернадского, Землю окружает особое информационное поле, так называемая ноосфера. В неё включены все мыслящие обитатели Земли. Нашей основной идеей стало внесение небольших корректировок в ноосферу: это позволило бы навсегда убрать из неё злобу, жестокость, алчность и другие негативные факторы. Разум индивудуума, к сожалению, не обладает достаточной чувствительностью и мощью, чтобы сознательно влиться в ноосферу и полноценно оитать в ней. С этой целью мы объединили семь сознаний, семь личностей в одну.</text>
	</string>
	<string id="oso_why_chernobyl_0">
		<text>Почему всё это произошло именно здесь?</text>
	</string>
	<string id="oso_why_chernobyl_1">
		<text>Наиболее оптимальный вариант. Уже после аварии 1986 года здесь осталось очень мало людей, и мы могли работать без опаски. Кроме того, в данном районе находились мощные антенны, чрезвычайно важные для наших экспериментов по оптимизации сознания людей.</text>
	</string>
	<string id="oso_yes_0">
		<text>Я согласен присоединиться к проекту "Осознание"!</text>
	</string>
</string_table>
