	<string id="cit_base_location_text">
		<text>Доктор: Многим необходима карта с точным положением базы наемников, расположением подходов к ней, застав - короче со всей возможной информацией. Если добудешь ее, то штурм этого гадюшника не за горами. Особенно эта информация была бы интересна Свободе и Долгу.</text>
	</string>
	<string id="cit_compromat_documents_text">
		<text>Доктор: Нужна информация о планах наемников и вообще узнать, кто они такие. Свобода да и долговцы неплохо заплатили бы за эти данные. Скорее всего эту информацию можно добыть у их лидера.</text>
	</string>
	<string id="cit_deadcity_maps_name">
		<text>A map of the Dead City</text>
	</string>
	<string id="cit_deadcity_maps_txt">
		<text>На карте кроме основных зданий также обозначена канализационная система, туннель, ведущий на базу Свободы, а также все укрепленные точки в городе.\nДумаю эта информация многим будет интересна.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_escape_task_0_txt">
		<text>Доктор: Пока меня вели, я заметил канализационный люк под лестницей на первом этаже... Если б удалось открыть решетку камеры, то через этот ход можно было бы смотаться отсюда... А уходить лучше на восток. Меня оттуда вели. В той стороне Свобода обитает.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_meet_conclusion">
		<text>Встреча с Доктором</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_meet_conclusion_txt">
		<text>Не знаю что сказать..Радоваться мне или огорчаться? Я узнал, что я и есть Стрелок. Стрелок, потерявший память в одной из последних вылазок к центру Зоны. Стрелок, который потерял всех друзей, кроме Доктора. Стрелок, который узнал что-то такое, что стал предметом преследования. Что я узнал? Следущий вопрос. Доктору удалось сохранить ключ и координаты тайника нашей группы на Припяти. Находится в одной из комнат бывшей гостиницы в центре. Говорит, что там должно быть, что-то, что прольет свет на «Исполнитель Желаний» или Монолит. Он знает только одно – после предпоследней вылазки к ЧАЭС я постоянно говорил, что с Монолитом, связан какой-то подвох. Ну что ж, Монолит, будем разбираться с тобой. Кто ты и что-ты?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_task_0_art">
		<text>Доктор: Когда мы виделись последний раз, ты оставил мне ключ от тайника на Припяти и схему, как его найти... я сумел их сохранить... наемники не нашли... Держи... Возможно там что-то найдешь... А еще ты бормотал постоянно что с Монолитом какой-то подвох... Это точно...</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_weapon_task_txt">
		<text>Доктор: Все наше барахло они упрятали где то в собственном арсенале. Где-то на верхнем этаже, по крайней мере туда мои шмотки тащили, когда поймали.</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_documents_name">
		<text>Документы наемников</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_documents_txt">
		<text>В бумагах я нашел много интересной информации описывающей деятельность группировки наемников. Судя по ней, они довольно интенсино сотрудничали с иностранными разведками, поставляли им информацию о группировках, работающих в зоне, о действиях военных и о работе ученых. Также наемники занимались поставкой на заказ особо ценных артефактов, не брезговали убийствами на заказ, а также простым разбоем.\nВ общем эта информация будет интересна очень многим в зоне.</text>
	</string>
	<string id="cit_leader_killer_text">
		<text>Лукаш: Наемники - это организованная сила. Хорошо обученная и экипированая. У них есть лидер. Я не знаю кто это, но за всеми действиями наемников стоит чья-то железная и жестокая воля. Но змея без головы не представляет опасности. Ты понимаешь о чем я? Их лидер должен умереть. Мне неинтересно, как это будет сделано и сколько это будет стоить. Во имя свободы Зоны, ты должен это сделать.</text>
	</string>
