<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="agr_factory_krot_start_0">
		<text>Merci de ton aide, Stalker ! Sans toi, je serais certainement mort   l'heure actuelle.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_10001">
		<text>Je cherche des informations sur Strelok, tu sais peut- tre quelque chose ?</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_10002">
		<text>Comment entrer dans le souterrain ?</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_15001">
		<text>La planque secr te de Strelok ?</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_15002">
		<text>Merci pour l'information.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_1501">
		<text>Oui, j'en ai entendu parler. On dit m me qu'il "travaillait" ici et que la planque de Strelok se trouvait dans les souterrains. Des rumeurs disent que la base de son groupe se trouvait ici  galement.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_1502">
		<text>C'est l'une des nombreuses sorties qui m nent au r seau de souterrains. Une fois dedans, tu te d brouilles, j'ai pas de carte et le r seau est immense et on s'y perd facilement.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_2">
		<text>Je cherche des informations sur Strelok, Seriy m'a dit que tu savais des choses sur lui.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_30001">
		<text>Merci.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_krot_start_3001">
		<text>Ouais, on l'a cherch e aussi, mais on l'a pas trouv e. Je vais t'envoyer des infos   ce propos. C'est tout ce qu'on a sur la planque.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_stalker_about_0">
		<text>Qu'est-ce qui se passe ici ?</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_stalker_about_1">
		<text>On combat, ou plut t, on campe ici, comme de vraies cibles ambulantes. Va voir la Taupe si tu veux en savoir plus, c'est lui qui commande ici.</text>
	</string>
	<string id="agr_factory_stalker_start_0">
		<text>Bon sang, c' tait pas la moiti  d'une bataille ! Je souhaiterais m me pas  a   mon pire ennemi. Ces gars de l'arm e ont plus aucun respect !</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_about_agroprom_0">
		<text>O  est l'Institut de Recherche Agroprom ?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_about_agroprom_10">
		<text>Pas loin d'ici. Suis la route vers l'ouest et t'arriveras   l'entr e de l'Institut.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_about_agroprom_100">
		<text>On m'a dit que les militaires avaient install  une base l -bas ?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_about_agroprom_120">
		<text>Merci pour l'information.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_about_agroprom_20">
		<text>Ouais, il y a une base militaire. Je sais pas combien ils sont exactement, mais il y a au moins un peloton. Ils sont bien arm s et t'as aucune chance de passer au travers, tu seras mort avant d'avoir pu dire : "salut la compagnie". Le meilleur moment pour entrer, c'est la nuit, la base est trop bien gard e dans la journ e, il y a des postes de contr le partout. Au fait, j'ai entendu dire qu'un d serteur de la base se cachait dans les mar cages. Si tu le trouves, je suis s r qu'il te donnera des infos pr cieuses.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_0">
		<text>Qu'est-ce qui se passe ?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_100">
		<text>Mes hommes et moi, on a trouv  une zone pleine d'artefacts, mais ces enfoir s de l'arm e nous ont attaqu s. Je me demande bien ce qu'ils nous voulaient...</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_200">
		<text>Ouais, j'ai entendu parler de lui. Je crois qu'il "gagnait sa vie" dans cette zone, c'est un bon coin d'ailleurs. Il est parti il y a longtemps, je sais pas quand exactement et j'ai aucune id e d'o  il a pu aller. C'est tout ce que je peux te dire.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_2000">
		<text>T'attendais pas l  sans raison, hein ? Sinon, pourquoi les Spetsnaz viendraient ici ?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_250">
		<text>OK, je sais quelque chose sur Strelok.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_2500">
		<text>Vraiment ? Je dois savoir  a !</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_3500">
		<text>Si tu m'as menti, je te retrouverai et je finirai ce que les soldats ont pas r ussi   faire !</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_hasnot_met_seriy_400">
		<text>Je mens pas. Je sais que personne fait confiance   personne ici, alors t'as pas tellement le choix.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_met_seriy_100">
		<text>Seriy ? Bon, OK,  coute. On dit que Strelok tra nait souvent par ici. En plus, sa planque se trouve quelque part dans le coin, sous terre. J'ai m me entendu dire que la base de son groupe  tait ici. On a cherch  la planque aussi, mais on a rien trouv  d'int ressant. Je vais te donner mes infos sur la planque, t'auras peut- tre plus de chance. C'est tout ce que je sais.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_met_seriy_2000">
		<text>Qu'est-ce que tu sais d'autre ?</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_actor_met_seriy_250">
		<text>Je sais rien d'autre, je t'ai dit tout ce que je savais, maintenant,   toi de chercher tout seul. Bonne chance, mec.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_help_0">
		<text>  l'aide, Stalker !!!</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_help_10">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="agr_ratcatcher_start_0">
		<text>Tire pas, mon pote !</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_esc_0">
		<text>Qu'est-ce que tu fais ?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_esc_20">
		<text>Je reviens de l'usine un peu plus bas sur la route. Je sais pas comment, mais l'arm e a entendu parler de notre groupe. J'ai pas attendu qu'ils arrivent, j'ai fich  le camp aussi vite que j'ai pu. J'esp re que les autres ont r ussi   sortir de l -bas, sinon, je donne pas cher de leur peau, t'as bien vu leurs h licopt res !</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_esc_300">
		<text>OK, merci.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_esc_400">
		<text>OK, merci.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_0">
		<text>J'ai quelques questions.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_10">
		<text>Qu'est-ce que tu veux savoir ?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_1000">
		<text>Il y a des trucs int ressants dans le coin ?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_120">
		<text>Combien il te faut ?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_130">
		<text>Tiens, prends l'argent. Maintenant, dis-moi o  c'est.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_131">
		<text>D gage !</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_140">
		<text>Merci.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_20">
		<text>Ouais, il y a quelques bons endroits, mais tu devras partager tes richesses, mec.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_21">
		<text>Avant, c' tait calme mais aujourd'hui, l'arm e est survolt e et s'attaque   tout le monde. Ils ont d busqu  les bandits r cemment et j'ai entendu dire que certains avaient r ussi   s' chapper dans les catacombes.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_30">
		<text>Trente,  a marche ?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_40">
		<text>La sortie du tunnel ferroviaire est   c t . C'est sans danger dans le cul-de-sac. En tout cas, personne s'y est fait d vorer en dormant... jusqu'  maintenant. Au nord-ouest de l'usine, tu trouveras aussi un mar cage et une cabane de chantier. Tu peux t'y cacher sans probl me. Fais attention, il y a un paquet de radiations dans le coin, alors vaut mieux y arriver par l'ouest. Oh, j'oubliais, un soldat a  t  vu l -bas. Il doit venir de la base militaire de l'Institut. Ce salopard doit  tre cingl ,  a fait quelques jours qu'il y est et   mon avis, il lui reste plus beaucoup de temps   vivre.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_9999">
		<text>Salut !</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_0">
		<text>Du nouveau dans le coin r cemment ?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_1">
		<text>T'as entendu parler du Mulot ? L'info te co tera 30 roubles.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_11">
		<text>March  conclu.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_111">
		<text>Il y a un h ros local dans le coin qu'on appelle le Mulot. Il vit dans les mar cages. Il a  lev  tellement de rats dans les collecteurs qu'ils boufferont bient t tous ces enfoir s de l'arm e. </text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_1111">
		<text>Super. Merci.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_1112">
		<text>Qu'est-ce que tu sais sur les collecteurs ?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_11121">
		<text>Les collecteurs sont de grosses canalisations puantes qui d versent les d chets de l'Institut dans le r servoir d'eau le plus proche.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_111211">
		<text>Parfait.   un de ces jours.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_12">
		<text>Je le sais d j . Merci.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_121">
		<text>J'ai rien d'autre   te dire.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_13">
		<text>J'ai pas assez de liquide.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_14">
		<text> a m'int resse pas.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_3">
		<text>Du nouveau dans le coin r cemment ?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_31">
		<text>Rien. Absolument rien.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher1_311">
		<text>Je vois.   la prochaine.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_0">
		<text>Parle-moi de cet endroit.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_1">
		<text>C'est la zone autour de l'Institut de Recherche Agroprom. L'Institut lui-m me est au sud-ouest. L'usine, qui servait d'installation de production technologique   l'Institut, est au nord. Les b timents ont  t  abandonn s il y a longtemps et il ne reste plus rien l -bas, mais l'arm e y a fait de nombreuses recherches r cemment.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_2">
		<text>Qu'est-ce que tu sais d'autre sur l'Institut ?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_21">
		<text>Beaucoup de l gendes circulent sur l'Institut. Avant l'accident, en 1986, seul l'Institut de S lection des Cultures et de G n tique se trouvait ici.   la place de l'usine, il y avait des champs pour les cultures exp rimentales. Apr s l'accident, ils ont ferm  l'Institut et br l  les champs. Puis, ils sont revenus, ils ont blanchi le b timent   la chaux, install  une barri re tout autour et construit des baraquements. Je sais pas ce qu'ils faisaient   l'Institut, mais ils ne manquaient pas d'argent,  a c'est s r.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_3">
		<text>Qu'est-ce que tu sais d'autre sur l'usine ?</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_31">
		<text>L'usine a  t  construite   la fin des ann es 80. Ils disaient qu'elle servirait   construire et   tester des machines capables de traiter les sols contamin s par les radiations. Autant que je sache, personne n'a jamais vu la moindre machine en sortir. Elle est totalement vide maintenant, alors tous les Stalkers y vont. On m'a dit que l'endroit  tait sans danger du moment qu'on  vitait les coins sombres.</text>
	</string>
	<string id="agr_stalker_talk_level_4">
		<text>Merci.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_0">
		<text>Qu'est-ce que tu fais ?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_10">
		<text>Je me cache, je veux pas d'ennuis.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_100">
		<text>De qui tu te caches ?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_120">
		<text>Des catacombes ?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_130">
		<text>Tu sais o  ils gardent les documents   l'Institut ?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_140">
		<text>Qu'est-ce que tu vas faire maintenant ?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_141">
		<text>Qu'est-ce que tu vas faire maintenant ?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_20">
		<text>Je fais partie de l'unit  de reconnaissance. On nous a envoy s dans les catacombes pour voir ce qui se passait sous la base. C'est l'enfer l -bas, mec, tu peux me croire. Je suis le seul   en  tre revenu... Tous les autres sont s rement morts maintenant. Je veux pas retourner   la base, ces enfoir s se servent de nous comme de vulgaires bouche-trous dans cette saloperie de Zone.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_30">
		<text>Des tunnels souterrains. Ils partent de l'Institut vers la zone qui l'entoure. Je vais te montrer les entr es mais j'ai pas les cartes des catacombes.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_40">
		<text>Dans le QG. C'est au deuxi me  tage de l'Institut. C'est l  qu'ils gardent ces saloperies de papiers. Mais c'est compliqu  pour entrer. De jour, la zone grouille de patrouilles, un peu moins la nuit. Je te dis  a en ami : si tu veux entrer, tu vas devoir passer par les catacombes, t'as aucune chance par l'entr e principale.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_50">
		<text>Hum. Je sais pas. D'apr s le code militaire, je suis un d serteur et je dois sortir de la Zone par tous les moyens. Quand on est arriv  la premi re fois, il y avait une Zaporozhets presque en  tat de marche. Je l'ai r par e en une demi-heure, mais cet enfoir  de capitaine l'a prise pour lui, pr tendant que d'apr s le code, c'est lui qui devait l'avoir. Il a roul  avec le long d'une route pas loin d'ici, et l'a laiss e   c t  de l'entr e, sous la pluie. Si seulement je pouvais prendre cette voiture, j'aurais plus de chances de m'en sortir !</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_0">
		<text>Salut.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_01">
		<text>Comment  a va ?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_011">
		<text>Qu'est-ce que tu sais sur le collecteur ? Comment on entre dedans ? O  sont les sorties et les entr es ?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_0111">
		<text>C'est dangereux   l'int rieur du collecteur. Il y a six entr es et deux se trouvent   c t  de l'Institut o  les militaires ont install  leur base. Cette zone est gard e et le tableau des patrouilles se trouve dans l'armurerie du capitaine.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_01111">
		<text>Comment tu sais tout  a ?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_011111">
		<text>Les rats me l'ont dit.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_0111111">
		<text>Je vois. Au revoir ! Bonne chance   toi.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_012">
		<text>Non rien.   plus tard.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_013">
		<text>Qui es-tu ?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_0134">
		<text>J'habite ici, si on peut dire habiter. J' l ve des rats dans le collecteur pour emmerder les militaires de l'Institut.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_0135">
		<text>Je suis le Mulot.</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_01351">
		<text>Qu'est-ce que tu fais dans ce mar cage ?</text>
	</string>
	<string id="agr_swamp_ratcatcher_talks1_123">
		<text>Oh...  a alors... Tu m'en diras tant. Ha ha ha...</text>
	</string>
</string_table>
