	<string id="descr_yan_find_ghost_task">
		<text>Vasiliev : "... voici les coordonn es de l'entr e du Labo X16. L'entr e se trouve au sous-sol du b timent central ; on ignore ce qu'il y a dans ce b timent. Je suppose qu'il sert   l'entretien technique des  metteurs souterrains : d'apr s la documentation de N***, ce projet est consacr  au d veloppement   grande  chelle d'armes psychotroniques aux effets importants sur...\n\n ... on a tous les documents n cessaires et on sait comment d sactiver l' metteur. Je vais descendre dans le labo avec Spectre. Les zombies arrivent de partout...\n\n ... Spectre est devenu compl tement fou, il d lire. Il a d  succomber   l' mission. J'ai tout laiss  tomber et commenc    rebrousser chemin par les tunnels...\n\n ... Je suis dans les mar cages, o  est le  bunker ? Merde, merde, merde !!! Je n'arrive pas   me rep rer ! Ce l che de Sakharov ne r pond pas !!! Que se passe-t-il ??? ... Il y a des zombies partout et je suis   court de munitions... "</text>
	</string>
	<string id="descr_yan_find_lab">
		<text>Sakharov : "Trouvez le cadavre de Vasiliev et des informations pr cises sur la situation du laboratoire. Puis entrez-y et trouvez le Spectre. Il sait comment d sactiver les  missions et quitter les lieux."</text>
	</string>
	<string id="descr_yan_find_scientist">
		<text>Sakharov : "Si votre associ  et vous r ussissez   prendre les mesures, je vous donnerai un prototype en  tat de marche pour vous permettre d'acc der au laboratoire."</text>
	</string>
	<string id="descr_yan_find_scientist_semenov">
		<text>Sakharov : "Si votre associ  et vous r ussissez   prendre les mesures, je vous donnerai un prototype en  tat de marche pour vous permettre d'acc der au laboratoire."</text>
	</string>
	<string id="descr_yan_kill_brain">
		<text>Sakharov : "Bien jou , le Tatou , vous avez r ussi   rejoindre le laboratoire. Il faut   tout prix qu'on  tudie le m canisme qui s'y trouve. Essayez de le d sactiver pour nous permettre de l'examiner.\n\n ...  coutez, le prototype ne vous prot gera pas des pires radiations. J'y ai d j  r fl chi et j'ai int gr  un chronom tre   notre armure qui se d clenchera en cas de forte exposition. Une fois le temps  coul , le prototype ne vous prot gera plus. Faites bien attention et n'oubliez pas ce chronom tre."</text>
	</string>
	<string id="descr_yan_kill_brain_2">
		<text>Le dispositif est d sactiv . Vous allez quitter les lieux sans qu'il vous arrive quoi que ce soit.</text>
	</string>
	<string id="descr_yan_provodnik_task">
		<text>Spectre : "Entr e n°257\n >>Le Pionnier, je t'envoie quelqu'un. On a des infos importantes pour le Doc, aide-le." \n\n >>Le Pionnier : "OK, Spectre. Mais, ne refaisons pas la m me erreur que la derni re fois. Viens seul, je voudrais discuter un moment avec toi. J'attendrai   l'endroit habituel, au camp, pr s du pont. Ne te perds pas et essaie de ne pas te faire prendre par les patrouilles arm es."</text>
	</string>
	<string id="descr_yan_scientist_return_task">
		<text>Sakharov : "Que s'est-il pass  ??? Il est mort ??? Prenez les mesures et revenez imm diatement !!!"</text>
	</string>
	<string id="journal_after_find_ghost">
		<text>Je suis sous le choc ! Le spectre est la m me personne que la personne en photo sur le dossier de la mission visant   tuer Strelok. Je n'y comprends plus rien. Il doit y avoir une erreur. Mais qui a fait cette erreur ? Pas de r ponse. Dans les archives du Spectre, j'ai vu le nom de leur "relation mutuel", le quatri me homme du groupe de Strelok, le Doc. Voil  longtemps qu'il aide le groupe en leur fournissant un "QG". En tant que Stalker, il est connu sous le nom du Pionnier et fr quente le Cordon. Tr s bien, le Pionnier, ne meurs pas avant qu'on se rencontre. Sur le cadavre du Spectre, j'ai aussi trouv  des documents concernant le m canisme de "cerveau psi". Tout le voisinage  tait sous l'influence de ce truc… Il a zombifi  tout ce qui  tait   sa port e. J'ai appris qu'il y a un autre m canisme dans le Labo X19 et qu'il doit s'agir du lobotomisateur. J'ai appris que ces m canismes ne fonctionnent pas toujours   plein r gime et qu'  certains moment, notamment lors de leur refroidissement.</text>
	</string>
	<string id="journal_after_find_ghost_name">
		<text>Encore une  nigme</text>
	</string>
	<string id="journal_after_kill_brain">
		<text>Apr s avoir d sactiv  cet horrible "cerveau en tube", j'ai perdu connaissance. S rement la pression des derniers jours. Et j'ai fait un r ve… J'ai vu une photo. Un homme aux cheveux gris la tenait dans ses mains, avec   ses pieds un  norme chien. L'homme regardait au loin, mais autour de lui, il y avait un mar cage ; le paysage ne ressemblait pas   celui de la photo. Dans le brouillard, j'ai vu une silhouette qui s'en allait. L'homme se parlait   lui-m me : "Si c'est tellement important, pourquoi est-ce que tu ne me dis pas quel est cet endroit et o  tu as eu cette photo"... Puis, sur le c t , j'ai vu un homme souriant qui se tenait sur le seuil d'une cabane et qui a dit chaleureusement : "Si seulement tu savais o  j' tais et ce que j'ai vu !" Il a tendu le bras et tenait un appareil extraordinaire qui a  clairer toute la cabane. Le chien a commenc    grogner et   se blottir dans un coin, l'homme aux cheveux gris a marmonn  : "Un jour, ces jeux se retourneront contre toi." Puis le m me jeune homme, le visage couvert de sang, a titub  avant de tomber... Des  clairs ont illumin  le ciel, la pluie s'est mise   tomber… Le jeune homme  tait allong  dans la cabane, recouvert de bandages. Il  tait inconscient ; l'homme aux cheveux gris a marmonn  : "Tiens bon, fils ". Des effets personnels  taient empil s dans un coin et parmi eux, cette  trange photo… Le jeune homme, le visage pr sent couvert de cicatrices,  tait sur le point de partir. L'homme aux cheveux gris lui a demand  : "O  est-ce que tu vas, maintenant ?". Ce   quoi, le jeune homme lui a r pondu : "Au nord"... Et l , je me suis r veill .</text>
	</string>
	<string id="journal_after_kill_brain_name">
		<text>Le deuxi me r ve</text>
	</string>
	<string id="journal_before_vasilyev_pda">
		<text>Alors, comme  a, je ne suis tout pr s d'un des hommes de Strelok. Le Spectre est all  au Labo X16 souterrain avec un scientifique. Il n'y en a qu'un, mais j'ai peu de chance de le retrouver en vie. Le scientifique rentrait au camp quand il a  t  tu . Ses coll gues m'ont donn  un dispositif pour me prot ger de ces obscures  missions. J'esp re que  a marche. Ils veulent que j'aille   l'int rieur et que je d branche l' metteur, apr s quoi ils l' tudieront sur place.  a promet !</text>
	</string>
	<string id="journal_before_vasilyev_pda_name">
		<text>Tout pr s Spectre</text>
	</string>
	<string id="storyline_ghost_info">
		<text>Entr e n°257\n >> Le Pionnier, je t'envoie quelqu'un. On a des infos importantes pour le Doc, aide-le.\n >>> OK, Spectre. Mais, ne refaisons pas la m me erreur que la derni re fois. Viens seul, je voudrais discuter un moment avec toi. J'attendrai   l'endroit habituel, au camp, pr s du pont. Ne te perds pas et essaie de ne pas te faire prendre par les patrouilles arm es."\n\n Entr e n°384\n … Au dernier moment, Vasiliev a flanch  et au lieu de d brancher la console inf rieure, quand la porte s'est ouverte, il s'est enfui. Je n'aurais pas d  lui faire confiance - Strelok avait raison, on ne peut pas se fier   ces menteurs. Ma seule chance est d'atteindre la porte avant le manipulateur...</text>
	</string>
	<string id="storyline_vasilyev_info">
		<text>... voici les coordonn es de l'entr e du labo X16. L'entr e se trouve au sous-sol du b timent central ; on ignore ce qu'il y a dans ce b timent. Je suppose qu'il sert   l'entretien technique des  metteurs souterrains : d'apr s la documentation de N***, ce projet est consacr  au d veloppement   grande  chelle d'armes psychotroniques aux effets importants sur...\n\n ... on a tous les documents n cessaires et on sait comment d sactiver l' metteur. Je vais descendre dans la labo avec Spectre. Les zombies arrivent de partout...\n\n ... Spectre est devenu compl tement fou, il d lire. Il a d  succomber   l' mission. J'ai tout laiss  tomber et commenc    rebrousser chemin par les tunnels...\n\n ... Je suis dans les mar cages, o  est le  bunker ? Merde, merde, merde !!! Je n'arrive pas   me rep rer ! Ce l che de Sakharov ne r pond pas !!! Que se passe-t-il ??? ... Il y a des zombies partout et je suis   court de munitions...</text>
	</string>
