<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="dm_action_info_0">
		<text>Comment il pourrait y avoir quelque chose de nouveau ici ? Faut voir  a comme un jardin d'enfants ou une maternelle. Enfin, si tu tra nes pas dans le coin, tu te feras virer de la Zone en deux temps trois mouvements. Les plus malins restent l  un petit bout de temps, et apr s ils vont Dieu sait o . Tu peux t'en sortir ici avec des munitions ou des armes, c'est pas un probl me. Tout le monde le fait.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_1">
		<text>Tout ce que j'ai   faire, c'est attendre que ces branques en uniformes aillent manger... Y a rien d'int ressant dans le coin, mais moi je veux aller   l'ext rieur et j'ai beau essayer, ils me laissent pas passer. Je suis pas le seul   vouloir sortir, mais on arrive pas   leur  chapper.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_10">
		<text>Les types en uniformes cherchaient quelque chose pas loin d'ici. Ils venaient pas avant : y a plus rien   r cup rer, m me les c bles ont  t  arrach s ! Et l , on dirait qu'ils ont trouv ... J'ai m me pas pu m'approcher du b timent : ils m'ont rep r  illico et ils ont tir . J'ai eu du bol de pas y rester.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_100">
		<text>Rien. J'essaie juste de m'en sortir.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_11">
		<text>On forme une  quipe pour tous ceux qui adorent fouiller les entrailles de la Zone. Il y a une vieille usine avec plein de lignes   haute tension en dessous. Il para t qu'il y a des trucs pr cieux l -bas, on peut peut- tre trouver quelque chose de nouveau. C'est plut t int ressant...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_12">
		<text>Pas nouveau, vieux ! Apparemment, l'ancienne base de Strelok  tait situ e l -bas. Je me demande quel genre de trucs on peut y d nicher, en cherchant bien ?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_13">
		<text>T'y crois    a : y a une heure, j'ai bien failli y rester ! Je tra nais dans le coin y a 6 mois, c' tait peinard, mais maintenant ces cr tins en uniformes sont partout ! C'est dingue, mec...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_14">
		<text>T'as de la chance que les bandits t'aient pas chop , Stalker : ils ont une base pas tr s loin. Oh, j'aurais bien voulu la faire sauter... Mais pour l'instant on se contente d'observer. Ce n'est qu'une base secondaire, leur Q.G. est plus au centre de la Zone.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_15">
		<text>Il para t qu'il y avait un  norme labo ici, bien camoufl . Oh... D'un c t  j'aimerais bien en trouver l'entr e,  a doit  tre plein de trucs int ressants   l'int rieur... Mais d'un autre c t ,  a file la chair de poule...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_16">
		<text>Tu savais qu'avant la catastrophe, il y avait un complexe de recherches scientifiques souterrain dans l'actuelle vall e obscure ? J'ignore   quoi il servait, s rement rien de bon... On dit plein de choses   ce sujet, mais rien de tr s rassurant. C'est vraiment terrible.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_17">
		<text>Et alors ? Qu'est-ce que tu veux que je te dise ? Voil  ce que je sais : les mecs du Devoir, c'est des flics, c'est clair, mais au moins ils savent faire respecter l'ordre. Enfin, je les aime pas trop. On dirait que la Zone leur appartient : "Prends pas  a, fais pas sortir  a de la Zone"... Et c'est pas tout : ils d cident de ce que tu dois dire et ne pas dire   l'ext rieur ! Ils vendent la m che, et en fait ils veulent d truire la Zone, petit   petit.  a ne m' tonne pas de la part d'anciens soldats... tous des id alistes. Le pire, c'est qu'ils pr tendent que le haut du panier les soutient.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_18">
		<text>Ce territoire est contr l  par le Devoir   pr sent, et les r gles du Devoir sont la loi de la Zone. On contr le les fronti res de la Zone, et on se charge de calmer les t tes br l es : y a un paquet de cr tins qui d barquent en groupe, des amateurs, des romantiques... Et ils cr vent tous le premier jour.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_19">
		<text>Tu  tais dans notre camp relais ? Bon OK, c'est pas que le n tre, tu peux croiser n'importe qui l -bas. Ce qui compte, c'est que c'est un endroit propre et qu'on peut y entendre les derni res infos sur la Zone. Y a toujours moyen d'apprendre quelque chose d'int ressant, ou juste de discuter de tout et n'importe quoi. Dommage que Cr ne d' uf et ses hommes soient partis avant-hier, je ne pourrai pas le voir.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_2">
		<text>Allons au camp, tu y entendras toutes les rumeurs. Ceux qui font  a depuis pas longtemps, les nouveaux comme toi, y font souvent un tour pour recueillir des conseils ou se reposer un peu. Des soldats tra nent dans le coin : tu ne dois pas en avoir peur, mais ne te mets pas en travers de leur route, c'est le genre   tirer et   r fl chir apr s... L , pr s du marchand, celui qui  coule les produits locaux, il y a un petit coin calme o  tu peux te poser.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_20">
		<text>Pour l'instant Stalker, cet endroit est s r, et on fait tout pour qu'il le reste. Il y a beaucoup de gens ici : ceux qui se sont install s et ne s'aventurent jamais bien loin, et ceux qui se pr parent pour une autre exp dition. C'est vraiment dommage qu'Irokez ne soit pas revenu. Il aimait bien convaincre les bleus comme toi de choisir la voie des justes.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_21">
		<text>Tu savais que le Devoir recrutait de nouveaux membres ? J'y ai pens  pendant une minute, et puis j'ai dit merde ! Ils sont pas pr s de m'avoir dans leurs rangs... j'ai pas besoin de ce genre de discipline. J'ai fait mes deux ans,  a m'a suffi...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_22">
		<text>Au cas o  tu ne le saurais pas encore, on recrute de nouveaux membres. Si tu as de l'exp rience, viens, tu le regretteras pas. Demande Petrenko   la base.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_23">
		<text>Tu es venu pour voir un match aussi ?  a te dirait de parier ? Bon sang, tu connais rien   rien ! Il y a une ar ne dans le coin, tu sais m me pas  a ?  coute bien : les membres du Devoir attrapent des mutants, tu vois ? Quand ils reviennent, si les b tes sont toujours vivantes, ils les l chent dans l'Ar ne. Faut les voir ces monstres, y a vraiment de tout : y en a des bien ridicules, et d'autres carr ment flippants.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_24">
		<text>Ils viennent de jeter de la viande fra che dans l'Ar ne. C'est une sorte de distraction pour les gens, et nous,  a nous permet de gagner un peu de fric sur les paris. On va prouver aux Stalkers que le Devoir ne fait pas que parler, on sait aussi agir.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_25">
		<text>H ,  coute, t'es all    l'usine de Rostok ? C' tait calme avant, mais maintenant vaut mieux pas y aller tout seul. Les emmerdes habituelles : trop de mutants. On pourrait y aller ensemble, qu'est-ce que tu en dis ? En m me temps... Je te connais pas... Et tu me connais pas... Et si... Ouais, bon, d sol . Faisons bande   part.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_26">
		<text>On revient de Rostok. Vaut mieux pas te pointer l -bas, surtout si t'es tout seul. Tu tiens   la vie ? Alors n'y mets pas les pieds.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_27">
		<text>Ben, je pensais aller   Yantar, mais je me suis ravis . Les intellos sont en train d'y installer une v ritable base scientifique au beau milieu de la Zone. Ils s'amusent   creuser pendant que des zombies se baladent tout autour du complexe. Un vrai paradis...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_28">
		<text>Ils ont purg  la zone de Yantar y a pas longtemps... Ouais, ils l'ont bien nettoy e ! Il y a des labos de recherche l -bas, mais aussi beaucoup de zombies. On y fait souvent des descentes pour aider les scientifiques.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_29">
		<text>Pr s des vieux entrep ts, tu sais, la base de la Libert . C'est des mecs bien, r glos et tout. C'est vraiment un plaisir de bavarder avec eux autour d'une bouteille de rouge. Et puis le Devoir est pas tout le temps   nos basques, pas comme au bar.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_3">
		<text>Il y a une vieille usine pas loin. On arr te pas d'en chasser les bandits, mais   chaque fois ils reviennent !  a fait   peine un mois et les revoil  d j . Sois prudent dans ce coin-l ...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_30">
		<text>Les types de la Libert  se planquent derri re les vieux entrep ts... Fais-leur la peau   ses tar s...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_31">
		<text>Pars avant la tomb e de la nuit ! Le jour,  a peut aller, mais quand le soleil se couche...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_32">
		<text>Barre-toi Stalker ! On va bient t passer   l'attaque... Pour l'instant on reste que le jour et on repart la nuit... C'est vraiment trop flippant ici la nuit.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_33">
		<text>Tu vois la nuit, vaut mieux rester planqu , et m me bien barricad  si possible. Quand la nuit commence   tomber, on est plus ou moins assi g s.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_34">
		<text>H  mon vieux, on dirait que t'es pas bien renseign  ? La nuit faut trouver un coin loin d'ici pour pioncer. Ici la nuit, m me un lance-grenades ne sert   rien.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_35">
		<text>Tu sais quoi, laissons les mecs du Devoir, ceux de la Libert  et les maraudeurs d cider   qui appartient ce terrain. Qu'est-ce que j'en ai   faire ? Je m'en fiche pas mal...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_36">
		<text>On travaille ici maintenant, Stalker. Non seulement y a un paquet de ces d g n r s ici, mais en plus ces cr tins de Mercenaires et ces attard s de la Libert  s'en m lent... </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_37">
		<text>Je pr f re te pr venir : c'est plut t dangereux ici, m me en plein jour. Y a des fusillades de temps en temps ; d'apr s ce que j'ai compris, y a de vieux conflits entre les diff rentes factions de bandits.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_38">
		<text> coute-moi bien, c'est notre territoire pas vrai ? C'est plus facile pour nous d'intercepter les monstres qui arrivent du centre de la Zone, non ?  a me d range pas que les intellos cherchent   savoir ce qui les fait fuir, mais le Devoir et les maraudeurs ont rien   faire ici.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_39">
		<text>Tu sais pas ? Ils ont cr   un nouveau chemin ici pour contourner la patrouille du Devoir et arriver directement dans le p rim tre des artefacts. Viens jusqu'ici depuis Yantar puis prends les chemins d tourn s jusqu'  Agroprom, et tu y es !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_4">
		<text>Rien. Je suis au courant de rien. Je chope quelques informations par-ci par-l , j'essaie de gagner assez pour manger. C'est bien trop risqu  d'aller au c ur de la Zone, y a pas moyen. Et y a pas de boulot chez moi, j'ai ma femme   charge, faut bien que je vive. Ici, dans la D charge, en cherchant bien toute la journ e, on peut rassembler des artefacts.  a suffit pour acheter de quoi manger.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_40">
		<text>Et qu'est-ce que tu fiches ici ? Tu veux aller   Yantar, ou tu essaies de cacher des artefacts   un fr re ?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_41">
		<text>Je ne te cacherai pas que tes coll gues Stalkers nous offrent parfois des formations anormales int ressantes, des artefacts comme vous les appelez. Le faible niveau de contr le en fait des zones tr s en vue pour la contrebande.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_42">
		<text>C'est quoi ton probl me, mec ? On a cr   un chemin sp cialement pour pas tomber sur les types du Devoir, au cas o  on voudrait aller   l'ext rieur. Ils tra nent encore dans le coin de temps en temps, mais ils n'ont rien d couvert pour l'instant alors tu peux les  viter.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_43">
		<text>Je reviens tout juste de Yantar. Je pensais passer voir les scientifiques, comme d'habitude, mais ils sont tous barricad s dans leurs bunkers. Ils ne sortent m me pas le jour, sauf pour monter dans un h lico. Alors si tu voulais aller par-l , je te conseille de pas le faire...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_44">
		<text>Des recherches sont en cours dans la zone de Yantar, mais depuis peu il y a encore plus de zombies qui tra nent dans le coin. Alors on d fend les acc s.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_45">
		<text>Je ne sais pas quoi dire. Je voulais retourner dans notre complexe de Yantar, que tout le monde conna t. Mais voil , avant ils disaient que c' tait dangereux, mais d'apr s eux maintenant c'est carr ment inaccessible. Ils exag rent peut- tre un peu ?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_46">
		<text>J' tais   Yantar. Les scientifiques sont timbr s l -bas : ils se cachent, fuient... Ils ne vivent que gr ce aux vivres qu'on leur largue. En m me temps, c'est vrai qu'il y a beaucoup de zombies dans le coin. En passant une semaine l -bas avec eux, n'importe qui finit par devenir bizarre. Voil  le genre d'endroit que c'est. Pas tr s agr able...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_47">
		<text>Qu'il aille se faire voir... Pour qui il se prend, pour tra ner avec des zombies ?! Ils sont si nombreux dans ce stupide complexe, et il en arrive encore. Il y en a toujours plus.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_48">
		<text>On essaie d'enrayer la progression des zombies dans le complexe scientifique. Pour  tre honn te,  a me ferait tr s plaisir que tu nous rejoignes, je manque d'hommes...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_49">
		<text>On essaie aussi de rassembler diverses donn es. Par exemple, je cherche les principales fa ons dont les semi-vivants, enfin les zombies dans notre jargon, se d veloppent. D'accord pour partager les diff rentes d couvertes ?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_5">
		<text>Oui, c'est   peu pr s  a... Certains gagnent leur vie gr ce   la D charge, en ramassant de petits d chets, et les autres s'aventurent plus loin dans la Zone. Bien s r, c'est l  qu'on trouve les meilleurs artefacts, mais tout le monde n'ose pas y aller. C'est pas un endroit pour les nouveaux, et si t'as pas de munitions, pense m me pas   y mettre les pieds.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_50">
		<text>Tu as d j  tir  sur les zombies qui escaladent les fen tres du labo ? Tu devrais faire gaffe, ils n'ont peur de rien et ils sont insensibles   la douleur. En d'autres mots, de la racaille sans cerveau.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_51">
		<text>Je vais postuler pour une place dans le labo ! H , mec, d tends-toi, je plaisante. Si tu tra nes dans ce coin-l , t'es foutu d'avance. Dans le meilleur des cas, tu finis en zombie.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_52">
		<text>Un bon conseil : n'entre pas dans le labo. Bon, si tu y tiens vraiment vas-y, je te retiens pas. Mais personne n'en est revenu vivant...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_53">
		<text>Tu comprends, je veux juste te pr venir. Tu devrais pas aller dans le labo. Personne ne devrait y aller.  a a   voir avec l'alt ration psychique et m tabolique de l'individu ; des effets irr versibles malheureusement.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_54">
		<text>Bon ! Je vais t' clairer un peu... Te donner quelques cl s...  a t'emp chera peut- tre de faire des b tises. Alors voil  la situation : ne va pas tra ner tes gu tres pr s du complexe scientifique. C'est un endroit glauque, tr s glauque. Les gens y disparaissent, et ils reviennent te hanter la nuit apr s. Seulement l , c'est pas un film de s rie Z, ce sont de vrais zombies. Voil  la v rit .</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_55">
		<text>Tu as vu les autres rigolos, les mecs des foutues Nations Unies ? Ils sont compl tement flipp s ces temps-ci. Ils sont du genre   appeler tout un r giment et l'ensemble des forces a riennes rien que pour mettre un pied en dehors de leur base.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_56">
		<text>Ce que tu dois savoir d'eux ? Leur pose pas de questions d biles et ils te laisseront tranquille.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_57">
		<text>Tu vois, g n ralement, on ne laisse pas le bunker sans surveillance : les conditions ext rieures ne le permettent pas. Je suis un peu une exception, j'aime pas les grandes exp ditions, les soldats et tout le toutim... J'ai bien peur de ne rien pouvoir te dire de tr s utile   part  a.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_58">
		<text>J'adore tous ces scientifiques ! S rieusement, ils m' clatent. La plupart du temps, ils mettent pas le nez dehors, mais quand c'est le cas... Bon sang, faut le voir pour le croire : des troupes de partout, des h licos, des blind s ! Ils devraient carr ment faire venir un porte-avion, ou plut t un train blind ...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_59">
		<text> a fait d j  trois jours que je tra ne dans le coin,   observer. Y a un labo ici, pas vrai ? Personne n'y a mis les pieds depuis le d but. Les types du Devoir venaient  liminer un peu les zombies dans le secteur, mais c'est fini, hein ? Mais fallait que les scientifiques s'en m lent.  a veut dire qu'ils ont trouv  un moyen de se prot ger, Dieu sait comment. Donc je me disais, pourquoi pas aller fouiner un peu par l . Je parie qu'on peut trouver des artefacts   la pelle.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_6">
		<text>Depuis quelques jours, des groupes d'animaux sortent de la vall e obscure. On ne sait pas ce qui les fait fuir, mais ils sont vraiment fous, comme s'il y avait le feu. Et dans le secteur est, les mutants se multiplient comme de la mauvaise herbe. Tout ce qu'on peut faire, c'est les abattre. Voil  les nouvelles.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_60">
		<text>Qu'est-ce que tu cherches par ici ? Tu veux entrer dans le labo toi aussi ? Tu as entendu ce conte de f es sur des instruments magiques et une montagne d'artefacts ? Bon sang... Quand est-ce qu'ils vont comprendre ?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_61">
		<text>Je travaille ici, jeune homme. Je me contente d'accomplir mon devoir envers la science et l'humanit . Tous les Stalkers que je croise veulent me soutirer des informations, mais je n'ai qu'une chose   dire : je ne sais pas, et je ne tiens pas   savoir.  a ne m'int resse pas, et  a ne m'a jamais int ress , c'est bien clair ?!</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_62">
		<text>Peut- tre que les grosses t tes ont vraiment d couvert un genre d'instrument ? Je me demande ce qui se cache dans ce foutu laboratoire. M me s'il y a rien de valeur,  a m'intrigue.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_63">
		<text>Je me demande si je ne devrais pas rejoindre le groupement de la Libert . Leur base se trouve dans les anciens entrep ts militaires. Et puis, ils ont l'air d' tre sympas m me si l'organisation n'est pas leur fort ! C'est m me mieux comme  a, pas besoin de discipline. Je sais exactement quoi faire, c'est pas mon premier mois dans la Zone !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_64">
		<text>Tu n'es pas tr s amical envers la Libert , hein ? OK, t' nerve pas ! Bient t, on les chassera des entrep ts militaires. Ils sont ni organis s, ni disciplin s ; c'est un grand troupeau, une meute de b tes qui ose contester notre autorit  ! Que des jeunes na fs de l'OTAN !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_65">
		<text>J'ai rencontr  un membre du Devoir au moment du cessez-le-feu. On a discut  et je l'ai trouv  intelligent mais t tu comme une mule. Notre philosophie est compl tement diff rente de la leur. Il faut qu'on apprenne   conna tre la Zone pour r ussir   nous y adapter, sans la d truire. On a donc besoin d'un libre acc s   toutes les informations ; la v rit  finit toujours par ressortir. Mais ils arr tent pas de tout cloisonner, verrouiller... De vrais imb ciles ! M me si je peux comprendre qu'on n'ait pas la force de penser diff remment quand l'imposante machine politique vous met la pression.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_66">
		<text>Il y a une petite maison l  qui  tait calme autrefois, mais qui abrite aujourd'hui des cr atures. Il vaut mieux la contourner et c'est ce que je fais, moi... H  mec, je t'ai pr venu !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_67">
		<text>Stalker, je dois te pr venir tout de suite : les sangsues se sont install es depuis longtemps au village et qui sait ce qu'elles y fabriquent. Alors attention !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_68">
		<text>Rien de neuf. Il n'y a plus d'artefacts ici. Les sangsues occupaient ces petites maisons, mais on leur a r gl  leur compte du mieux qu'on pouvait. Aujourd'hui, je suis incapable d'y retourner. Une intuition peut- tre, mais il est hors de question que j'y aille. La mort y r de...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_69">
		<text>Je me tire d'ici !  a fait quatre semaines que je vadrouille   la fronti re et  a suffit ! Les tar s partent du lobotomisateur pour sans cesse revenir par ici et chaque jour, il y en a de plus en plus...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_7">
		<text>Beaucoup d'hommes sont devenus des " boueurs". Avant personne ne s'approchait des d potoirs, car le taux de radiation est si  lev  qu'en une demi-heure, t'es aussi cuit qu'un  uf dur. Mais il est de plus en plus difficile de trouver des artefacts, alors ils vont quand m me y jeter un  il en se prot geant au maximum et en prenant des pilules. Et ils y trouvent plein de trucs sans trop de valeur.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_70">
		<text>Si tu viens pour notre barrage, tu auras tout mon respect. Sinon, va mourir ! Il nous faut de vrais hommes et pas des mauviettes qui nous pompent l'air...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_71">
		<text>T'es ici pour le barrage ? Tant mieux, il y aura au moins un mec normal ! On a mis au point ce truc et  a se d roule plut t bien... mais toutes les b tes sont arriv es !... C'est la gal re maintenant et toute aide est pr cieuse.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_72">
		<text>T'es pas au courant ? Le chemin qui m ne au centre de la Zone est ouvert ! Soit il s'est cr   par miracle, soit certains ont fait  norm ment d'efforts et si c'est le cas, je les en remercie de tout c ur ! Maintenant, il te reste qu'  r colter des objets de valeur !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_73">
		<text>Tu aurais pu te montrer patient, Stalker. Ne te pr cipite pas. Dis-moi, tu sais ce qu'il y a l -bas ? Eh non, t'en sais rien du tout ! Est-ce qu'il y a des trucs int ressants, des pi ges ou autres, tu l'ignores. Alors pourquoi tu fonces dans le tas comme  a ?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_74">
		<text>Le chemin qui conduit au centre est praticable ! Il existe d sormais un acc s direct au centre ! Tout le monde va s'y pr cipiter. Le plus important est de faire partie des premiers arriv s, histoire de ramasser le plus de choses !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_75">
		<text>Allez, courage, tu verras par toi-m me ! T'as pas envie de d couvrir ce qui se passe plus loin ? Eh bien, t'es vraiment bizarre toi. Il doit y avoir tant de richesses ! T'as entendu parler de l'exauceur, non ?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_76">
		<text>On dirait des gosses ! "L'exauceur, des tonnes d'artefacts"... c'est vraiment incroyable !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_77">
		<text>Je veux d couvrir par moi-m me ce qui se cache au-del  de l'horizon ! Ce serait trop bien de comprendre tout   coup pourquoi la Zone est ce qu'elle est !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_78">
		<text>T'as vu les gratte-ciel ? C'est Pripyat. La centrale est juste derri re. Oh comme j'ai h te d'y  tre... m me si on sait pas vraiment ce qui s'y trame ces derniers temps.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_79">
		<text>Voil , il y a Pripyat et derri re se situe la centrale de Tchernobyl. On ignore ce qui s'y passe et qui se trouve dans ce coin-l . Mais il faut qu'on y aille. On d nichera certainement quelque chose comme d'habitude !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_8">
		<text>T'as pas eu les nouvelles fra ches ! Je vais au bar pour discuter un peu. Quoi ? T'as jamais mis les pieds l -bas ? Bon sang !  coute, de l  o  tu es, il te suffit te continuer vers le nord. Le bar est juste au coin. C'est tr s utile d'y passer, surtout pour les nouveaux comme toi ! Tu y rencontreras des hommes exp riment s qui t'aideront en te donnant des infos et des conseils avis s. Derni re chose, tu tomberas sur nos amis du Devoir en chemin : si t'as de la chance, ils t'aimeront bien ; sinon, ils te feront sans doute des crasses !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_80">
		<text>Pripyat ! Je r ve ! D'ici, il suffit d'aller en direction de la centrale. Mais on peut tomber sur n'importe quelle cr ature aux dents longues et aux aguets !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_81">
		<text> coute, mon pote... T'entends une voix dans ta t te toi aussi ou c'est moi qui suis en train d'halluciner ? Un murmure qui se r p te sans cesse...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_82">
		<text>Oh non, encore... Alors voil , je vais essayer de t'expliquer pour la millioni me fois quel genre d'effet t l pathique les gens ressentent ici. Des voix int rieures les attirent constamment vers le centre de la Zone, promettant d'exaucer tous les v ux de celui qui sera capable de toucher... ce qu'ils appellent... le Monolithe.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_83">
		<text>T'entends une voix ? Cool, comme une radio dans ta t te ! Dommage que ce soit toujours la m me fr quence : viens me voir et tu conna tras le bonheur absolu. Deux heures qu'on me rab che la m me chose !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_84">
		<text>Et t'arrives pas   deviner ce que c'est ? Tu essaies de p n trer dans la centrale toi aussi ! Et voil  le r sultat ! Qu'est-ce qu'on fait ?! On se d barrasse de ces cr tins tant qu'on en a encore la force... </text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_85">
		<text>Le territoire de la centrale est tout proche ! Mais pour l'instant, on peut toujours pas d jouer la r sistance du groupement "Monolithe" !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_86">
		<text>Et voil  la centrale nucl aire de Tchernobyl   deux pas. Il reste plus grand-chose   parcourir, mais ces saloperies sont si t tues qu'elles nous laisseront jamais passer. Aucun probl me, on va s'en occuper en deux temps trois mouvements !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_9">
		<text> coute, mon pote, tu sais vraiment rien sur l'Agroprom ? Je voulais y aller, mais tout le monde s'est moqu  de moi, parce qu'il y a plus rien de valeur l -bas. L'endroit a  t  nettoy  depuis longtemps et il ne reste plus que des anomalies. Je sais pas s'ils  taient s rieux ou s'ils plaisantaient ! Je suis nouveau ici... C'est bien de croire les locaux... m me s'ils sont tous d'accord pour se payer ta t te, ces enfoir s !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_94">
		<text>H  ! Sois rapide, mais sans te pr cipiter. Il y a des Monolithes partout qui connaissent la ville par c ur et qui ont pos  des tas de pi ges. T'as int r t    tre prudent.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_95">
		<text>Je te pr viens, pour l'instant, une grande partie de la ville est contr l e par le groupement "Monolithe". Il y a de nombreux pi ges ; ils connaissent la ville comme leur poche. Reste sur tes gardes, tes armes sous la main.</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_96">
		<text>Oh, qu'est-ce que j'aimerais bombarder la ville. Putain... le seul endroit o  ils ne se cachent pas, c'est dans les bacs   sable et les pots de fleurs. Combien ont d j  p ri   cause de ces raclures !</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_97">
		<text>Qui a d j  vu cet exauceur ? Il est peut- tre pas  ternel, du coup tout le monde pourrait pas  tre combl  ? Qu'est-ce qu'on doit faire ? Se mettre   genoux ? Mec, je te promets que si on arrive l -bas, tu passeras apr s moi...</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_98">
		<text>Les membres du Devoir veulent arriver les premiers au centre ! Stalker, imagine un peu que des malades mentaux ou des drogu s, parano aques et oligophr nes, parviennent   ce truc qui exauce n'importe quel v u !  a donnerait quoi   ton avis ?</text>
	</string>
	<string id="dm_action_info_99">
		<text>Nouvelle du si cle : tous ceux qui savent marcher et se servir d'une arme sont ici ! Tout peut arriver... tout ce que tu d sires ! Et tu viens seulement de le comprendre ! Et puis quelqu'un passera et souhaitera la disparition totale de la Zone pour l' ternit  ! Tu saisis l'ampleur du drame l  ? On va tous  tre r duits   n ant, tous autant qu'on est !</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_0">
		<text>Du nouveau ? On s'en fiche des nouveaut s quand les potins du pass  sont aussi croustillants. Les bandits sont devenus fous, les salauds ! On se faufile entre les anomalies pour trouver des artefacts et il y a les voleurs qui nous les d robent ! Alors fais gaffe et t'aventure pas   la D charge, c'est le lieu de pr dilection de ces salopards.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_1">
		<text>Je suis coinc , pig  ? J'aimerais rentrer chez moi et je peux pas. Rien de neuf   part  a ! Les gars qui s'enfoncent dans la Zone, ceux qui y ont tra n , racontent des choses. Parfois, ils rapportent des objets de valeur qui rendent jaloux. Ils parlent de montagnes d'or qui demandent qu'   tre ramass es. Toutefois, peu parviennent jusque-l  et encore moins reviennent avec un pactole.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_10">
		<text>Il y a une semaine, le lobotomisateur a eu la Loutre. J'aurais compris si  a avait  t  un nouveau sans exp rience, mais c' tait un Stalker depuis de nombreuses ann es. Il para t m me qu'il faisait partie de l' quipe de Strelok. Et tout d'un coup... pouf !</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_100">
		<text>En fait, je suis pas au courant des toutes derni res nouvelles.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_11">
		<text>Dis-moi, Stalker, pourquoi des solitaires comme toi perdent la boule parfois ? On vous a jamais appris les bases de la discipline ? La semaine derni re, un Stalker exp riment  a d cid  de passer devant le lobotomisateur... Il existe tout de m me un meilleur moyen de s'exploser la cervelle, non ?! Le canon dans la bouche et feu !</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_12">
		<text>Quels enfoir s, ces Mercenaires ! Depuis longtemps, ils nous sucent jusqu'  la moelle et maintenant, ils se retournent contre les intellos. Qu'est-ce qui les a fait en arriver l  ? Une ran on quelconque ? Ou une envie de partager un prix Nobel ?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_13">
		<text>R cemment, les Mercenaires sont devenus bien plus actifs. On les surnomme les maraudeurs. Ce sont de beaux enfoir s, ceux-l  aussi ! Des sortes de bandits, experts dans l'art de la guerre. Chose  trange, ils ont toujours pr f r  attaquer les Stalkers, mais derni rement, ils s'en prennent plus aux scientifiques. Mais fais attention quand m me, ils seraient bien capables de te buter.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_14">
		<text>Il para t que les intellos ont d couvert un truc  norme et puis que soudain, tout le monde est devenu barge : les troupes, les Mercenaires et m me les gars du Devoir d bloquent !</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_15">
		<text>Si tu veux savoir ce que tout le monde me demande depuis deux jours, tu peux aller te faire cuire un  uf ! Si je le savais et si on ne m'ordonnait pas le silence, je te l'aurais dit. Mais l , je sais que dalle ! Qu'est-ce que ces scientifiques ont trouv  ? O  sont partis les responsables ? Qu'est-ce que je fous l  ?! Ils sont partis en vacances et n'ont pas   r pondre   nos questions ou   s'expliquer ! </text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_16">
		<text>Ha ! Tout le monde est devenu dingue ici ! Le Conf d r  et son groupe sont revenus d'un raid, avec un paquet d'artefacts, bon sang ! Bien s r, le Conf d r  garde le silence, comme d'habitude, et tous ses gars rigolent comme s'ils revenaient du Yukon les poches remplies d'or... les enfoir s !</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_17">
		<text>Ces derniers jours, plein de b tes reviennent du lobotomisateur. Les gens pr s des anciens entrep ts militaires ont construit un barrage qui semble tenir pour l'instant. S'il commence   s'effondrer, il va falloir aller chercher des renforts. Il y a rien d'autre   faire...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_18">
		<text>T'as entendu les rumeurs qui parlent d'une extension de la Zone ?   mon avis, c'est vrai : j'ai aper u un monstre humano de hyper effrayant dans le p rim tre du centre de la Zone qui  tait interdit avant. Les choses se pr sentent mal, hein ?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_19">
		<text>Il est fort probable qu'ils restent pas   proximit  des sangsues et de la fronti re de la Zone. Mais qu'est-ce que  a a   voir avec l'agrandissement de la Zone ? Un groupe a err  vers la fronti re et l'a franchie. Parfois, on doit passer quelques jours   patrouiller et tout se passe bien. Au-del  du p rim tre, personne ne crie : "  l'aide ! On est encercl s de mutants !".</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_2">
		<text>Ouais, c'est triste tout  a. L'autre jour, j'ai appris la mort stupide de la Loutre. J'arrive pas   le croire... et t'as jamais entendu parler de la Loutre, toi ? H  bien, il  tait presque digne d' tre professeur. Ici depuis la premi re ann e, il connaissait la Zone comme sa poche... et puis comme  a, sans raison, il est mort ! M me avec la meilleure exp rience qui soit, les Stalkers se font quand m me tuer par la Zone. D'autres finissent par retourner   l'ext rieur.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_20">
		<text>Qu'est-ce que t'en penses ? Le Barman a des infos sur ce qu'ont d nich  les scientifiques ? Il conna t peut- tre des scientifiques ? On dirait qu'il va voir plus de Stalkers exp riment s ces derniers temps pour leur confier des missions  tranges.  a n'explique pas tout, mais aller par-ci, par-l ... dans des endroits dangereux sans aucun artefact en vue. Qu'est-ce qu'il peut bien rechercher ?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_21">
		<text>Il se passe quelque chose d' trange. Les zombies qui avaient peur de la lumi re autrefois, errent d sormais librement. Qu'est-ce que  a veut dire, bon sang ?!</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_22">
		<text>Les zombies sont devenus plus agressifs et actifs et on ignore pourquoi. Avant, on les  liminait directement dans le complexe, mais aujourd'hui, on est seulement capables d'en bloquer les entr es. Mais je t'ai rien dit, pig  ?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_23">
		<text>Faut  tre prudent, car ces cadavres ambulants, idiots et agressifs ont envahi tout le territoire. On est assi g s jour et nuit. Du coup, c'est un lieu tr s dangereux, jeune homme.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_24">
		<text>Oooh, je suis s r que les intellos ont sem  la pagaille dans leur labo. Avant, c' tait assez facile d' viter un zombie, mais maintenant, c'est super dur puisqu'ils sortent en grand nombre du b timent. Le plus bizarre, c'est qu'ils errent comme s'ils  taient   la recherche de quelque chose.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_25">
		<text>Des rumeurs racontent que les scientifiques ont engag  l'un des n tres pour aller au labo. Ils lui ont fil  qu'un truc, une sorte de combinaison de protection... C'est tout ce que je sais.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_26">
		<text> a jacasse. Ils racontent qu'un mec s'est point , a parl    un scientifique et a accept  d'aller au labo. La raison serait un myst re. Quelles foutaises !</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_27">
		<text>Et voil  la blague de la semaine ! Les intellos ont offert   un de nos gars une super r compense pour qu'il p n tre dans le labo avec un de leurs instruments. Et merde, une autre victime !</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_28">
		<text>Un truc louche se trame. Les intellos ont d nich  quelque chose qui intrigue tout le monde, ce qui signifie aucun r pit pour toi et moi !</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_29">
		<text>Personne ne sait ! Ils nous mettent la pression deux fois plus qu'avant... soit avec un barrage ou avec un combat... Et on remarque aussi l'augmentation de l'effectif des troupes dans la Zone.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_3">
		<text>Ah c'est bien triste tout  a ! Il y a toujours eu un tas de gens   la p riph rie, mais la moiti  a jamais p n tr  jusqu'au centre de la Zone. Il y a pas assez d'artefacts pour tout le monde. Ils ont compl tement d pouill  les laboratoires et les usines. La seule chose qui manque encore ici, c'est un restaurant... avec une vue imprenable et une cuisine exotique.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_30">
		<text>Je sais m me pas quoi te dire... Il se passe toujours quelque chose ici, mais  a reste rationnel. Ils pensent peut- tre le contraire   l'ext rieur, mais toi et moi, si on peut dire, on est dans une zone anormale maintenant.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_31">
		<text>Les intellos sont en train de flairer quelque chose. Dieu sait sur quel secret ils sont d j  tomb s, mais ils ont s rement les militaires dans la poche. Et ils sont d j  autour de l'Agroprom et de la vall e obscure,   chercher, chercher et   essayer de trouver quelque chose...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_32">
		<text>Tous les jours, il y a de plus en plus de saloperies qui sortent du lobotomisateur, et les gars du Devoir et de la Libert  ont remis  a. Alors, ils vont encore s'entre-tuer, et apr s ? Combien de temps on va pouvoir tenir ?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_33">
		<text>Les mutants arr tent pas d'essayer de passer la Barri re.  a devient compliqu  ces dernier temps. Si les gens arr taient d' tre aussi born s, on en serait pas l  !</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_34">
		<text>Le Devoir arr te pas de se vanter de ses actes h ro ques   la Barri re. Si seulement quelqu'un les croyait... On a conclu un march , mais on est les seuls   le tenir, et en plus, beaucoup de solitaires comme toi sont rest s en retrait volontairement. Mais ces gars du Devoir... ces blaireaux... qu'ils aillent se faire voir !</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_35">
		<text>On m'a dit que le Devoir avait plus de munitions. Ils continuent de dire un truc comme : "on est tous des volontaires et on veut r tablir l'ordre dans la Zone"... ouais, c'est  a, des volontaires ! Un commanditaire a donn    ces soi-disant volontaires tellement de munitions et d'armes que tu mourrais pour les avoir. Et apr s, ils ont plus de munitions...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_36">
		<text>Les rumeurs actuelles ? Je vais te dire, mais c'est pas des rumeurs : l'ordre va bient t revenir. On va d barrasser la Zone de toutes les bestioles, et de certains blaireaux aussi...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_37">
		<text>T'as entendu ce que les gars du Devoir veulent nous faire ? "R duisez-les en bouillie", et c'est que le minimum. Tout  a m'inqui te... Surtout depuis qu'on dit qu'ils se sont r arm s avec des  quipements de pointe.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_38">
		<text>Quoi de neuf ? On s'assoit l , les animaux approchent, on tire dessus, puis ils reviennent, juste un peu plus forts. Bien s r, les h licos de l'arm e sont pass s deux ou trois fois, et on dirait m me qu'ils ont survol  le lobotomisateur.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_39">
		<text>Qu'est-ce qu'il y a eu de nouveau... pas grand chose, pas grand chose. Mutants, Libert ... m me si r cemment, les soldats ont commenc    utiliser leurs h licos. Ils auraient au moins pu tirer sur une bestiole... mais non, m me pas...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_4">
		<text>Du nouveau ? Qui s'int resse   ce qu'ils disent ? Faut pas croire tout ce qui se dit. Par exemple, on dit qu'un Stalker exp riment  est revenu des zones int rieures et a ramen  quelque chose que personne a jamais vu et qu'il a impressionn  des tonnes de gonzesses... Je peux en inventer des centaines d'histoires comme  a !</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_40">
		<text>J'ai vu des h licos militaires : imagine, ils sont pass s au-dessus d'ici et ont survol  le lobotomisateur ! Bon, je me disais, ils vont s' craser maintenant. Mais rien, ils ont juste continu . Ils ont attendu un peu, ont tourn  en rond et ils sont repartis.  tonnant, hein ?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_41">
		<text>Oh, maintenant qu'il y a un moyen d'aller dans le centre, il doit y avoir plein de tr sors   d couvrir !</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_42">
		<text>Maintenant qu'on peut aller dans le centre de la Zone en s curit , les Stalkers sont attir s l -bas comme des aimants. Ouais... l'avidit  est vraiment pas la plus grande qualit  humaine.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_43">
		<text>C'est la vie ! Pendant que tous ceux du bar et des environs essaient encore de venir ici, on va r cup rer tout ce qu'il y a de mieux ! On va prendre tout ce qui est le plus cher et leur laisser le reste.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_44">
		<text>Eh bien, on dit qu'il existe, l'exauceur de v ux. Quelqu'un a m me d j  r ussi   y aller, et   faire des tonnes de v ux...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_45">
		<text> coute, mec, je sais que tout peut arriver dans la Zone. Je l'ai vu moi-m me. Mais ces histoires comme quoi on peut avoir un h tel priv  dans les Cara bes rien qu'en faisant un v u, c'est des conneries et rien d'autre.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_46">
		<text>T'es pas au courant ? Deux de nos gars, de ceux qui sont all s dans le centre en premier, ont r ussi   atteindre l'exauceur de v ux et ont  t  exauc s ! Toute leur vie, ils ont r v  d'une  le dans une mer chaude, alors maintenant, ils doivent  tre en train de bronzer quelque part sous les tropiques.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_47">
		<text>On a trouv  un h ros, le chef de la Libert . Tout le monde pensait qu'il  tait retourn    l'ext rieur, mais en fait, il a r ussi   passer le lobotomisateur avec une petite  quipe.  a, c'est un homme.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_48">
		<text>Dans l'ancienne zone inaccessible, on a d couvert un d tachement de la Libert . Comment ils ont r ussi   passer sans  tre bless s et   survivre plusieurs semaines l -bas ? Je sais pas. Je pense qu'on a sous-estim  ces gars.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_49">
		<text>T'imagines, ils ont trouv  Mikluha ! Et les gars qui  taient avec lui ont aussi surv cu. Ils ont r ussi    chapper au lobotomisateur et ils ont pass  un mois   tuer le temps, ils pouvaient pas revenir.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_5">
		<text>Il y a quelque chose de louche qui se pr pare. On dit que le chef du Devoir, le grand patron, n'a pas quitt  la Zone que pour les affaires, mais qu'il a conclu un march  avec la Libert . Enfin, ils auraient tr s bien pu le faire ici, parce que maintenant, c'est le bordel partout.  a me dit rien qui vaille. D'un autre c t , les gars exp riment s disent qu'ils ont recommenc    se battre dans la journ e, sans raison. J'esp re juste que les mecs du gouvernement vont pas encore nous envoyer au casse-pipe.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_50">
		<text>T'as entendu ?! Les troupes sont pr tes. Ils vont bient t  tre l  ! Ils ont d couvert que le lobotomisateur fonctionnait plus et ont d cid  de r cup rer toutes les marchandises pour eux !</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_51">
		<text>Des nouvelles informations viennent d'arriver : il va y avoir un d barquement massif de militaires   la centrale. Mon conseil : si tu veux choper quelques artefacts, magne-toi.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_52">
		<text>C'est le bordel total ! Mais tu vois, le couloir s'est ouvert, ils ont liquid  la centrale de toutes ces saloperies, et maintenant, les militaires vont en profiter ! Aucune honte, aucun scrupule.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_53">
		<text>Il y a une chose qui m' chappe : comment les membres de la Libert  ont pu tenir un mois l -bas ? Ils ont des capes d'invisibilit  ou quoi ? C'est impossible !</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_54">
		<text>T'as compris ce qui se passe ici ? Maintenant, je respecte Mikluha ! T'imagines, survivre quatre semaines dans cette merde et perdre aucun de tes gars en plus !</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_55">
		<text>Certains sont devenus compl tement fous. Et pourtant, c' tait des mecs coriaces, mais maintenant, c'est des loques humaines. C'est effrayant.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_56">
		<text>Plus tu t'approches de la centrale, plus la force t l pathique augmente. Certains commencent   devenir fous, d'autres sont traumatis s et ont des visions. C'est peut- tre le bon moment pour prendre un peu de recul...</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_57">
		<text> coute, les gens commencent   perdre la boule ici. Quelqu'un voit une pierre et il commence   brailler que c'est un artefact, qu'il l'a vu le premier et que tout le monde devrait aller au sud. Un autre voit Dieu sur un nuage en train d'embrasser ses co quipiers morts il y a des ann es... Nan, il y a vraiment un truc bizarre qui se passe ici.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_6">
		<text>Les troupes sont en train de s'agiter, ils cherchent, ils creusent. Avant, les h licos n'allaient que jusqu'  Yantar, les militaires prot geaient les scientifiques ou transportaient des marchandises et du mat riel. Maintenant, c'est l'invasion, ils organisent des exp ditions, ils patrouillent en char... Je les ai d j  vus pr s de l'Agroprom et de la vall e obscure. Je comprends pas.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_7">
		<text>Il para t que quelqu'un a encore essay  de passer le lobotomisateur. Bien s r, il est jamais revenu... t'as jamais entendu parler du lobotomisateur ? C'est pas vrai ?! C'est le plus gros danger de toute cette zone ! Le seul probl me, c'est que les horreurs qu'on en dit sont presque toutes vraies.</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_8">
		<text>Tiens, en plus des bandits, les militaires ont commenc    r der dans le coin. Avant, on voyait un h licopt re tous les cent ans, mais maintenant, ils survolent tout le temps la Zone. Ils ont perdu quelque chose ou quoi ?</text>
	</string>
	<string id="dm_cool_info_9">
		<text>Je veux te pr venir, Stalker. Les soldats sont devenus cingl s derni rement. Avant, ils prot geaient les scientifiques dans le calme, mais maintenant, c'est comme si une mouche les avait piqu s : ils tiennent pas en place... Des vraies teignes, ils ont d j  tir  sur des mecs comme toi plus d'une fois, et ils ont m me bless  deux de nos hommes la semaine derni re.</text>
	</string>
	<string id="dm_help_thanks_1">
		<text>Merci beaucoup.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_0">
		<text>Qu'est-ce que tu fais   te promener sans aucune protection ? T'en as marre de vivre, c'est  a ? Il y a une anomalie derri re chaque buisson, clac, et t'es foutu ! Ici, ils vont m me pas pisser sans protection, tu vas te faire irradier en moins de deux.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_1">
		<text>On dirait que tu sais pas bien o  tu vas alors je vais te donner un conseil d'ami : te m le pas des affaires des militaires. Si t'en vois un, d gage vite fait, c'est des vrais cingl s. D'abord, tu te prends une ou dix balles dans le bide et apr s ils v rifient tes papiers pour savoir ton nom.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_10">
		<text>Les mecs du Devoir font la loi ici. C'est un peu comme la police, un truc du genre. Garde  a   l'esprit pour  viter les ennuis.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_100">
		<text>Bonne journ e.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_101">
		<text>Bonne journ e.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_102">
		<text>Bonne chance.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_103">
		<text>H , mec !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_104">
		<text>H .</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_105">
		<text>Oh h  !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_106">
		<text>Bonjour.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_107">
		<text>Salut !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_108">
		<text>Bonjour, Stalker.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_109">
		<text>Salut, Stalker.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_11">
		<text>Tu te trouves dans une zone contr l e par le Devoir. Toute demande de la patrouille doit  tre ex cut e sans r sistance, toutes les explications n cessaires suivront si le besoin s'en fait sentir. Malgr  tout, la r gle est simple ici : sois courtois avec tout le monde, et tout se passera bien.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_110">
		<text>H  toi, Stalker !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_111">
		<text>Bonjour.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_112">
		<text>Bien, qui est-ce qu'on a l  ?!</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_113">
		<text>Et qui est-ce qu'on a l  ?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_114">
		<text>Salut, mec.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_12">
		<text>Si t'as des questions, va au bar et laisse-moi tranquille. Ils te diront tout ce qu'il faut savoir, r pondront   tes questions et poseront les leurs. Moi je suis press .</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_13">
		<text>Premi re fois que tu viens ? Alors je te conseille d'aller au bar, tes coll gues te diront les derni res nouvelles l -bas.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_14">
		<text>Essaie de rester   l' cart des zombies et va pas au laboratoire, compris ?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_15">
		<text>Je te conseille de pas t'approcher du laboratoire : trop de zombies.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_16">
		<text>Tu sais, je te conseille de rester   distance du laboratoire.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_17">
		<text>Fais gaffe aux zombies, ils sont d biles et ont peur de rien. Vaut mieux pas aller au laboratoire, ils doivent se reproduire l -bas ou un truc comme  a...</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_18">
		<text>Oublie pas que le lobotomisateur est pas loin. Pense m me pas   aller vers le nord.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_19">
		<text>Fais gaffe, si tu veux pas perdre la m moire, va pas plus au nord.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_2">
		<text>Sois prudent quand tu passes le pont, compris ? Il y a trop de chiens qui errent l -bas. Si tu fais pas attention, ils vont te bouffer en moins de deux.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_20">
		<text>Fais gaffe   toi ! Tu sais que le lobotomisateur est pas loin, si tu vas trop au nord,  a fera un mort de plus.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_21">
		<text>C'est comme de marcher sur un champ de mines, en pire. Dieu seul sait ce qui se passe ici, on peut m me pas se reposer cinq minutes.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_22">
		<text>Je te conseille de rester vigilant et de ne pas te rel cher. Si tu te d concentres, t'es foutu, tu te feras avoir tout de suite.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_23">
		<text>Tu dois  tre aux aguets tout le temps ! Dors que d'un  il ! Tout peut arriver   n'importe quel moment.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_24">
		<text>Fais gaffe avec ces enfoir s ! Il y en a plein dans les parages !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_25">
		<text>D truis les Monolithes d s que tu les vois. Ils sont tr s dangereux, des vrais fanatiques !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_26">
		<text>Il y a des abrutis dans le coin, ils se font appeler Monolithes... ou quelqu'un les a appel s comme  a, enfin bref. Ils ont pas peur de la douleur. S'ils ont plus de munitions, ils te sautent dessus et essaient vraiment de te mordre   la gorge. Alors si t'en vois un, h site pas et tire-lui dessus.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_3">
		<text> coute. Si tu vois un tunnel, n'y va pas. Je te le dis parce que tout le monde est pas assez intelligent pour  viter de se mettre dans la merde. On pourrait m me pas te sortir de l  apr s, tu serais  cras  contre les murs, en mille morceaux. C'est d j  la Zone, tu comprends ?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_4">
		<text>Pourquoi t'as plus rien ? T'as aussi rencontr  des tar s sous le pont ? Les fumiers ! Ils ont failli me tuer. Il a fallu que je leur donne tout ce que j'avais ! Ils sont l ,   tra ner,   patrouiller. Que ce soient des bandits ou ces militaires des postes de contr le,  a fait aucune diff rence.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_5">
		<text>Qu'est-ce que tu fais tout seul ? Il y a plein de ces enfoir s dans le coin, tu peux te faire attraper   tout moment ! Depuis peu, ils ont perdu la t te, ils attaquent m me les postes de contr le !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_6">
		<text>Je te pr viens si t'es pas au courant : depuis peu, les bandits se baladent dans le coin. C'est d j  la deuxi me fusillade avec eux en seulement une semaine. Fais gaffe et sois prudent, ils ont d j  but  six gars comme toi.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_7">
		<text>Tu saurais pas ce que les troupes voulaient dans l'Institut de Recherche par hasard ?</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_8">
		<text>Tu dois  tre plus prudent ici. Ces abrutis se cachent dans le b timent principal. En un mot, c'est des chacals, aucun scrupule, aucune piti ... ils sont pr ts   tuer tout le monde.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_9">
		<text>Tu devrais pas aller dans la vall e obscure tout seul. Il y a plein de bandits qui se cachent dans un b timent, impossible de les faire sortir de l -bas. Fais gaffe de pas tomber dessus, mec.</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_1">
		<text>  l'aide !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_10">
		<text>Au secours !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_11">
		<text>Gardes ! Je suis bless  ! Par ici !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_12">
		<text>  l'aide ! Je meurs !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_2">
		<text>Les gars, amenez le kit de premiers secours !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_3">
		<text>Apportez le kit de premiers secours !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_4">
		<text>Antichoc, les gars ! Vite !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_5">
		<text>Le kit de premiers secours, les gars !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_6">
		<text>Quelqu'un, donnez-moi le kit de premiers secours !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_7">
		<text>Les gars, le kit de premiers secours... le kit !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_8">
		<text>  l'aide, mec !</text>
	</string>
	<string id="dm_intro_help_9">
		<text>H  mec, tu peux me passer ton kit de premiers secours ?</text>
	</string>
</string_table>
