<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="artefact">
		<text>R cup rer l'artefact.</text>
	</string>
	<string id="barmen_defend_camp_1">
		<text>Prot ger le camp des Stalkers   la D charge de l'assaut des bandits</text>
	</string>
	<string id="barmen_defend_camp_1_descr">
		<text>Prot ge le camp des Stalkers   la D charge de l'assaut des bandits</text>
	</string>
	<string id="barmen_defend_camp_1_text">
		<text>Des Stalkers viennent me rendre visite et je veille personnellement   ce qu'ils arrivent sains et saufs. Ils resteront non loin du bar. un criminel nous a inform s qu'ils vont bient t nous attaquer. Alors, va dans cette direction et prot ge leur camp de cet assaut.</text>
	</string>
	<string id="barmen_defend_camp_2">
		<text>Aider les Stalkers   repousser les bandits   Agroprom</text>
	</string>
	<string id="barmen_defend_camp_2_descr">
		<text>Aide les Stalkers   repousser les bandits   Agroprom</text>
	</string>
	<string id="barmen_defend_camp_2_text">
		<text>Voil  la situation. R cemment, des Stalkers sont all s   Agroprom. La derni re fois qu'ils nous ont contact s, ils ont dit que le sous-sol renfermait quelque chose de pr cieux, mais ils  taient harcel s par les bandits. Ils tiennent bon, mais ils sont clou s sur place. Tu veux bien leur pr ter main-forte ?</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_1">
		<text> liminer les bandits de la D charge.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_1_descr">
		<text> limine les bandits qui ont pris position   la D charge. Cette op ration doit  tre rapide et efficace.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_1_text">
		<text>Une mission, hein ? Voyons voir  a… Aha ! Et voil , tu peux  liminer ces bandits   la D charge ? Le Devoir, malgr  ses beaux discours sur la loi et l'ordre, n'y arrive pas. Ces types sont des ordures et ils ne vont pas faire long feu. Mais celui qui leur mettra la main dessus marquera… Et c'est moi qui r gale, bien s r.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_2">
		<text> liminer les Mercenaires et les bandits de Rostok.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_2_descr">
		<text> limine le groupe de Mercenaires et de bandits qui bloquent l'acc s   Rostok.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_2_text">
		<text>Il y a des Mercenaires aux environs de Rostok. Ils ont ralli  les bandits et voil  qu'ils bloquent l'acc s   l'usine. Je te dis pas le bordel que  a fiche et  a peut pas durer. Les types du Devoir et quelques anciens sont all s sur place, mais  a fait un bail que je n'ai pas eu de leurs nouvelles… Alors pourquoi est-ce que tu…euh… n'irais pas y jeter un coup d' il. Il y a un paquet de fric   la cl .</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_3">
		<text> liminer les bandits de la ferme.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_3_descr">
		<text>C'est simple :  limine les bandits de la ferme.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_3_text">
		<text>  c t  des vieux entrep ts, il y a une ferme. C' tait un super coin  changer des trucs… tu sais, ces trucs. Mais voil  que les bandits ont pris possession des lieux et visiblement, ils ne sont pas pr ts de partir. Je n'aime pas  a. J'ai besoin de cette ferme au plus vite. Qu'importe ce qui arrive   ses locataires.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_4">
		<text>Purger le camp des bandits dans les Terres abandonn es</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_4_descr">
		<text>Purge le camp des bandits dans les Terres abandonn es</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_4_text">
		<text>Il y a des bandits dans les Terres abandonn es. On peut pas laisser ces ordures envahir les abords du bar sans rien faire. Il faut   tout prix d truire leur camp.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_5">
		<text>D truire le repaire des chiens sauvages mutants dans les Terres abandonn es</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_5_descr">
		<text>D truis le repaire des chiens sauvages dans les Terres abandonn es</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_5_text">
		<text>Plusieurs de nos hommes sont rentr s d'une exp dition dans un bien triste  tat. Ils  taient couverts de sang, ils avaient les yeux vitreux. Visiblement, ils sont tomb s sur des chiens. Il y en a des tas, l -bas. Alors, trouve leur repaire et tue-les jusqu'au dernier.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_6">
		<text> liminer le groupe de bandits d'Agroprom.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_6_descr">
		<text> limine le groupe de bandits d'Agroprom.</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_6_text">
		<text>Je me souviens comment en 94, ces criminels me sont tomb s dessus… comment ils m'ont fait casquer.   l' poque, on pouvait rien contre eux ! Et voil  que j'apprends que ces m mes bandits op rent   Agroprom et se font du fric avec les artefacts qu'ils y trouvent. Mais cette fois,  a ne va pas se passer comme  a. Je sais o  ils se cachent. Rends-moi un service, va leur faire leur f te. </text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_7">
		<text>D truire le repaire des Snorks dans la Vall e obscure</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_7_descr">
		<text>D truis le repaire des Snorks dans la Vall e obscure</text>
	</string>
	<string id="barmen_eliminate_camp_7_text">
		<text>Oui…Visiblement, ceux qui disent que la zone s'agrandit ont raison. Ils ont rep r  quelques Snorks dans la Vall e obscure et c'est bien la premi re fois. Certains ont paniqu . Les Dolgovzi ont promis d' liminer les Snorks, mais  a a l'air mal parti. Tu veux bien t'en charger ?</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_1">
		<text>Trouver l'artefact "morceau de viande"</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_1_descr">
		<text>Trouve l'artefact "morceau de viande" qui soigne les maladies et les blessures.</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_1_text">
		<text>Des pr tres sont venus ; ils cherchaient un morceau de viande. Ils s'int ressent de pr s   cet artefact… Ces maudits faiseurs de miracles ! Bref… Tu veux bien t'en occuper ? C'est   toi de voir.</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_2">
		<text>Trouver l'artefact " pine cristalline"</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_2_descr">
		<text>Trouve l'artefact " pine cristalline" qui prot ge contre les attaques psi.</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_2_text">
		<text>Une " chine cristalline"?.. Non, c'est pas  a… J'ai trouv  ! Une " pine cristalline", c'est bien  a ! Voil , on m'a demand  cet artefact, cette " pine cristalline".  a te dit quelque chose ? Il para t que si on en a une, aucune cr ature ne nous prend la t te. Qu'est-ce que tu en dis ?</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_3">
		<text>Trouver l'artefact " toile phosphorescente"</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_3_descr">
		<text>Trouve l'artefact " toile phosphorescente" pour participer   l'effort de recherche militaire national</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_3_text">
		<text>Il me faut l' toile phosphorescente. Elle ne fait pas de miracles, mais elle contribue   ta bonne sant . Les scientifiques mettent le prix. Ils s'en servernt pour des trucs militaires… Alors, qu'est-ce que tu en dis ?</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_4">
		<text>Trouver l'artefact "flash"</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_4_descr">
		<text>Trouve l'artefact "flash"</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_4_text">
		<text>La mission est simple et bien pay e. Trouve le flash. Et ne demande pas pour qui ou pour quoi. Alors,  a te tente ?</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_5">
		<text>Trouver l'artefact "garde du corps"</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_5_descr">
		<text>Trouve l'artefact "garde du corps"</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_artefact_5_text">
		<text>Le Tatou , tu connais cette histoire   propos du garde du corps ? Oui, oui, celle-l . On raconte des tas de blagues sur le sujet. Bref, je connais un vieil homme qui veut   tout prix se le procurer. R sultat : il me faut cet artefact appel  garde du corps. Tu veux bien t'en occuper ?</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_1">
		<text>Trouver la combinaison psi</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_1_descr">
		<text>Trouve la combinaison qui prot ge contre les  missions psi. Pour  a, fouille les labos abandonn s de la Vall e obscure.</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_1_text">
		<text>Dans ces labos de la Vall e obscure, des scientifiques menaient des recherches pour trouver un moyen de prot ger les cerveaux humains des  missions psi. Ils prenaient leur temps,  a c'est s r… Bref, une de leur tentative a bien failli aboutir et cette combinaison doit se trouver quelque part. C'est g nial ! Si tu me d gotes cette combi, j'oublierai jamais.</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_2">
		<text>Trouver l'arme de l' tranger.</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_2_descr">
		<text>Une mission int ressante. Ce nom me dit quelque chose… D'o  est-ce que je le connais ?</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_2_text">
		<text>Je me souviens de cet  tranger rencontr  dans les bois… Je crois qu'il s'appelait Gordon. Il ressemblait   un Stalker, mais disait n' tre jamais all  dans la Zone. Enfin, peu importe. Il a fini par se volatiliser dans la Zone. Mais il avait sur lui un truc bizarre, un Black Eagle. Ah, si au moins je pouvais y jeter un coup d' il…</text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_3">
		<text>Trouver le Vintar modifi </text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_3_descr">
		<text>Trouve le Vintar modifi . Apparemment, il faut que tu fouilles les abords de la For t rouge. </text>
	</string>
	<string id="barmen_find_item_3_text">
		<text>Ah, cette histoire bizarre. Ce type a d barqu , les poches pleines de pognon, et a engag  des hommes, pas des vieux, mais des petits nerveux. Il a apport  des tonnes de mat riel… J'avais ce Vintar flambant neuf, un super fusil ! Et j'ai  t  assez b te pour le lui vendre. Je ne vais pas te mentir, je me suis fait un paquet de fric… Sauf que ces hommes se sont fait avoir pr s de la For t rouge. Et ils sont morts pour rien… Une le on   retenir par tous : le fric ne suffit pas   rejoindre la zone. Bref… J'arr te pas de penser   ce Vintar, je parie qu'il est en train de rouiller quelque part ! Tu veux pas essayer de le trouver ? Je suis pr t   te donner pas mal de fric pour  a !</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_1">
		<text>Tuer le soldat</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_1_descr">
		<text>Un soldat doit mordre la poussi re. Cette mission est un jeu d'enfant, sauf que… c'est bizarre que la cible soit un homme en uniforme et le commanditaire soit si en col re.</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_1_text">
		<text>Il faut que tu tues ce soldat… Ne me demande pas qui c'est, je m'en fiche. Alors ? Je peux te faire confiance ?</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_2">
		<text>Tuer le Stalker</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_2_descr">
		<text> limine un des Stalkers. Mort au tricheur, c'est la revanche du marchand.</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_2_text">
		<text>Tu sais, ce type dont tu es incapable de dire du mal… Tu lui fais confiance comme tu me fais confiance, hein ? Tu comptes sur lui… Mais tout   coup, tu te rends compte que c'est un sacr e ordure… Alors voil , il va falloir que tu fasses quelque chose. Tu t'en occupes et je me charges du reste.</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_3">
		<text>Tuer le Stalker du groupement Monolithe</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_3_descr">
		<text>Trouve l'ex-ami du marchand et aide-le   mourir.</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_3_text">
		<text>J'avais un ami autrefois… C'est dur   croire, hein ? Ah ! Ensemble, on avait rejoint la Zone, mais c' tait avant tous ces trucs... On  tait jeunes et on s'en fichait de tout… Il en voulait toujours plus. Il voulait aller au c ur de la Zone, mais j'ai refus , et j'ai bien fait… On s'est pris la t te… Et voil  que j'apprends que quelqu'un l'y a vu… Il est avec le Monolithe maintenant. Alors voil , le Tatou … On est amis, alors fais-le pour moi, trouve-le et… Et ne le fais pas souffrir,  a doit  tre d j  assez dur pour lui… C' tait comme un fr re pour moi, tu sais ? </text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_4">
		<text>Trouver le Stalker appel  le Vampire</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_4_descr">
		<text>Trouve et tue le Stalker appel  le Vampire.</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_4_text">
		<text>Voil , j'en ai assez de cette ordure ! Je veux parler du Vampire, tu le connais ? Quel enfoir  ! Profiter comme  a des gens. Tous ceux qui le fr quentent y passent, tous, et lui, il s'en sort toujours ! Et  a fait un bail que  a dure ! C'est dingue, tu trouves pas ? J'aimerais tellement pouvoir d poser des fleurs sur la tombe de ce Vampire… Alors, cette mission, tu l'acceptes ?</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_5">
		<text>Tuer le Stalker appel  le Moineau</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_5_descr">
		<text>Trouve le Moineau et venge la mort d'un autre Stalker.</text>
	</string>
	<string id="barmen_kill_stalker_5_text">
		<text>Fichus mousquetaires ! Jouer   D'Artagnan, pfff ! Comme si les anomalies et les balles ne suffisaient pas, voil  que ces ordures passent   l'attaque ! Il y a eu cette bagarre… Personne ne sait vraiment qui l'a commenc e. Mais ces deux enfoir s ont d cid  que le sang devait couler. Et voil … Un mort… Et un brave Stalker en plus ! Et l'autre, le Moineau, a mis les bouts car il savait que le sort que je lui r servais. Trouve-le. Je parie qu'il est toujours dans la Zone. Tu veux bien t'en charger ?</text>
	</string>
	<string id="barmen_monster_part_1">
		<text>R cup rer l' il du croque-mort</text>
	</string>
	<string id="barmen_monster_part_1_descr">
		<text>R cup re l' il du croque-mort</text>
	</string>
	<string id="barmen_monster_part_1_text">
		<text>On va bient t faire une petite f te… Il y aura un d ner et quelques gourmets locaux, pleins d'entrain (nous ne citerons personne) seront certainement int ress s par ma recette sp ciale d'yeux de "croque-mort"   la sauce au porc.   savoir dans son propre jus et avec de la mayonnaise. Pour faire court, j'ai besoin de ces yeux, et vite. </text>
	</string>
	<string id="barmen_monster_part_2">
		<text>Apporter le sabot d'un sanglier</text>
	</string>
	<string id="barmen_monster_part_2_descr">
		<text>Apporte le sabot d'un sanglier</text>
	</string>
	<string id="barmen_monster_part_2_text">
		<text>Tu savais qu'on utilisait des cornes et des sabots ? C'est tr s rare. Les sabots locaux sont tr s appr ci s pour la joaillerie… Je connais un joaillier qui en raffole. Alors, trouve un sabot de sanglier, et tu gagneras un beau pactole.</text>
	</string>
	<string id="dolg_defend_lager_1">
		<text>Prot ger le poste de s curit  du Devoir</text>
	</string>
	<string id="dolg_defend_lager_1_descr">
		<text>Prot ge le poste de s curit  du Devoir.</text>
	</string>
	<string id="dolg_defend_lager_1_text">
		<text>Bon, tu es probablement tomb  sur un de nos gars   la D charge. Ils sont l  pour prot ger le bar des mutants arrivant de la Vall e obscure. Visiblement, une horde de sangliers ferait route vers eux. Aide-les   repousser les mutants et tu auras toute ma reconnaissance.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_1">
		<text> liminer le zombie</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_1_descr">
		<text> limine les zombies de Yantar.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_1_text">
		<text>On a r cemment envoy  un groupe   Yantar. H las, aucun de ses membres n'en est revenu. J'ai  t  inform  qu'ils avaient vu des Stalker zombies non loin du laboratoire mobile des scientifiques de Yantar. On ne peut pas les laisser dans cet  tat. Ta mission consiste donc   les  liminer.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_10">
		<text>Se d barrasser de la meute de chiens.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_10_descr">
		<text>D barrasse-toi de la meute de chiens.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_10_text">
		<text>Bien entendu, on ne confie pas de missions aux Stalkers  trangers. Ceci dit, il s'agit l  d'une mission des plus simples. Alors  coute bien. Tu vas devoir d truire un petit repaire de b tes situ  dans la D charge. Un de nos groupes y travaille d j  et donc, en cas de probl me, tu auras un endroit o  te retrancher. Mais tout devrait bien se passer car les b tes n'y sont pas tr s nombreuses, pas plus d'une dizaine. Il s'agit vraisemblablement de chiens car on nous a r cemment rapport s la pr sente d'une grosse meute dans la r gion. Tu peux entamer cette mission. </text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_11">
		<text>D truire le camp de Stalkers</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_11_descr">
		<text>D truis le camp de Stalkers d'Agroprom</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_11_text">
		<text>Il faut que je te parle d'une situation d licate dans laquelle nos hommes ne doivent pas  tre impliqu s. La pr sence de neutre dans l'usine d'Agroprom n'est pas id ale pour nos alli s. Voil  la mission : d barrasse les environs des Stalkers peu importe le groupe auquel ils appartiennent. Pig  ?</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_12">
		<text> liminer le d tachement de mercenaires</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_12_descr">
		<text> limine le d tachement de mercenaires de Rostok</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_12_text">
		<text>Mission :  limine le d tachement de snipers du groupe de Mercenaires. Situation : ces snipers occupent le dernier  tage du chantier. Nombre pr sum  : entre deux et cinq. Ils sont vraisemblablement arm s de fusils Dragunov. Suggestion : ne t'y pointe pas pendant la journ e. </text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_13">
		<text>Prot ger la base des bandits</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_13_descr">
		<text>Prot ge la base principale des bandits situ e dans la Vall e obscure.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_13_text">
		<text>Il est imp ratif d'attaquer la base principale des bandits et d'en  liminer le plus grand nombre possible. Elle se trouve dans la Vall e obscure, pr s du centre scientifique inachev . Les combattants ennemis, une trentaine, sont arm s d'armes automatiques. Tout est clair ?</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_14">
		<text>D truire les snorks.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_14_descr">
		<text>Prot ge les tunnels des Snorks dans le secteur de Yantar. </text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_14_text">
		<text>Cette fois, tu vas devoir faire du nettoyage. Les tunnels de Yantar sont la proie des Snorks ; il doit y avoir une dizaine. Alors, vas-y, mets le paquet…</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_2">
		<text>D truire la horde de croque-morts</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_2_descr">
		<text>D truis la horde de croque-morts dans les Terres abandonn es.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_2_text">
		<text>On a rep r  une importante horde de b tes… D'horribles mutants. Ils se trouvent   pr sent aux environs de la D charge. Nos hommes sont occup s, mais ces croque-morts doivent  tre  limin s. Cette mission est sp ciale et on est pr t   y mettre le prix. </text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_3">
		<text>D truire les pseudo-chiens</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_3_descr">
		<text>D barrasser le repaire des pseudo-chiens pr s des entrep ts militaires</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_3_text">
		<text>Nos alli s nous ont inform s de la pr sence d'un repaire de monstres pr s des entrep ts militaires. On pense qu'il s'agit d'une meute de pseudo-chiens. On ne peut pas intervenir dans la r gion pour le moment et on va donc confier cette mission   un neutre.  a vous int resse ?</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_4">
		<text>D truire le poste de s curit  des Mercenaires</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_4_descr">
		<text>D truis le poste de s curit  des Mercenaires pr s des entrep ts militaires.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_4_text">
		<text>R cemment, les activit s des groupes de Mercenaires se sont intensifi es ; ils ont attaqu  des scientifiques et des chercheurs qui travaillaient dans les environs. On doit r agir et mener une petite op ration punitive. L'objectif : le poste de s curit  des Mercenaires pr s des entrep ts militaires, derri re le village abandonn .</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_5">
		<text> liminer les Mercenaires dans les Terres abandonn es</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_5_descr">
		<text> limine les Mercenaires dans les Terres abandonn es</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_5_text">
		<text>Des scientifiques envisagent d' tudier les Terres abandonn es. Mais cette r gion n'est pas tr s s re et les Mercenaires y op rent. Veillez   d barrasser ces Terres abandonn es de toute pr sence mercenaire. </text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_6">
		<text>Tuer les bandits</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_6_descr">
		<text>Tue les bandits pr sents dans les Terres abandonn es.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_6_text">
		<text>Je vais faire court. Les bandits menacent nos postes de s curit  pr s du bar et se trouvent actuellement dans les Terres abandonn es. Il faut les  liminer. </text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_7">
		<text> liminer le manipulateur</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_7_descr">
		<text> liminer le manipulateur   Yantar.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_7_text">
		<text>Pour mener   bien cette mission, tu dois  tre dot  de comp tences sp ciales. Les scientifiques nous ont rapport  la pr sence d'un manipulateur   Yantar, pr s de l'entr e du laboratoire souterrain (au c ur du b timent). Les manipulateurs sont tr s dangereux et j'ai confiance en vous. </text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_8">
		<text> liminer les hommes de la Libert </text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_8_descr">
		<text>D barrasse le village abandonn  situ  non loin des entrep ts militaires des hommes de la Libert . </text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_8_text">
		<text>Les patrouilles de la Libert  aux environs du village abandonn , pr s des entrep ts militaires, se sont intensifi es. D barrasse le village des combattants. Apr s avoir men    bien cette mission, tu recevras une r compense sp ciale.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_9">
		<text> liminer les bandits</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_9_descr">
		<text> limine les bandits de la D charge.</text>
	</string>
	<string id="dolg_eliminate_lager_9_text">
		<text>La situation actuelle n'est pas bonne ; les bandits se regroupent aux environs de la D charge et de la Vall e obscure. Il convient donc d'y mener deux attaques pr ventives simultan e ! Nos combattants se chargeront de la vall e et toi, de la D charge.</text>
	</string>
	<string id="dolg_find_item_1">
		<text>Trouver le fusil am lior </text>
	</string>
	<string id="dolg_find_item_1_descr">
		<text>Trouve le fusil TRs 301 am lior  pr s des entrep ts militaires.</text>
	</string>
	<string id="dolg_find_item_1_text">
		<text>Quelqu'un aide les Mercenaires. R cemment, ils se sont  quip s de mitrailleuses et de fusils am lior s. Ce sont l  des armes redoutables ? Eh bien, un tel fusil m'int resse et si tu m'en rapportes un, tu auras toute ma reconnaissance, sois-en s r.</text>
	</string>
	<string id="dolg_kill_stalker_1">
		<text>Neutraliser le bandit</text>
	</string>
	<string id="dolg_kill_stalker_1_descr">
		<text>Neutraliser le bandit Poker.</text>
	</string>
	<string id="dolg_kill_stalker_1_text">
		<text>Surnom du sujet - Poker. Un des chefs des bandits les plus cruels… videmment, sa t te ne va pas bien ; il aurait attrap  une maladie rare dans la Zone. Maintenant, il souffre de trous de m moire chronique et lorsqu'il reprend conscience, il ne sait plus qui il est ni o  il est. Quoi qu'il en soit, il est toujours arm  et tr s agressif. Emplacement pr sum  : la Vall e obscure. Tu acceptes cette mission ?</text>
	</string>
	<string id="drunk_dolg_find_item">
		<text>Trouver l'arme du membre du Devoir.</text>
	</string>
	<string id="drunk_dolg_find_item_descr">
		<text>Le membre du Devoir te demande de trouver l'arme qu'il a perdue quelque part dans la Vall e obscure au cours d'une mission de reconnaissance.</text>
	</string>
	<string id="drunk_dolg_find_item_text">
		<text>J'aurais pas d  paniquer comme  a. La Zone me prend la t te. Je croyais que j' tais solide, que je n'avais peur de rien et voil . Ce hurlement dans les oreilles. Tout se passait comme d'habitude. On menait une mission de reconnaissance dans la Vall e obscure. Krivoi et moi, on  tait   couvert pour prot ger le groupe, et c'est alors que j'ai entendu ce hurlement et que j'ai paniqu . Bon sang, je ne sais m me plus ce que j'ai fait. Une fois   la base, Voronin  tait fou de rage ; il venait de me donner un canon am lior … Et dans la panique, je l'ai laiss  sur place. Tu voudrais bien essayer de me le rapporter… Sinon qu'est-ce que je vais devenir sans une arme digne de ce nom.  </text>
	</string>
	<string id="ecolog_eliminate_lager_1">
		<text>D barrasser le repaire des Snorks</text>
	</string>
	<string id="ecolog_eliminate_lager_1_descr">
		<text>D truis le repaire des Snorks   Yantar</text>
	</string>
	<string id="ecolog_eliminate_lager_1_text">
		<text>Je t'offre un peu de fric pour faire en sorte que les Snorks qui vivent dans les mar cages arr tent de nous emb ter, mes coll gues et moi. Des fois, lors de nos exp riences, on n'arrive m me pas   se concentrer. </text>
	</string>
	<string id="ecolog_eliminate_lager_2">
		<text>D truire le repaire des chiens sauvages</text>
	</string>
	<string id="ecolog_eliminate_lager_2_descr">
		<text>D barrasse le repaire des chiens sauvages dans les Terres abandonn es</text>
	</string>
	<string id="ecolog_eliminate_lager_2_text">
		<text>Les Terres abandonn es abritent un repaire de chiens mutants. Va sur place et abats-les. Ces mutants sont particuli rement dangereux pour nos exp ditions. Je sais que les zoologues ne vont pas appr cier, mais force est de constater qu'il n'y a pas de zoo dans le coin. Ces cr atures sont porteuses de toutes sortes de maladies comme la rage, la peste… Et j'en passe.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_1">
		<text>Apporter l'artefact "bolide"</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_1_descr">
		<text>Apporte l'artefact "bolide" aux scientifiques pour qu'ils l' tudient</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_1_text">
		<text>On a r ussi   r cup rer l'artefact ! Quelle d couverte ! Le monde entier va entendre parler de cette d couverte. Et on va s rement d crocher le prix Nobel ! Cet artefact est unique. La qualit  principale de cette "pellicule" offre une protection contre les br lures chimiques. Vous voulez bien me la donner au nom de la science. Mais en  change, il me faut l'artefact "bolide", d'accord ? Les qualit s thermiques uniques de sa surface ont doivent  tre examin es. </text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_2">
		<text>Trouver l'artefact "gravi"</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_2_descr">
		<text>Apporte l'artefact "gravi" aux scientifiques.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_2_text">
		<text>On commence   comprendre la v ritable nature de la gravitation. Bient t, on pourra mettre au point de nouveaux moteurs antigravitationnels et la voie lact e s'ouvrira   nous. Mais pour  a, il nous faut le gravi, et vite.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_3">
		<text>Trouver l'artefact "m duse"</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_3_descr">
		<text>Les scientifiques ont besoin de l'artefact "m duse" pour mener   bien des recherches dans le domaine espace-temps.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_3_text">
		<text>Nos chercheurs sont sur le point de percer le myst re de l'espace-temps. La t l portation n'est plus une utopie ! Le vortex est une anomalie qui r duit l'espace plut t qu'il n'affecte en termes gravitationnels les objets comme le pensaient certains scientifiques confortablement install s dans leurs laboratoires   m cher de la craie. Ils ne vont pas en revenir quand ils vont apprendre cette d couverte ! Allez, apportez-moi l'artefact "m duse".</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_4">
		<text>Trouver l'artefact "clair de lune"</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_4_descr">
		<text>Fournis aux scientifiques de Yantar l'artefact "clair de lune"…</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_4_text">
		<text>On a d sesp r ment besoin de mat riaux pour mener   bien nos recherches  nerg tiques. On apprend   g n rer de l' nergie moyennant des artefacts. D'accord,  a marche qu'  condition que le facteur d'efficacit  soit suffisant. On a r ussi   obtenir d'excellents r sultats avec l'artefact "clair de lune". Apportez-nous-en un  chantillon   des fins d'exp rimentation.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_5">
		<text>Trouver l'artefact "oursin"</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_5_descr">
		<text>Les scientifiques ont besoin de l'artefact "oursin" pour am liorer leurs combinaisons</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_artefact_5_text">
		<text>Vous n' tes pas sans savoir que nos combinaisons sont antiradiations. Pour parvenir   une telle qualit , on les sature d'une lotion fabriqu e   partir d'un rare artefact. La fabrication de ces combinaisons implique qu'on dispose de l'artefact "oursin".</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_item_1">
		<text>Apporter la combinaison unique</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_item_1_descr">
		<text>Ramenez la combinaison unique du laboratoire souterrain X16.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_find_item_1_text">
		<text>On a une mission pour vous. R cemment, on a embauch  un Stalker pour se rendre au laboratoire. J'avais bien remarqu  son  tonnante combinaison et le Stalker m'a dit qu'elle pouvait soigner les blessures. R sultats : ce Stalker n'est pas revenu du laboratoire. Oh non, n'y pensez m me pas ! On n'a rien   voir dans tout  a ! Et sa combinaison doit s'y trouver. Pourriez-vous aller la chercher pour qu'on l' tudie. </text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_1">
		<text>Rapporter un morceau de Snork</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_1_descr">
		<text>Rapportez un morceau de Snork dans les environs… Un jeu d'enfant.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_1_text">
		<text>Oh, jeune homme ! On a besoin d'un morceau d'une cr ature pr cise. Vos coll gues appellent ces cr atures des zombies, mais j'avoue que ce nom n'est pas tr s appropri    un organisme qui s'est modifi  lui-m me... Bref, on a besoin d'un de ses bras. Il faut que je vous dise : notre  quipe travaille sur l'implantation des extr mit s de… euh… zombies   tous ceux qui ont perdu un bras ou une jambe. On envisage  galement, par la suite, d'utiliser leurs organes vitaux. Alors, ce bras !  a vous int resse, jeune homme ?</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_2">
		<text>Apporter l' il d'un croque-mort</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_2_descr">
		<text>Il vaut mieux que je me tienne   l' cart de ces cerveaux, au cas o  ! Bon, je leur fournirai un  il de croque-mort et ils feront ce qu'ils voudront de leurs volontaires.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_2_text">
		<text>Bonne nouvelle, jeune homme : on a une mission des plus int ressantes pour vous ! Je pense que l'intellectuel que vous  tes appr ciera les th ories de mes coll gues. Voil , nos recherches portent sur les yeux des cr atures appel es croque-morts et qui sont dot s de… vous me suivez ?… de r cepteurs olfactifs ! Aussi, en plus de leur permettre de voir, leurs yeux leur permettent de sentir ! On se pr pare pour une op ration de transplantation de ces yeux miraculeux… sur un de nos assistants volontaires.  a va  tre quelque chose !   propos, accepteriez-vous de vous porter volontaire pour recevoir cet incroyable organe ?</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_3">
		<text>Rapporter la queue d'un chien aveugle</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_3_descr">
		<text>Ah, la science ! Voil  qu'on essaie de trouver un deuxi me cerveau chez les humains ? Pauvres chiens, l'un d'entre eux va  tre priv  de sa queue.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_3_text">
		<text>Bonjour, jeune homme ! Que diriez-vous de nous aider encore une fois ? J'esp re que vous savez que ces chiens appartiennent au sous-type des vert br s… ce qui signifie que leur colonne vert brale va de leur t te   leur queue. Mais voil  le hic ! Un de mes jeunes coll gues a prouv  que la colonne vert brale des chiens aveugles, c'est ainsi que vous appelez ces animaux, commence   la queue et non   la t te ! Et croyez-moi,  a bouleverse totalement les connaissances qu'on avait en la mati re. Selon certaines th ories, les humains auraient au niveau du sacrum un… euh, c'est l  un autre d bat. Bref, on a besoin d'une t te de chien, de chien aveugle, d'une t te que, par ignorance, nous avons consid r  comme  tant sa queue.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_4">
		<text>Rapporter la patte d'un sanglier</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_4_descr">
		<text>Les gourmets… D'accord, je vais leur rapporter du jambon.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_4_text">
		<text>Bienvenu… Jeune homme ! Quel plaisir de vous voir ! On a besoin de quelqu'un pour participer   une exp rience des plus importantes. Brenter, mon coll gue, aimerait pr parer un repas   partir de la faune locale dans le cadre d'une exp rience visant    tudier l'influence des prot ines mutantes sur le corps humain. Pour commencer, nous avons d cid  de nous pencher sur les sangliers. On a besoin de jambon. D'une patte de sanglier, vous comprenez ? Et si vous acceptez, choisissez le sp cimen qui vous semble le plus sain.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_5">
		<text>Rapporter la patte d'un snork</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_5_descr">
		<text>Soignez les snorks… Dr les de cerveaux ! Tr s bien, au moins, ces monstres arr teront de sauter partout.</text>
	</string>
	<string id="ecolog_monster_part_5_text">
		<text>Bonne nouvelle, cher Stalker ! Nous nous sommes creus s le cerveau sur la question suivante : qu'est-ce qui permet aux snorks de se d placer au ras du sol, d'escalader les murs et d'effectuer de si longs sauts... Et la r ponse est toute simple, jeune homme ! Les snorks paniquent   la vue du sol ! Ils souffrent de g ophobie ! Les r cepteurs situ s   leurs extr mit s leur envoient un signal lorsqu'ils restent en contact plus ou moins longtemps avec une surface horizontale. Il nous faut une patte de snork. Nous exp rimenterons ainsi un vaccin cens  soigner ces pauvres cr atures de cette inhabituelle maladie.</text>
	</string>
	<string id="eliminate_lager">
		<text> limination du camp.</text>
	</string>
	<string id="find_item">
		<text>Trouver l'objet.</text>
	</string>
	<string id="freedom_defend_lager_1">
		<text>Prot ger les Stalkers d'Agroprom</text>
	</string>
	<string id="freedom_defend_lager_1_descr">
		<text>Repousse l'attaque des bandits contre le camp de Stalker d'Agroprom.</text>
	</string>
	<string id="freedom_defend_lager_1_text">
		<text>Un groupe de Stalkers vit   Agroprom. Des types moyens, ils comprennent que la Zone est un secteur de libert , que les lois ne s'y appliquent pas et qu'on doit y vivre selon sa propre morale. Les voil  qui envisagent de nous rejoindre. Oui, aide-les   combattre les bandits ? Et on t'enverra quelques munitions.</text>
	</string>
	<string id="freedom_defend_lager_2">
		<text>Prot ger la fronti re</text>
	</string>
	<string id="freedom_defend_lager_2_descr">
		<text>Prot ge la fronti re situ e pr s des entrep ts militaires des monstres. </text>
	</string>
	<string id="freedom_defend_lager_2_text">
		<text>Et revoil  les monstres du c t  du lobotomisateur. Aide les types de la fronti re   les repousser. Je te promets une r compense.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_1">
		<text>D truire le camp militaire </text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_1_descr">
		<text>D truis le camp militaire situ  pr s de l'Institut de Recherche d'Agroprom.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_1_text">
		<text>Les militaires monte une prise graduelle de la Zone. Il faut qu'on les ralentisse,   d faut de quoi, la Zone se transformera en zoo. Il y a des camps militaires pr s de l'Agroprom. Nettoie le secteur pour ralentir l'intervention de l'arm e dans la Zone.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_2">
		<text>D truire le camp de Mercenaires</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_2_descr">
		<text>D truis le camp de Mercenaires pr s des entrep ts.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_2_text">
		<text>Voil  la situation. Le camp de Mercenaires doit  tre d truit. On pourrait ne rien faire… Mais ils en font trop ; ils viennent sur notre territoire et essaient de soudoyer les n tres. Il est temps de leur donner une le on. Tu peux t'en charger ? </text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_3">
		<text>D truire le d tachement du Devoir</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_3_descr">
		<text>D truis la faction la faction de Devoir   Rostok.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_3_text">
		<text>Que dirais-tu d'une bonne chasse ? Un d tachement du Devoir s'est point    Rostok. On devrait pouvoir l'attaquer par surprise. Le Devoir n'arr te pas d'envoyer des hommes pour chasser les monstres, et ceux-ci n'h sitent pas   tirer sur tout ce qui bouge. Ce d tachement doit  tre neutralis  avant que le Devoir n'arrive   Rostok. Ses membres ne doivent pas  tre trop nombreux : trois ou quatre v t rans et quelques nouveaux.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_4">
		<text>D truire l'avant-poste du Devoir</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_4_descr">
		<text>D truis au plus vite l'avant-poste du Devoir   la D charge.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_4_text">
		<text>J'ai une mission urgente pour toi. Le passage qui m ne de la D charge au Bar doit  tre d barrass  des hommes du Devoir… Ils y sont cach s et d valisent les passants. On attend une importante livraison, mais je parie que le Devoir le sait d j  et va tenter de l'intercepter. Il faut   tout prix qu'on neutralise ce barrage, m me provisoirement. D'accord ?</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_5">
		<text>Nettoyer le village.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_5_descr">
		<text>D barrasse le village des sangsues et, si possible,  limine le manipulateur.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_5_text">
		<text>H , tu veux bien t'occuper de tous ces monstres sanguinaires qui grouillent au village ! On ne peut pas faire cent m tres sans se faire attaquer. Et certains ont vu des choses… Il nous faut imm diatement un manipulateur ! Il faut que  a cesse. Je te force pas la main et pour tout te dire, je m'y risquerais pas. Mais si t'en as le courage, tu auras toute ma reconnaissance.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_6">
		<text>D truire la horde de sangliers et de croque-morts</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_6_descr">
		<text>D truis la horde de sangliers et de croque-morts situ e pr s des entrep ts militaires.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_6_text">
		<text>Notre sniper se trouve   l'entr e de la base. Il monte tranquillement la garde en pleine nuit… tout est calme… quand, tout   coup, il y a une explosion, des hurlements, et un flash ! Bon sang !... Visiblement, des sangliers et des croque-morts errent autour du champ de mines. Dieu sait pourquoi ils vont l , mais quoi qu'il en soit, au moins une fois par semaine, une de ces b tes s'y fait sauter par une mine. Ta mission est simple : tuer tous ces abrutis. Tu veux bien ?</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_7">
		<text>D truire la horde de rongeurs.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_7_descr">
		<text>D truis la horde de rongeurs dans les Terres abandonn es.</text>
	</string>
	<string id="freedom_eliminate_camp_7_text">
		<text>Il n'y a pas de rongeurs pr s de notre base, ces cr atures peuvent aller partout. Et voil  que r cemment, elles sont arriv es   grands renforts… Non mais, tu le crois ! Voil  deux mois qu'on s'en occupe… Hi hi hi. Alors on s'est demand s d'o  venaient ces rongeurs. Des Terres abandonn es, tu me suis ? Mais on a peur qu'ils se reproduisent et qu'ils reviennent. On a besoin de quelqu'un pour pas que  a arrive. Qu'est-ce que tu en dis ?</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_1">
		<text>D rober le fusil de sniper</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_1_descr">
		<text>D robe le SVDm 2 modifi    l'entrep t du Devoir.</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_1_text">
		<text>J'ai une mission sp ciale pour toi… Une mission plut t sympa… Tu vas devoir r cup rer un Dragunov am lior    l'entrep t du Devoir. Ce truc a m me un nom, mais bon, qu'importe. Avec ce redoutable engin, on peut  liminer un  cureuil   400 m tres. Bon, je compte sur toi !</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_2">
		<text>R cup rer le Chaser 13 modifi </text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_2_descr">
		<text>R cup re le Chaser 13 aupr s des scientifiques.</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_2_text">
		<text>J'ai entendu dire que les cerveaux avaient r ussi   am liorer le Chaser en utilisant un artefact. Cet engin fait autant de d g ts qu'un obusier. Alors que dirais-tu d'aller leur rendre une petite visite pour essayer de te le procurer. Je prends tous les frais   ma charge !</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_3">
		<text>Rapporter le gilet pare-balles</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_3_descr">
		<text>Rapporte le nouveau mod le de gilet pare-balles.</text>
	</string>
	<string id="freedom_find_item_3_text">
		<text>Les troufions portent de nouveaux gilets pare-balles. Leur doublure int rieure a des pouvoirs de gu rison ou quelque chose du genre... Bref, les petits bobos se soignent rapidement. Et coup de bol, l'autre jour, dix de ces types sont all s   Yantar, seuls six en sont revenus, avec trois sur leurs  paules. Tu me suis ? Ils en ont laiss  un derri re eux. Essaie de r cup rer ce gilet, comme  a, on pourra l' tudier et s'en fait pour nous.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_1">
		<text>Tuer le chef de la s curit  du Devoir</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_1_descr">
		<text>Tue le chef de la s curit  du Devoir le plus discr tement possible. </text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_1_text">
		<text>Ce serait bien que le chef de la s curit  disparaisse. Comme  a, je pourrais introduire plusieurs de mes gars dans leur bande. Et alors… Bon, il vaudrait mieux que je la boucle. Je te conseille de l'abattre de loin, sans faire de bruit.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_2">
		<text>Tuer le capitaine Ivantsov</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_2_descr">
		<text>Tue le capitaine Ivantsov, le bras droit du chef du Devoir.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_2_text">
		<text>Je te pr viens, c'est pas une mission facile, mais le jeu en vaut la chandelle. Ivantsov, l'assistant du chef du Devoir, l'a demand . C'est lui qui fait tout le sale boulot : les op rations punitives, les raids… Si tu savais combien de nos hommes il a tu s ! Il est grand temps qu'on se d barrasse de cette ordure. Et si tu d cides de t'en occuper, je te conseille d' tre bien arm .</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_3">
		<text>Tuer le colonel Petrenko</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_3_descr">
		<text>Tue le colonel Petrenko, l'un des fondateurs de la faction du Devoir.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_3_text">
		<text>Le colonel Petrenko... Je ne sais pas si tu le connais, mais ce serait bien que vous vous rencontriez. Ce type est un des fondateurs du Devoir et un de nos pires ennemis. Veillez   ce que votre conversation se termine pr cipitamment… Pour lui. Tu veux bien ?</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_4">
		<text> liminer le Stalker neutre</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_4_descr">
		<text>Trouve et  limine le Stalker neutre</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_4_text">
		<text>Il y a un type qui r de dans le coin. Il a but  un de nos hommes. Et  a, c'est impardonnable. Tu veux bien t'en occuper ? On te paiera, ne te fais pas de bile.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_5">
		<text>Tuer l'un des commandants du Devoir</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_5_descr">
		<text>Tue l'un des commandants du Devoir</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_5_text">
		<text>Je paierai pour la t te d'un chef du Devoir ! Tue une de ces ordures et viens chercher ta r compense.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_6">
		<text>Tuer le Stalker appel  la Terreur.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_6_descr">
		<text> limine le Stalker appel  la Terreur</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_6_text">
		<text>On  limine des monstres, sauf que pour nous, c'est une question de survie, pas de fric. Les populations de mutants ne sont pas si nombreuses. En plus, ce sont des  tres vivants et on ne peut pas tous les tuer comme  a. Y a des gens qui refusent de comprendre. Comme ce Terreur, par exemple. Ce n'est pas pour rien qu'il porte un tel surnom… Il vend des mutants empaill s. On l'a d j  pr venu, mais tu parles ! Alors, tu veux bien faire quelque chose pour Greenpeace ?</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_7">
		<text>Tuer le Stalker appel  Barin. </text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_7_descr">
		<text>Tue le Stalker appel  Barin, l'intendant en chef de la faction du Devoir.</text>
	</string>
	<string id="freedom_kill_stalker_7_text">
		<text>Un goujat, un l che-bottes, un hypocrite, un l che... Voil  ce qu'est Barin. Comme tu peux le constater, un homme au caract re merveilleux qui s'est hiss  au plus haut du Devoir. Il fournit   la faction des provisions et de la nourriture et participe, de temps en temps, aux raids. Il faut qu'on s'en d barrasse, surtout depuis que tous les indices sur la logistique du Devoir m nent   Barin.</text>
	</string>
	<string id="freedom_monster_part_1">
		<text>Rapporter une patte de sanglier</text>
	</string>
	<string id="freedom_monster_part_1_descr">
		<text>Rapport une patte de sanglier</text>
	</string>
	<string id="freedom_monster_part_1_text">
		<text>On pr pare un bon repas pour f ter l'anniversaire de Bob Marley. Tu peux nous procurer un bon jambon ? Plus il sera gros, mieux ce sera ! Je te revaudrai  a !</text>
	</string>
	<string id="hunter_eliminate_lager">
		<text>D truire le repaire de la sangsue.</text>
	</string>
	<string id="hunter_eliminate_lager_descr">
		<text>Le chasseur demande de d truire le repaire de la sangsue au village, pr s des entrep ts militaires, et en retour, il promet un artefact rare.</text>
	</string>
	<string id="hunter_eliminate_lager_text">
		<text>Tu es d j  tomb  sur une sangsue ? C'est horrible, pas vrai ? Eh bien, l'autre jour, je suis all  pr s des entrep ts militaires pour y trouver quelques artefacts. Et  coute  a, j'ai vu une sangsue, toute noire et couverte de balafres. Elle  tait assise sur le cadavre, elle ne m'a pas vu. Pris de panique, je me suis mis   courir. Mais grossi re erreur, elle m'a entendu et m'a suivi. Il y avait des cris tout autour de moi et j'ai compris qu'elle n' tait pas seule. Je pense qu'elles doivent avoir un repaire dans le coin. Si tu les chasses, je te promets de te donner un artefact rare que j'ai trouv  il y a quelques jours.</text>
	</string>
	<string id="kill_stalker">
		<text>Tuer le Stalker.</text>
	</string>
	<string id="lisiy_kill_stalker">
		<text>Tuer le tra tre.</text>
	</string>
	<string id="lisiy_kill_stalker_descr">
		<text>Cr ne d' uf veut que tu tues le Stalker qui a pris la fuite avec un artefact rare.</text>
	</string>
	<string id="lisiy_kill_stalker_text">
		<text>Il y a quelques temps, avec un autre Stalker, on est all s chercher un artefact pr s du lobotomisateur. On a trouv  des tas de trucs, et m me deux qu'on avait jamais vus, pas m me en photos. La nuit suivante, il a fil  en emportant les artefacts les plus pr cieux. Il a ensuite essay  de me faire croire qu'ils avaient disparu. Il y a quelques jours, j'ai vu un de ces artefacts chez le Barman… Pfff… Enfin, si tu tombes sur ce Stalker, salue-le pour moi. Et tant que tu y es, essaie de trouver o  se trouve sa planque et r cup re le deuxi me artefact. Le jeu en vaut la chandelle, crois-moi.</text>
	</string>
	<string id="mercenary_kill_stalker">
		<text>Tuer le ma tre Stalker.</text>
	</string>
	<string id="mercenary_kill_stalker_descr">
		<text>Le Mercenaire est pr t   raquer pour la mort de chacun des ma tres. Moins il y aura de ma tres, plus ce sera facile pour les Mercenaires.</text>
	</string>
	<string id="mercenary_kill_stalker_text">
		<text>On n'a pas int r t   ce que les chars des Stalkers  quip s d'exosquelettes arm s jusqu'aux dents, envahissent la Zone.   cause d'eux, c'est de plus en plus difficile et de plus en plus dangereux de travailler. Moins il y en a, mieux c'est.  limine-les et tu auras une r compense.</text>
	</string>
	<string id="monster_part">
		<text>Se procurer un corps de monstre.</text>
	</string>
	<string id="petrenko_kill_stalker">
		<text> liminer le Stalker de la Libert .</text>
	</string>
	<string id="petrenko_kill_stalker_descr">
		<text>Un Stalker, ancien membre du Devoir, qui avait connaissance d'informations importantes sur des objets de Pripyat, a r cemment rejoint le camp de la Libert . Il doit  tre tu  avant d'en avoir trop dit.</text>
	</string>
	<string id="petrenko_kill_stalker_text">
		<text> coute attentivement. On a des cartes de Pripyat, mais pas tr s   jour, puisqu'elles datent du d but des ann es 90. Le plus important, c'est que tous les sites militaires y sont rep r s : entrep ts souterrains, abris antia riens, etc. Aujourd'hui, elles n'ont plus grand int r t,  videmment, mais si on trouve une route qui m ne   Pripyat, ces infos se r v leront tr s pr cieuses. Le probl me, c'est qu'un officier est pass  dans le camp de la Libert  et il avait connaissance de ces informations. Conclusion, il doit  tre  limin  avant d'en avoir trop dit.</text>
	</string>
	<string id="return_for_reward">
		<text>Revenir pour toucher la r compense</text>
	</string>
	<string id="return_for_reward_bring">
		<text>Apporter ce qui a  t  promis au client</text>
	</string>
	<string id="shustriy_find_item">
		<text>Trouver la combinaison perfectionn e.</text>
	</string>
	<string id="shustriy_find_item_descr">
		<text>Allegro nous a parl  de la planque o  les bandits ont cach  le pot de vin. Il veut qu'on lui rapporte la combinaison vol e, en  change d'une r compense, bien s r. </text>
	</string>
	<string id="shustriy_find_item_text">
		<text>Quand j' tais en captivit , j'ai entendu les bandits parler de la planque secr te o  ils cachent le pot de vin. Apparemment, ils y ont cach  une super combinaison, mais un monstre est all  fourrer son nez dans la planque. Depuis, ils n'osent plus s'en approcher. Rends-moi service, rapporte-moi la combinaison et je te paierai g n reusement.</text>
	</string>
	<string id="tm_barman_has_no_job">
		<text>Je n'ai rien   offrir pour le moment.</text>
	</string>
	<string id="tm_barman_job_ask">
		<text>Et de quoi tu veux parler ?</text>
	</string>
	<string id="tm_barman_job_complete">
		<text>Bon boulot, voil  une r compense bien m rit e !</text>
	</string>
	<string id="tm_barman_job_what">
		<text>Comment  a va ?</text>
	</string>
	<string id="tm_barman_list_job">
		<text>Regarde ce qu'on a :</text>
	</string>
	<string id="tm_defend_camp_1">
		<text>Couvrir le d tachement du Devoir pendant l'attaque des bandits dans la Vall e obscure</text>
	</string>
	<string id="tm_defend_camp_1_descr">
		<text>Couvre le d tachement du Devoir pendant l'attaque des bandits dans la Vall e obscure.</text>
	</string>
	<string id="tm_defend_camp_1_text">
		<text>J'ai enfin r ussi   convaincre le Devoir qu'il est grand temps de d barrasser la D charge des bandits. Le Devoir va  largir son territoire et ils emb teront moins mes clients r guliers. Bon, voil  le march  : dans un premier temps, le commandement du Devoir a d cid  de barrer la route aux bandits en provenance de la Vall e obscure. Un d tachement a  t  envoy  pour imposer un blocus, ce qui n'a pas l'air d' tre au go t des bandits. Qui l'eut cru ! Alors je me demandais si tu accepterais de les aider   s curiser l'entr e de la vall e. Tu seras g n reusement r compens . </text>
	</string>
	<string id="tm_dolg_has_no_job">
		<text>Il n'y a pas de boulot pour le moment.</text>
	</string>
	<string id="tm_dolg_job_ask">
		<text>De quoi tu veux parler ?</text>
	</string>
	<string id="tm_dolg_job_complete">
		<text>Bien jou  ! C'est du bon boulot.</text>
	</string>
	<string id="tm_dolg_job_what">
		<text>J' coute.</text>
	</string>
	<string id="tm_dolg_list_job">
		<text>Voici la mise   jour de la mission :</text>
	</string>
	<string id="tm_drunk_dolg_has_no_job">
		<text>Pour le moment, il n'y a rien.</text>
	</string>
	<string id="tm_drunk_dolg_job_ask">
		<text>De quelle mission tu veux parler ?</text>
	</string>
	<string id="tm_drunk_dolg_job_complete">
		<text>La mission est termin e. Voici la r compense !</text>
	</string>
	<string id="tm_drunk_dolg_job_what">
		<text>Et la mission ?</text>
	</string>
	<string id="tm_drunk_dolg_list_job">
		<text>Il y a quelque chose :</text>
	</string>
	<string id="tm_ecolog_has_no_job">
		<text>D sol , mais on n'a pas de boulot pour le moment.</text>
	</string>
	<string id="tm_ecolog_job_ask">
		<text>De quel boulot tu veux parler ? </text>
	</string>
	<string id="tm_ecolog_job_complete">
		<text>Tu as fait du bon boulot ! Permets-moi de te remettre ta r compense. </text>
	</string>
	<string id="tm_ecolog_job_what">
		<text>J' coute.</text>
	</string>
	<string id="tm_ecolog_list_job">
		<text>Voil  ce que je te propose : </text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_1">
		<text>D truire le camp des bandits   la D charge.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_1_descr">
		<text>Va   la D charge et  limine les bandits qui ont vol  les Stalkers   leur retour de la Zone.  a fera plaisir au marchand.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_1_text">
		<text>Les bandits se sont ralli s pour mettre des b tons dans les roues des honn tes gens... Va directement   la D charge, il para t que ces vermines se sont install es pr s de la casse. Si tu t'en occupes, tout le monde te sera reconnaissant et tu seras g n reusement r compens . D'accord ?</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_2">
		<text>D truire le camp des bandits au parking.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_2_descr">
		<text> limine les bandits au parking. Apparemment, ils sont nouveaux dans la Zone, alors  a devrait  tre facile.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_2_text">
		<text>Les bandits r dent encore autour du parking. Tu devines en quoi consiste ce boulot ? Alors… vas-y ! Transmets-leur nos amiti s et reviens me voir, je te r compenserai. D'accord ?</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_3">
		<text> liminer les bandits pr s de l'Institut de Recherche Agroprom.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_3_descr">
		<text> limine les bandits pr s de l'Institut de Recherche Agroprom. Il vaut mieux rester en bons termes avec le marchand.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_3_text">
		<text>Des bandits sont arriv s pr s de l'Institut de Recherche Agroprom. Ils g nent le travail de tri de mes foreurs. R gle le probl me et je te revaudrai  a.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_4">
		<text>D barrasser le secteur des mutants.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_4_descr">
		<text>D barrasse le secteur des mutants.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_4_text">
		<text>J'ai un boulot facile. Ils veulent faire venir un touriste  tranger. Il a pay  mes potes pour aller visiter la Zone. Et le secteur qu'ils veulent lui montrer doit  tre d barrass  des mutants.  a t'int resse ?</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_5">
		<text> liminer deux bandits   la D charge.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_5_descr">
		<text>S curise la route menant   l'un des lieux phares de la Zone pour le rendre accessible   tous.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_5_text">
		<text>R cemment, un des lieux phares de la Zone est devenu inaccessible aux amateurs de merveilles. La D charge… Ouais, la D charge, c'est un endroit unique, o  tu oublies tout : tristesse, salet , argent, sang. Mais il y a deux tar s qui menacent de tuer tous ceux qui refusent de les payer pour y acc der. D barrasse-toi d'eux. C'est le seul endroit o  je peux emmener les touristes.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_6">
		<text>Tuer la sangsue dans la Vall e obscure</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_6_descr">
		<text>Tue la sangsue dans la Vall e obscure.</text>
	</string>
	<string id="tm_eliminate_camp_6_text">
		<text>Il para t que les troupes ont quitt  la Vall e obscure. Du coup, des monstres sont sortis de tous les recoins. Les Stalkers y ont d j  rep r  une sangsue, et pas n'importe laquelle puisqu'elle n'a pas peur des grands espaces. En tout cas, d s les scientifiques l'apprendront, ils voudront  tudier ce sp cimen. Et je veux  tre celui qui leur remettra son cadavre. Ta mission consiste   tuer cette sangsue. Moi, je m'occupe du reste.</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_1">
		<text>Trouver l'artefact "m duse"</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_1_descr">
		<text>Trouve l'artefact "m duse" form  dans l'anomalie "tremplin".</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_1_text">
		<text>Un gars de l'ext rieur r clame une "m duse".  a ne rapporte pas tr s gros, mais c'est facile. R cup re-la !</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_2">
		<text>Trouver l'artefact "fleur protectrice"</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_2_descr">
		<text>Trouve l'artefact "fleur protectrice" form  dans l'anomalie "tremplin".  a devrait rapporter gros.</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_2_text">
		<text>On m'a r clam  la "fleur protectrice". La commande  mane des joailliers, alors essayons de faire plaisir aux jolies femmes, hein ? Si tu la trouves, tu auras l'argent et une bouteille pour trinquer   leur sant …</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_3">
		<text>Trouver l'artefact " toile phosphorescente"</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_3_descr">
		<text>Trouve "l' toile phosphorescente", un artefact rare et tr s cher.</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_3_text">
		<text>J'ai un petit boulot... mais pas tr s agr able. Apparemment,  a  mane des militaires qui travaillent sur une nouvelle protection. Bref, ils r clament "l' toile phosphorescente". C'est un artefact rare qui prot ge efficacement des balles... Alors, qu'est-ce que tu en dis ? Je te paierai bien ! </text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_4">
		<text>Trouver l'artefact appel  "morceau de viande"</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_4_descr">
		<text>Trouve l'artefact "morceau de viande" qui gu rit les blessures</text>
	</string>
	<string id="tm_find_artefact_4_text">
		<text>On m'a command  un artefact qui gu rit les blessures. Il s'appelle "le morceau de viande". C'est pour une sorte de clinique. Rapporte-le-moi. Tu seras pay  et en plus, tu feras une bonne action.</text>
	</string>
	<string id="tm_find_item_1">
		<text>Trouver le pistolet perfectionn </text>
	</string>
	<string id="tm_find_item_1_descr">
		<text>Procure-toi le pistolet Fort dont le chargeur contiendrait plus de cartouches que les autres. Son dernier propri taire connu  tait le commandant du poste de contr le militaire situ  sous le pont endommag .</text>
	</string>
	<string id="tm_find_item_1_text">
		<text>En ce moment, plus personne ne veut utiliser d'armes normales, pas m me les nouveaux ! Enfin, on m'a command  une mitrailleuse am lior e. Il para trait que le commandant des soldats, celui qui fait payer un droit de passage sous le pont, aurait un "Fort" dont le chargeur contiendrait plus de cartouches que les autres.  a t'int resse ?</text>
	</string>
	<string id="tm_freedom_has_no_job">
		<text>Il n'y a pas de boulot en ce moment…</text>
	</string>
	<string id="tm_freedom_job_ask">
		<text>Alors, de quoi tu veux parler ?</text>
	</string>
	<string id="tm_freedom_job_complete">
		<text>Bien jou , jeune homme ! C'est du tr s bon boulot, voil  ton argent.</text>
	</string>
	<string id="tm_freedom_job_what">
		<text>Comment  a va ?</text>
	</string>
	<string id="tm_freedom_list_job">
		<text>Voil  ce que j'ai :</text>
	</string>
	<string id="tm_hunter_has_no_job">
		<text>Pour le moment, il n'y a rien.</text>
	</string>
	<string id="tm_hunter_job_ask">
		<text>De quelle mission tu veux parler ?</text>
	</string>
	<string id="tm_hunter_job_complete">
		<text>La mission est termin e. Voici la r compense !</text>
	</string>
	<string id="tm_hunter_job_what">
		<text>Et la mission ?</text>
	</string>
	<string id="tm_hunter_list_job">
		<text>Il y a quelque chose :</text>
	</string>
	<string id="tm_job_nothing">
		<text>Tant pis. Une autre fois.</text>
	</string>
	<string id="tm_job_refuse">
		<text>Je refuse de faire ce boulot.</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_1">
		<text>Tuer le chef des bandits</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_1_descr">
		<text>Tue le chef des bandits qui a provoqu  le marchand. Il ne sera sans doute pas seul... Ce n'est une mission facile, mais c'est bien pay . Tu le trouveras dans la Vall e obscure.</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_1_text">
		<text>Tu dois ex cuter ce type, un des chefs des bandits. L'autre jour, sur son ordre, les bandits ont intercept  et bouscul  mon messager. Je ne tol re pas qu'on s'en prenne   mon personnel... Si tu t'en occupes, je te revaudrai  a. Alors, qu'est-ce que tu en dis ? </text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_2">
		<text>Tuer le Stalker marchand</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_2_descr">
		<text>Tue un Stalker… C'est jamais  vident de s'en prendre   un coll gue. Mais, au moins, tu seras bien pay .</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_2_text">
		<text>J'ai un probl me avec ce marchand. S'il refuse de coop rer, qu'il aille au diable ! Mais je ne laisserai personne r pandre des rumeurs immondes. Bref, il doit  tre  limin  pour que les autres comprennent. Que tout le monde sache que je suis le boss ici... </text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_3">
		<text>Tuer le nouveau Stalker</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_3_descr">
		<text>D barrasse-toi du nouveau Stalker, qui n'est peut- tre pas si nouveau que  a… Qui est-ce d'ailleurs ? Oh, peu importe ! Du moment que le boulot soit fait.</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_3_text">
		<text>Ce type se fait passer pour un nouveau, mais il est bizarre… Alors, s'il venait   dispara tre,  a me rendrait bien service, si tu vois ce que je veux dire… </text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_4">
		<text>Tuer le Stalker surnomm  le Monstre</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_4_descr">
		<text> limine un des rivaux du marchand Sidorovich, un Stalker surnomm  le Monstre.</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_4_text">
		<text>Le Monstre, alias Oleg Gusarov... servait dans les Spetsnaz. Tant qu'il s'occupait de ses affaires, je n'avais rien contre lui, un solitaire est un solitaire. Mais j'ai appris qu'il formait un gang pour  liminer le cordon et prendre le contr le des op rations de contrebande de la Zone.  a, c'est un gros probl me qui doit  tre r gl  au plus vite. Alors, tu t'en charges ? </text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_5">
		<text>Tuer le p re Diodor</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_5_descr">
		<text>Tuer un homme pr chant dans la Zone contre la r cup ration et la vente d'artefacts ? Exactement. </text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_5_text">
		<text>J'ai toujours dit qu'affaires et religion ne faisaient pas bon m nage. Un religieux n'a pas   se m ler des affaires des autres ! Ce p re Diodor… oh pardonnez-moi mon Dieu... eh bien... il ne veut rien entendre. Il n'arr te pas de d noncer la chasse aux artefacts comme une source de p ch s aussi bien dans la Zone que dans le reste du monde. Il pr ne m me la destruction de tous les artefacts !! Il ne faut pas exag rer ! Et le pire, c'est qu'il commence   rallier des gens   sa cause ! J'ai essay  de discuter avec lui, mais il refuse d'entendre raison. Voil  le march  : tu exp die ce Diodor au ciel. L -haut, il pourra pr cher autant qu'il voudra... Pig  ? Et en  change, je te donnerai un super artefact. Alors, c'est d'accord ? </text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_6">
		<text>Tuer le "repr sentant de commerce"</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_6_descr">
		<text>Tue le "repr sentant de commerce". Le marchand tient   sa r putation.</text>
	</string>
	<string id="tm_kill_stalker_6_text">
		<text>Imagine un peu  a : il y a un zozo qui se fait passer pour un repr sentant de commerce et qui se sert de ma r putation pour refourguer des merdes ! Des barriques cass es, des armures inutilisables, des conserves avari es. J'ai d j  eu affaire   des clients m contents. Conclusion, j'ai besoin de quelqu'un pour m'en d barrasser.</text>
	</string>
	<string id="tm_lisiy_has_no_job">
		<text>Pour le moment, il n'y a rien.</text>
	</string>
	<string id="tm_lisiy_job_ask">
		<text>De quelle mission tu veux parler ?</text>
	</string>
	<string id="tm_lisiy_job_complete">
		<text>La mission est termin e. Voici la r compense !</text>
	</string>
	<string id="tm_lisiy_job_what">
		<text>Et la mission ?</text>
	</string>
	<string id="tm_lisiy_list_job">
		<text>Il y a quelque chose :</text>
	</string>
	<string id="tm_mercenary_has_no_job">
		<text>Pour le moment, il n'y a rien.</text>
	</string>
	<string id="tm_mercenary_job_ask">
		<text>De quelle mission tu veux parler ?</text>
	</string>
	<string id="tm_mercenary_job_complete">
		<text>La mission est termin e. Voici la r compense !</text>
	</string>
	<string id="tm_mercenary_job_what">
		<text>Et la mission ?</text>
	</string>
	<string id="tm_mercenary_list_job">
		<text>Il y a quelque chose :</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_1">
		<text>Rapporter la m choire de la sangsue</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_1_descr">
		<text>Alors comme  a, la dent de sangsue est un porte-bonheur ? Voyons si  a porte bonheur   la sangsue.</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_1_text">
		<text>Selon la superstition, les dents de sangsue porteraient bonheur. Comme s'il suffisait de traverser les anomalies avec une dent autour du cou pour que les artefacts te tombent dans les mains ! C'est n'importe quoi, mais tant qu'il y a des gogos pour y croire,  a peut rapporter gros. Rapporte-moi une m choire de sangsue et je te paierai bien.</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_2">
		<text>Rapporter la queue du pseudo-chien</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_2_descr">
		<text>Rapporte la queue du pseudo-chien.</text>
	</string>
	<string id="tm_monster_part_2_text">
		<text>L'hiver approche. Et qu'est-ce que les femmes aiment porter quand il fait froid ? Ouais, des fourrures. En ce moment, la mode est aux accessoires en queue de pseudo-chien. Sp cial comme fourrure ! Conclusion, on m'a command  une de ces queues. Tu t'en occupes ?</text>
	</string>
	<string id="tm_petrenko_has_no_job">
		<text>Pour le moment, il n'y a rien.</text>
	</string>
	<string id="tm_petrenko_job_ask">
		<text>De quelle mission tu veux parler ?</text>
	</string>
	<string id="tm_petrenko_job_complete">
		<text>La mission est termin e. Voici la r compense !</text>
	</string>
	<string id="tm_petrenko_job_what">
		<text>Et la mission ?</text>
	</string>
	<string id="tm_petrenko_list_job">
		<text>Il y a quelque chose :</text>
	</string>
	<string id="tm_reward_job">
		<text>Je viens pour le boulot.</text>
	</string>
	<string id="tm_seek_job_abandon">
		<text>Ce genre de boulot ne m'int resse pas.</text>
	</string>
	<string id="tm_seek_job_no">
		<text>Une autre fois. </text>
	</string>
	<string id="tm_seek_job_yes">
		<text>Je suis pr t.</text>
	</string>
	<string id="tm_seek_new_job">
		<text>J'ai besoin de travailler. T'as quelque chose pour moi ?</text>
	</string>
	<string id="tm_shustriy_has_no_job">
		<text>Il n'y a pas de boulot pour le moment. </text>
	</string>
	<string id="tm_shustriy_job_ask">
		<text>De quel boulot tu veux parler ?</text>
	</string>
	<string id="tm_shustriy_job_complete">
		<text>Mission accomplie… Et voil  la r compense !</text>
	</string>
	<string id="tm_shustriy_job_what">
		<text>Et la mission ?</text>
	</string>
	<string id="tm_shustriy_list_job">
		<text>Voil  quelque chose :</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_has_no_job">
		<text>Pour le moment, il n'y a rien.</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_job_ask">
		<text>De quelle mission tu veux parler ?</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_job_complete">
		<text>La mission est termin e. Voici la r compense !</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_job_what">
		<text>Et la mission ?</text>
	</string>
	<string id="tm_trader_list_job">
		<text>Il y a quelque chose :</text>
	</string>
	<string id="tm_wolf_has_no_job">
		<text>Pour le moment, il n'y a rien.</text>
	</string>
	<string id="tm_wolf_job_ask">
		<text>De quelle mission tu veux parler ?</text>
	</string>
	<string id="tm_wolf_job_complete">
		<text>La mission est termin e. Voici la r compense !</text>
	</string>
	<string id="tm_wolf_job_what">
		<text>Et la mission ?</text>
	</string>
	<string id="tm_wolf_list_job">
		<text>Il y a quelque chose :</text>
	</string>
	<string id="tm_zastava_commander_has_no_job">
		<text>Pour le moment, il n'y a rien.</text>
	</string>
	<string id="tm_zastava_commander_job_ask">
		<text>De quelle mission tu veux parler ?</text>
	</string>
	<string id="tm_zastava_commander_job_complete">
		<text>La mission est termin e. Voici la r compense !</text>
	</string>
	<string id="tm_zastava_commander_job_what">
		<text>Et la mission ?</text>
	</string>
	<string id="tm_zastava_commander_list_job">
		<text>Il y a quelque chose :</text>
	</string>
	<string id="wolf_eliminate_lager_1">
		<text>D truire le repaire des sangliers</text>
	</string>
	<string id="wolf_eliminate_lager_1_descr">
		<text>Les sangliers ont  lu domicile pr s de l'endroit o  le Loup et son ami ont stock  leur matos. Le Loup demande   ce que le repaire soit d truit. Il te promet une belle r compense en  change.</text>
	</string>
	<string id="wolf_eliminate_lager_1_text">
		<text>Avec mon pote, on a stock  du matos pr s du parking, l  o  la for t devient plus dense. Il y a de tout sur place. Mais les sangliers viennent d'y  lire domicile et on n'y a plus acc s. Il faut que tu nous aides. Tue les sangliers. Mon pote et moi, on t'en sera tr s reconnaissants.</text>
	</string>
	<string id="wolf_eliminate_lager_2">
		<text>Tuer les mutants   la ferme</text>
	</string>
	<string id="wolf_eliminate_lager_2_descr">
		<text>Le Loup demande   ce que la ferme soit d barrass e des mutants. Il veut y  tablir un avant-poste.</text>
	</string>
	<string id="wolf_eliminate_lager_2_text">
		<text>On est   la limite de la Zone et pourtant, les nouveaux ont du fil   retordre, m me ici. Les bandits nous posent probl me, mais au moins, ils comprennent le russe. Quant aux mutants, ils sont vraiment coriaces. Ils ont  lu domicile   la ferme abandonn e et pris le contr le du seul site o  on aurait pu  tablir un avant-poste. D barrasse la ferme des mutants et je te r compenserai.</text>
	</string>
	<string id="zastava_commander_eliminate_lager">
		<text>D truire le repaire des chiens</text>
	</string>
	<string id="zastava_commander_eliminate_lager_descr">
		<text>Une meute de chiens r de aux alentours du poste de contr le sud, au Bar. Le chef de poste demande   ce qu'on d truise leur repaire. Il promet une r compense.</text>
	</string>
	<string id="zastava_commander_eliminate_lager_text">
		<text>Malgr  nos efforts, des monstres parviennent encore   sortir de la D charge. Tu as sans doute vu une meute de chiens au sud de notre position. Tue-les et tu recevras une r compense.</text>
	</string>
	<string id="defend_lager">
		<text>D fense du camp.</text>
	</string>
</string_table>
