	<string id="bun_code">
		<text>Un nombre me hante comme venu d'une autre vie. Je m'en souviens maintenant, c'est 342089. C'est le code d'une porte, mais je ne sais plus comment m'y rendre.</text>
	</string>
	<string id="bun_monolith_pda">
		<text>PDA du Monolithe</text>
	</string>
	<string id="rad_code_door_info">
		<text>Le scientifique mort avait une carte indiquant l'emplacement d'une porte. Code 1287975</text>
	</string>
	<string id="rad_code_door_info_name">
		<text>Porte cod e</text>
	</string>
	<string id="rad_get_to_aes_desc">
		<text>Barman :"Ils sont tous devenus dingues ici quand ils ont fait cette d couverte ! Tous ceux qui le pouvaient sont partis pour le centre de la Zone : les solitaires, les membres de la Libert , les membres du Devoir et m me les mercenaires. Le premier qui arrivera sur place d crochera le gros lot ! L'exauceur, la ru e vers les artefacts et que sais-je encore. D p che-toi, si l'exauceur est bien dans le sarcophage de la centrale, le premier qui arrivera sur place verra ses v ux exauc s. En ce moment, il y a un d tachement de v t rans qui se rassemble devant Pripyat. Si tu d p ches, tu pourras les accompagner".</text>
	</string>
	<string id="rad_sleep_info">
		<text>J'ai d sactiv  le lobotomisateur et au m me moment, j'ai perdu connaissance. Ensuite, j'ai fait un r ve : j'ai vu l'immense centrale de Tchernobyl et le sarcophage. Et puis, un flash. Le Monolithe brille   l'int rieur du sarcophage. Je comprends que c'est la machine   exaucer les v ux. Un Stalker,  puis  et en guenilles, s'en approche p niblement... Et encore un flash, suivi d'un fragment du premier r ve... Un homme, dos   moi, n'arr te pas de tirer. Quelqu'un crie "Strelok !". L'homme tressaille, s'immobilise un moment et se retourne lentement... Mais les images reviennent en arri re, comme un film   l'envers, et je le vois utiliser son arme pour forcer les rats   retourner dans la centrale... J'ai v cu cette sc ne, j'en suis s r. Je dois aller au Monolithe.</text>
	</string>
	<string id="rad_sleep_info1">
		<text>Le lobotomisateur est fini</text>
	</string>
