	<string id="bar_ecolog_research_corrupted">
		<text>Moi, le professeur Kruglov, j'efface les r sultats de nos recherches pour le bien de la science et de l'humanit . Toute connaissance, lorsqu'elle est dangereuse, ne doit pas tomber aux mains de personnes peu fiables car elles tenteraient de l'utiliser   des fins criminelles. Ceux qui liront cette note doivent apprendront que notre groupe a  t  victime, dans les Terres abandonn es, de Mercenaires avec   leur t te le terrible Doberman. Lorsque vous prendrez connaissance de ceci, nous serons certainement morts.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_research_normal">
		<text>... actuellement, les  missions affectent principalement les sph res avanc es de l'activit  cognitive. Les exp riences montrent que seuls les humains et les animaux dot s de processus cognitifs, comme les chiens et les chevaux, sont sensibles   ces  missions. Surtout, seuls les humains entrent en transe ; chez les animaux, cet effet se limite   un immense sentiment de peur. D s lors, il serait raisonnable d'en conclure que ces  missions sont sp cifiquement dirig es vers le cerveau humain. Des  tudes approfondies men es sur des "volontaires" ont montr  que les sujets quittent cet  tat de transe apr s administration d'un traitement m dical. Nous avons mis au point des syst mes exp rimentaux capables, dans une certaine mesure, de prot ger le cerveau humain de telles  missions. D'apr s nos calculs, la source de celles-ci se trouve au c ur du lac de Yantar et serait d'origine artificielle,   savoir qu'elle peut  tre d sactiv e. Des criminels pourraient tout   fait tenter atteindre cette source et en prendre le contr le.</text>
	</string>
	<string id="journal_after_agroprom_documents_name">
		<text>Infos militaires</text>
	</string>
	<string id="journal_bar_darklab_documents_name">
		<text>Labo X18</text>
	</string>
	<string id="journal_bar_x16_documents_name">
		<text>Alors comme  a, le lobotomisateur est une cr ation humaine ?</text>
	</string>
	<string id="journal_before_darklab_documents_name">
		<text>Barman</text>
	</string>
	<string id="journal_before_radar_task_name">
		<text>Apr s avoir rencontr  le fou</text>
	</string>
	<string id="rostok_tunel_gordon_diary">
		<text>12.01.2012 \n Foutus patrons... Ils me foutront donc jamais la paix. D'abord Black Mesa, et puis cette ville  trange en Russie. Et maintenant, ils envoient ce pauvre Gordon au fin fond de l'Ukraine. Prends ton pied-de-biche et amuse-toi bien. \n \n 20.03.2012 \n Je suis rentr  dans la Zone. C'est vrai qu'il n'y a pas d'ours ici ? Alors, avec qui je vais me battre ? J'ai du mal   me rep rer. J'ai d   changer mon pied-de-biche contre une bo te de conserve. \n \n 26.04.2012 \n C'est le d luge. Le Barman m'a dit de me trouver une planque et d'y rester. J'ai chass  quelques rats d'un tunnel abandonn . J'esp re que je vais pouvoir attendre ici jusqu'  ce que le temps s'am liore.</text>
	</string>
