<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11">
		<text>Arr te Stalker. Tu ne peux pas aller plus loin !</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111">
		<text>Pourquoi ?</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111">
		<text>Parce que c'est notre territoire, le territoire du Devoir, et on laisse pas rentrer n'importe qui dans notre base. Tu passeras pas   moins d'avoir quelque chose d'important   dire   nos chefs.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11111">
		<text>Je vois.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111111">
		<text>C'est la r gle.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11112">
		<text>Je dois passer, j'ai une affaire   traiter avec le Barman.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111121">
		<text>Le Barman m'a parl  de toi. Tu peux passer.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111211">
		<text>Je pr f re payer. Tiens.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11112111">
		<text>Bien ! Vas-y, mais t'as int r t   avoir une affaire importante   traiter avec le Barman, pig  ? Et fais gaffe, le coin est truff  d'anomalies.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111212">
		<text>Quel genre de service ?</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_11112121">
		<text>Pas grand-chose. Il faudrait descendre une meute de sangliers qui se balade dans le coin. Tue-les et ton passage sera pay .</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111121211">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111212111">
		<text>Bonne chance, Stalker.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111121212">
		<text>Je n'ai pas d'argent.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1111212121">
		<text>Tu ferais mieux d'en trouver, et vite !</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111122">
		<text>Je n'ai pas d'argent.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_111123">
		<text>Alors tu n'acc deras pas au bar.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_1231">
		<text>Merci de nous avoir aid s   repousser les sangliers. Voil  une r compense bien m rit e.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_12311">
		<text>Merci !</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_22">
		<text> a y est, tu as tu  ces sangliers ?</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_221">
		<text>Pas encore.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_2211">
		<text>Dommage. Quand tu les auras tu s, ram ne-moi donc une c telette, OK ?</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_222">
		<text>Oui, je les ai tous tu s.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_2221">
		<text>C'est bon, passe. Et salue le Barman de ma part.</text>
	</string>
	<string id="gar_dolg_blokpost_33">
		<text>Dis bonjour au Barman de ma part quand tu le verras. Oh et n'oublie pas, il y a plein d'anomalies dans le coin, soit prudent.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_0">
		<text>Merci vieux, tu m'as rendu un grand service. Je m'en souviendrai.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_1">
		<text>Qu'est-ce qui se passe ici ?</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_11">
		<text>OK.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_2">
		<text>On essaie de virer les bandits de la D charge. Mes amis vont tendre une embuscade   une unit  de bandits pas loin. Si on les arr te pas, ils vont prendre le contr le de la D charge et personne ne pourra plus s'enfoncer dans la Zone. Va voir notre commandant. Lui et ses hommes sont dans le coin, dans la casse. J'y vais, t'as qu'  m'accompagner si tu veux.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_21">
		<text>Je te suis.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_3">
		<text>Tu peux me parler un peu de la D charge ?</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_31">
		<text>Y a pas grand-chose   en dire, vieux. La D charge est... une d charge ! Les soldats du Devoir gardent la route nord, pr s du bar. Mieux vaut les  viter, ces mecs, c'est pas des rigolos.   droite, ce sont les chemins qui m nent   la Vall e obscure, mais le niveau de radiation y est tr s  lev . Un peu plus pr s, il y a le Bourbier de Grimpen, de terribles mar cages qui grouillent d'anomalies. Il para t qu'on y trouve facilement des artefacts, mais on peut aussi y trouver beaucoup d'ennuis. La seule chose qu'on y a jamais vu finalement, c'est le chien des Baskerville !</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_311">
		<text>Continue.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_3111">
		<text>  droite, pr s des mar cages, il y a une cachette. Tu verras une construction m tallique surplombant une mare. Ma planque est juste en dessous...  a fait un petit moment que j'y travaille, mais tu m'as sauv  la vie et tu en as s rement plus besoin que moi. Alors sers-t'en.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_31111">
		<text>Merci vieux, c'est une info utile.</text>
	</string>
	<string id="gar_dramm_novice_start_312">
		<text>Int ressant. Merci !</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_11">
		<text>H , Stalker, tu tombes bien ! On a besoin de toi. Ces enfoir s de bandits essaient de s'emparer de la D charge. Il y a eu une fusillade ici, il y a une demi-heure et on a r ussi   abattre trois de ces chiens. Les autres ont battu en retraite, mais je mettrai ma main   couper qu'ils vont revenir avec des renforts d'une minute   l'autre. On n'est plus beaucoup, un homme de plus nous serait utile.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_111">
		<text>Continue.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_1111">
		<text>On leur a tendu une embuscade ici. Ils vont arriver de l'ouest, de l'Institut de Recherche Agroprom. Aide-nous    liminer leurs renforts, tu ne le regretteras pas !</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_11111">
		<text>OK, je vais vous aider.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_111111">
		<text>G nial.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_11112">
		<text>C'est pas mes affaires, je veux pas m'en m ler.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_111121">
		<text>Comme tu veux. Mais tu le regretteras   chaque fois que tu paieras ces cr tins pour passer dans la Zone.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_11113">
		<text>Je les ai tous tu s.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_111131">
		<text>T'es le meilleur ! Mais je vais rester prudent, au cas o .</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_21">
		<text>J'ai rien   te dire.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111">
		<text>Merci, tu nous as rendu un sacr  service. Du cash,  a te dirait ? En signe de notre gratitude.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31111">
		<text>Bien s r.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311111">
		<text>Tiens,  a devrait couvrir tes frais de sant .</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111111">
		<text>Merci.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31113">
		<text>Parle-moi de toi.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311131">
		<text>Je m'appelle Bes. Je suis arriv  dans le coin y a trois ans. Comme beaucoup dans la Zone, je suis un fugitif, recherch  pour coups et blessures et deux meurtres. Il y a quelques ann es un copain   moi s'est fait m chamment tabasser ; ils ont d  recoller les morceaux   l'hosto, litt ralement. Alors j'ai rendu une petite "visite" aux salauds qui avaient fait  a. Mais les flics sont arriv s et j'ai d  en descendre un avant de sauter du deuxi me  tage. Et me voil . Je m'en sors pas mal ici, mais la liste de mes crimes s'est un peu allong e. J'essaie de combattre l'anarchie, comme   l'ext rieur. J'entra ne les nouveaux, je leur apprends   survivre dans la Zone.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111311">
		<text>Pourquoi tu rejoins pas le Devoir si c'est ce que tu ressens ?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31113111">
		<text>Le Devoir se bat contre la Zone, moi je me bats pour le peuple. Et puis, ils sont trop proches du gouvernement et de l'arm e. J'ai aucune envie de me r veiller dans une cellule un matin.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311131111">
		<text>Bonne chance   toi.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31114">
		<text>C'est quoi cet endroit ?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311141">
		<text>La D charge. On est comme chez nous ici. Tu vois ce tas d'ordures l -bas ? Vaut mieux pas s'en approcher, crois-moi. Il y a tellement de d chets radioactifs que le compteur Geiger p te les plombs. C'est le meilleur chemin pour aller dans la Zone, mais les bandits y sont de plus en plus actifs. Ils flippent trop de s'aventurer plus avant dans la Zone, sur le territoire du Devoir, comme les Stalkers exp riment s. Mais ils se font un plaisir de d pouiller les nouveaux. M me si tout le monde s'en fout, on doit se battre pour ce terrain.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111411">
		<text>Continue.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31114111">
		<text>Partout, et surtout ici, tu dois te conduire comme un  tre humain, pas comme une charogne cupide. C'est ma fa on de voir les choses.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_311141112">
		<text>Il y a des grands b timents dans la D charge ?</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31114111211">
		<text>Merci.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_31115">
		<text>Merci, tu peux pas m'aider.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3112">
		<text>Je sais pas mal de choses, je pourrais te donner des infos.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_41">
		<text>Y a encore du boulot. On parlera quand  a sera fini.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_51">
		<text>H , le Tatou  !</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_11">
		<text>Bon sang mec, c'est pas le moment de discuter ! Dans deux secondes, on entendra plus que les flingues. Aide-moi   les repousser et on pourra parler.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_22">
		<text>Merci pour le coup de main,  a devenait chaud. Qu'est-ce que tu fais l  au fait ?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_221">
		<text>Je cherche des infos sur Strelok. Fox m'a parl  de toi, alors je suis venu discuter.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_2211">
		<text>OK, tu m'as aid  alors je vais te rendre la pareille. Un des types, un ancien "foreur" appel  la Taupe m'attend. Il a d nich  la planque de Strelok mais je sais pas s'il y a trouv  quelque chose. Voil  les coordonn es de notre point de rencontre. Dis-lui que c'est moi qui t'envoie. Ils vont me chercher, alors je vais me faire discret. Tiens, ce fric t'aidera.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_2212">
		<text>Merci pour le tuyau.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_222">
		<text>Je cherche des infos sur Strelok. Tu sais peut- tre quelque chose ?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_2221">
		<text>OK, tu m'as aid  alors je vais te rendre la pareille. Un des types, un ancien "foreur" appel  la Taupe m'attend. Il a d nich  la planque de Strelok et y a d couvert des documents int ressants. Il avait des bandits aux trousses, donc il a d  laisser les documents, mais il sait o  ils sont. Ils vont me chercher, alors je vais me faire discret. Voil  les coordonn es du point de rencontre avec la Taupe. Dis-lui que c'est moi qui t'envoie. Je vais transf rer des infos sur ton PDA. Et voil  du cash pour te remercier.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_2222">
		<text>Merci pour les infos.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_33">
		<text>H , mec ! C' tait chaud y a quelques minutes. Mais qu'est-ce que tu fais l  au fait ?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_44">
		<text>Un chemin s r, Stalker. Un chemin qui  vite les anomalies et m ne droit aux artefacts.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_441">
		<text>Qu'est-ce qu'on trouve dans la D charge ?</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_4411">
		<text>Tu peux trouver pas mal d'ennuis en tr s peu de temps ! Mais tu es un aventurier, alors je vais te dire ce que je sais. Il y a une petite for t   l'est. Tu n'y trouveras rien d'int ressant et c'est plein de chiens, fais gaffe. Cette voie ferr e te conduira   un tunnel. Il y a plein d'anomalies l -bas, peut- tre autre chose, je sais pas, j'ai jamais vraiment cherch . Tu connais probablement le poste de contr le du Devoir, au nord. C'est   peu pr s tout ce que je sais.</text>
	</string>
	<string id="gar_seriy_start_44112">
		<text>Merci pour le tuyau.</text>
	</string>
	<string id="gar_seryi_about_garbage_0">
		<text>Vieux, qu'est-ce que je peux trouver dans cette D charge ?</text>
	</string>
	<string id="gar_seryi_about_garbage_1">
		<text>Tu peux trouver pas mal d'ennuis en tr s peu de temps ! Mais tu es un aventurier, alors je vais te dire ce que je sais. Il y a une petite for t   l'est. T'y trouveras rien d'int ressant et c'est plein de chiens, fais gaffe. Cette voie ferr e te conduira   un tunnel. Il y a plein d'anomalies l -bas, peut- tre autre chose, je sais pas, j'ai jamais vraiment cherch . Tu connais probablement le poste de contr le du Devoir, au nord. C'est   peu pr s tout ce que je sais.</text>
	</string>
	<string id="gar_seryi_about_garbage_11">
		<text>Merci pour l'info. Je m'en souviendrai.</text>
	</string>
	<string id="gar_stalker_about_level_0">
		<text>Tu peux me parler de cet endroit ?</text>
	</string>
	<string id="gar_stalker_about_level_1">
		<text>Ouais,  coute. Tout cet endroit n'est qu'une d charge puante. Apr s l'accident, en 1986, ils ont amen  les d chets radioactifs, les grues et toute la quincaillerie foutue ici. Au final, c'est un tas de saloperies et quelques anomalies par-ci, par-l . On trouve m me quelques artefacts mais rien d'exceptionnel alors il y a surtout des nouveaux ici. Et l  o  il y a des nouveaux, il y a des bandits donc mieux vaut pas trop tra ner ici. Plus   l'est, il y a beaucoup de poches de radiation, impossible d'y aller sans protection. Si tu vas au sud, tu atteindras la fronti re de la Zone. Au nord, tu trouveras l'usine de Rostok et le bar des Stalkers.   l'est, c'est la Vall e obscure, un endroit sombre et glauque.   l'ouest, l'Institut de Recherche Agroprom. Je vais indiquer les chemins s rs sur ta carte.</text>
	</string>
	<string id="gar_hellcar_start_3111411121">
		<text>Il y a un grand hangar dans le centre, c'est assez calme en g n ral. Au pire, tu peux y passer la nuit. Si tu vas   l'Ouest, vers Agroprom, tu tomberas sur un camp de bandits. C'est de l  que venaient les tar s qu'on a but s y a quelque temps. Mais j'ai l'impression qu'ils sont bien plus nombreux   cet endroit.</text>
	</string>
</string_table>
