<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="agr_secret_0000_descr">
		<text>Pour le moment, notre planque secr te est dans le tunnel. C'est une bonne planque, peu de gens la connaissent et les anomalies dissuaderont les autres d'y entrer.</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0000_name">
		<text>Planque secr te du Cendr </text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0001_descr">
		<text>Je l'ai cach  dans la souche, pr s du tunnel. Il y a un trou   l'int rieur.</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0001_name">
		<text>Souche trou e</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0002_descr">
		<text>J'ai enterr  des trucs sous la croix, pr s du buisson.</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0002_name">
		<text>La marque est sous la croix</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0003_descr">
		<text>J'ai d pos  le sac   dos sous l'arbre couch .</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0003_name">
		<text>Sac   dos sous l'arbre</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0004_descr">
		<text>J'ai mis le sac   dos dans le tuyau, pr s de l'usine. Personne ne le trouvera.</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0004_name">
		<text>Sac   dos d'un ramoneur</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0005_descr">
		<text>J'ai planqu  le coffre sur le toit de l'usine. Personne n'ira le chercher l . Le probl me, c'est qu'il va rouiller sous la pluie.</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0005_name">
		<text>Coffre sur le toit</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0006_descr">
		<text>Ils tiraient, j'ai d  mettre le sac   dos sous le wagon, derri re le si ge. Le principal, c'est que j'ai r ussi   m'enfuir. Je retournerai le chercher plus tard.</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0006_name">
		<text>Sac   dos de l'ivrogne</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0007_descr">
		<text>Je l'ai cach  sous la croix, derri re les citernes. Creuse un peu, ne t'affole pas.</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0007_name">
		<text>Pr s des trois citernes</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0008_descr">
		<text>J'ai mis le sac   dos en haut de l'usine pour que personne ne le voie. Le probl me, c'est que je ne sais plus trop ce qu'il contient. </text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0008_name">
		<text>Le sac   dos est dans le hublot</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0009_descr">
		<text>J'ai cach  mes affaires dans un coffre,   l'int rieur de l'usine.</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0009_name">
		<text>Coffre radioactif</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0010_descr">
		<text>Il y a une planque secr te dans le coffre, sous l'escalier.</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0010_name">
		<text>Coffre dans la cage d'escalier</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0011_descr">
		<text>Je l'ai cach  dans le coffre. Personne ne l'ouvrira.</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0011_name">
		<text>Coffre de l'usine</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0012_descr">
		<text>J'ai mis le sac sur la fen tre. Je le r cup rerai plus tard.</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0012_name">
		<text>Le sac est sur le rebord</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0013_descr">
		<text>Avec Kolyan, on a fait une belle balade   Agroprom. On a trouv  tout un tas de trucs et on a r ussi   en cacher quelques-uns. On a mis le coffre dans la poubelle.</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0013_name">
		<text>Coffre dans la poubelle</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0014_descr">
		<text>J'ai trouv  un coffre-fort sous un arbre couch . Je vais tout y cacher pour le moment.</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0014_name">
		<text>Coffre-fort sous l'arbre</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0015_descr">
		<text>J'ai mis les affaires dans le tuyau, je viendrai les chercher plus tard. Je n'avais pas le choix, sinon je les aurais gard es. J'esp re qu'elles ne seront pas mouill es.</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0015_name">
		<text>Affaires dans le tuyau</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0016_descr">
		<text>Les affaires sont dans le vieux tuyau. Il va falloir le dire aux gars. Pas question que je grimpe l -dedans.</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0016_name">
		<text>Tuyau radioactif</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0017_descr">
		<text>Je me suis enfui de la base sous les coups de feu des Stalkers. Qu'ils aillent au diable ! J'ai planqu  mes affaires dans un tuyau, au milieu des ordures. Je vais attendre qu'ils s'en aillent et j'irai les chercher.</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0017_name">
		<text>Le d potoir</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0018_descr">
		<text>Il y a un coffre-fort   moiti  enterr  sous le buisson. J'ai tout planqu    l'int rieur.</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0018_name">
		<text>Coffre-fort sous le buisson</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0019_descr">
		<text>Ils ont d couvert le coffre sous le rebord. Quelqu'un l'a tra n  l  depuis l'Institut de recherche scientifique. Attendons l'h lico pour aller le chercher.</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0019_name">
		<text>Bo te d'archives</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0020_descr">
		<text>J'ai cach  mes affaires dans une capsule m tallique.</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0020_name">
		<text>Sous la trappe</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0021_descr">
		<text>Il y a un coffre-fort   moiti  enterr  sous le buisson. J'ai tout planqu    l'int rieur.</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0021_name">
		<text>Sous le buisson, pr s du mur</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0022_descr">
		<text>Ce coffre est parfait pour y mettre des trucs.</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0022_name">
		<text>Coffre de l'institut</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0023_descr">
		<text>Je l'ai cach  dans le coffre-fort, mais les soldats se sont point s et je ne peux pas r cup rer les affaires.</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0023_name">
		<text>Agrocoffre-fort</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0024_descr">
		<text>J'ai mis mon barda dans le tuyau. Je le r cup rerai plus tard.</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0024_name">
		<text>La carrosserie du camion</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0025_descr">
		<text>Il faut prendre les affaires dans la souche pourrie.</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0025_name">
		<text>Souche pourrie</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0026_descr">
		<text>Ce coffre est parfait pour y mettre des trucs. C'est l  qu' tait rang  le mat riel de l'institut.</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0026_name">
		<text>Coffre de Zavhoz</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0027_descr">
		<text>Ce coffre est parfait pour les petits objets. Je mettais mes outils dans un coffre comme celui-l    la maison.</text>
	</string>
	<string id="agr_secret_0027_name">
		<text>Inventaire de ferronnerie</text>
	</string>
	<string id="agr_u_secret_0000_descr">
		<text>Les bandits cachent quelque chose sous le tuyau. Il faut aller voir. D'apr s notre petite conversation, il est clair qu'ils y cachent leur matos.</text>
	</string>
	<string id="agr_u_secret_0000_name">
		<text>Caisse commune des bandits</text>
	</string>
	<string id="agr_u_secret_0001_descr">
		<text>J'ai cach  le sac   dos derri re les plaques de b ton pour m'all ger. Je pr f re avoir faim et  tre en vie.</text>
	</string>
	<string id="agr_u_secret_0001_name">
		<text>Le sac   dos est dans une petite rue</text>
	</string>
	<string id="agr_u_secret_0002_descr">
		<text>Le coffre se trouve derri re une "barrique" rouill e, au sous-sol. Tout est dedans. Pas question que j'y retourne. C'est un miracle que j'ai r ussi   me d barrasser de la sangsue. Je ne sais pas comment j'ai fait.</text>
	</string>
	<string id="agr_u_secret_0002_name">
		<text>Coffre de la sangsue</text>
	</string>
	<string id="agr_u_secret_0003_descr">
		<text>Il y a des trucs derri re la porte. Je me servirais bien !</text>
	</string>
	<string id="agr_u_secret_0003_name">
		<text>Affaires du Stalker</text>
	</string>
	<string id="agr_u_secret_0004_descr">
		<text>J'ai enterr  des trucs ici. C'est une super planque. Elle est introuvable !</text>
	</string>
	<string id="agr_u_secret_0004_name">
		<text>Trou de taupe</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0000_description">
		<text>J'ai cach  mon sac   dos pr s de la base du Devoir. Je le r cup rerai plus tard.</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0000_name">
		<text>Sac   dos cach </text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0001_description">
		<text>J'ai  t  pris en chasse par une meute de chiens. Si je ne m' tais pas d barrass  de mon sac   dos, je n'aurais jamais atteint la porte.</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0001_name">
		<text>Le sac   dos abandonn </text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0002_description">
		<text>Ils ont enterr  tout ce qui restait sous la croix.</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0002_name">
		<text>Planque secr te sous la croix</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0003_description">
		<text>Je laisse mon sac   dos ici,  a me facilitera la t che.</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0003_name">
		<text>Sac   dos</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0004_description">
		<text>Les munitions du poste de contr le du Devoir sont stock es dans un bunker, mais personne ne garde le coffre.</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0004_name">
		<text>Matos dans le bunker</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0005_description">
		<text>J'ai vu un membre du Devoir mettre quelque chose dans le tuyau, pr s de la porte.</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0005_name">
		<text>Planque secr te</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0006_description">
		<text>Tout  a lui appartenait.  a peut rester l  pour le moment.</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0006_name">
		<text>Planque secr te sous la croix</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0007_description">
		<text>Je vais au bar. J'ai laiss  le sac   dos dans le hangar.</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0007_name">
		<text>Sac   dos</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0008_description">
		<text>Il para t qu'il y a un truc de valeur cach  sur le territoire du Devoir, dans le central.</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0008_name">
		<text>Central abritant une planque secr te</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0009_description">
		<text>J'ai mis le coffre en haut de la tour, sous le nez du Devoir. Personne ne le remarquera.</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0009_name">
		<text>Planque secr te sur la tour</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0010_description">
		<text>J'ai tout cach  dans le tuyau, sous l'escalier.</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0010_name">
		<text>Planque secr te</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0011_description">
		<text>J'ai cach  les affaires pr s du bar, derri re les anomalies. Personne n'entrera l -dedans. Et m me si quelqu'un y allait, il ne pourrait pas l'ouvrir. Pourtant, c'est simple : il suffit de tirer doucement la porte pour qu'elle s'ouvre.</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0011_name">
		<text>Planque secr te d'Arni</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0012_description">
		<text>J'ai enterr  les affaires   deux pas du bar.</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0012_name">
		<text>Planque secr te</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0013_description">
		<text>Pr s du bar, dans un coffre.</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0013_name">
		<text>Coffre</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0014_description">
		<text>J'ai cach  le coffre dans une petite rue, pr s du bar.</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0014_name">
		<text>Petit coffre</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0015_description">
		<text>Je l'ai enterr  sous la croix, derri re les pins.</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0015_name">
		<text>Planque secr te</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0016_description">
		<text>Sous la croix, pr s du passage qui m ne au Territoire obscur.</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0016_name">
		<text>Planque secr te</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0017_description">
		<text>J'ai cach  le coffre contenant l'antiradiation dans un tuyau, pr s de l'Ar ne.</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0017_name">
		<text>Petit coffre</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0018_description">
		<text>J'ai cach  mes affaires dans un tuyau, sous la tour.</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0018_name">
		<text>Planque secr te</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0019_description">
		<text>Il y a une planque secr te sous la croix.</text>
	</string>
	<string id="bar_secret_0019_name">
		<text>Planque secr te</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0000_descr">
		<text>J'ai cach  mon barda dans un wagon pendant le regroupement. Il faut que je m'en souvienne.</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0000_name">
		<text>Wagon au-dessus du pont</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0001_descr">
		<text>J'ai vu un Stalker descendre sous une anomalie, pr s du tunnel ferroviaire, dans les bois. Il avait l'air d'avoir des trucs int ressants.</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0001_name">
		<text>Affaires de l'homme qui a p ri dans l'anomalie</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0002_descr">
		<text>J'ai cach  le pot de vin pr s du camp des bandits, sous la croix.</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0002_name">
		<text>La croix, pr s du camp des bandits</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0003_descr">
		<text>Le coffre vol  par les bandits a  t  retrouv  dans la cave du b timent central. Il faut pr parer un d tachement pour le r cup rer.</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0003_name">
		<text>Entrep t des bandits</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0004_descr">
		<text>Quand je repoussais les chiens en uniformes avec mes potes, j'ai enterr  des trucs sous le pont. On va les laisser l  pour le moment.</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0004_name">
		<text>Sous la croix</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0005_descr">
		<text>J'ai mis le sac   dos dans la cave. Je reviendrai plus tard. Je ne peux pas le r cup rer pour le moment.</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0005_name">
		<text>Abri dans la cave</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0006_descr">
		<text>J'ai trouv  un coffre-fort   moiti  enterr    la ferme. Je vais laisser les affaires dedans pour le moment.</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0006_name">
		<text>Coffre-fort   la ferme</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0007_descr">
		<text>J'ai entendu dire que quelqu'un avait cach  quelque chose dans le wagon, sur le pont. J'irai voir  a au retour. Je me demande qui c'est…</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0007_name">
		<text>Conteneur dans le wagon</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0008_descr">
		<text>J'ai cach  les affaires sous le toit de la petite maison situ e pr s du pont.</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0008_name">
		<text>Affaires du tireur</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0009_descr">
		<text>J'ai cach  mes affaires dans un coffre, pr s du pont. Bon, on va en rester l . Je quitte la Zone, adieu mes fr res ! Je n'oublierai jamais la m re patrie.</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0009_name">
		<text>Affaires pr s du pont</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0010_descr">
		<text>Un Stalker est mort pr s du camp des nouveaux. Je devrais aller jeter un coup d' il   ses affaires.</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0010_name">
		<text>Le sac   dos se trouve pr s du village</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0011_descr">
		<text>Lihoi m'a dit que la planque secr te se trouve dans la cave. Il  tait un peu trop bavard, alors on l'a fait taire pour de bon.</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0011_name">
		<text>Cave dans le village</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0012_descr">
		<text>J'ai trouv  une super cachette dans la cave. Je vais attendre que quelqu'un y mette quelque chose.</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0012_name">
		<text>Une super planque</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0013_descr">
		<text>Vorpal m'a dit qu'il y avait une planque secr te dans la cave. On a des hommes en reconnaissance dans le secteur. Il faut y aller.</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0013_name">
		<text>La planque secr te de Vorpal</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0014_descr">
		<text>Ils ont vu que le commandant avait un coffre dans son bureau. Il contient des tonnes d'objets de valeur.</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0014_name">
		<text>Les objets de valeur du commandant</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0015_descr">
		<text>Un Stalker est mort pr s du camp des nouveaux. On devrait aller voir ce qu'il a sur lui. Mais qui peut bien les laisser passer ?</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0015_name">
		<text>Sur une route de campagne</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0016_descr">
		<text>Les affaires sont cach es dans la cave des bandits. Pour l'instant, il n'y a personne. Il va falloir trouver le bon moment pour les cueillir.</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0016_name">
		<text>La cave des voleurs</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0017_descr">
		<text>J'ai d couvert l'inventaire dans le tuyau, tout pr s de la ferme. Une fois sorti de cette prison militaire, j'y retournerai.</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0017_name">
		<text>Canalisation de gaz</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0018_descr">
		<text>J'ai laiss  mon sac   dos pr s du poste. Il faut que je le r cup re au plus vite avant que le commandant nous transf re ailleurs.</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0018_name">
		<text>Affaires cach es</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0019_descr">
		<text>J'ai laiss  le coffre   la tour. Je le r cup rerai d s que possible.</text>
	</string>
	<string id="esc_secret_0019_name">
		<text>Tour du poste de contr le</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0000_descr">
		<text>J'ai vu un bandit cacher ses affaires dans un coffre, dans le hangar. Comment le lui voler sans me faire rep rer ?</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0000_name">
		<text>Coffre des bandits</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0001_descr">
		<text>J' tais all  v rifier un truc avec Vasya quand il s'est fait tirer dessus. Je n'y suis pour rien. C'est   cause de cette fichue balle. J'ai cach  les affaires dans un tuyau.</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0001_name">
		<text>Vieille grue</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0002_descr">
		<text>Grizzly est mort en laissant toutes ses affaires   la D charge, dans le tunnel ferroviaire, derri re la locomotive. Dommage pour lui.</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0002_name">
		<text>Affaires de Grizzly</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0003_descr">
		<text>J'ai mis les affaires dans un tuyau,   la d charge.</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0003_name">
		<text>Tuyau dans le d potoir Nord</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0004_descr">
		<text>Les affaires sont   la d charge, dans un tuyau. Impossible de les trouver si on ne conna t pas leur emplacement exact.</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0004_name">
		<text>Du fric   la casse</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0005_descr">
		<text>J'ai cach  les affaires dans un tuyau m tallique pr s des deux citernes. Je devrais aller les r cup rer, mais je n'ai pas le temps.</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0005_name">
		<text>Fourneau m tallique pr s de la citerne.</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0006_descr">
		<text>Il y a des trucs int ressants cach s parmi les d chets radioactifs. L'endroit n'est pas tr s fr quent .</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0006_name">
		<text>Tuyau dans le d potoir Est</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0007_descr">
		<text>Quelqu'un a laiss  son sac   dos dans la vall e, au milieu des anomalies. Comment le r cup rer ?</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0007_name">
		<text>Le sac   dos de personne</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0008_descr">
		<text>On a achev  et enterr  le tra tre dans les mar cages. J'ai mis ses affaires sous la croix. J'avais plus important en t te.</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0008_name">
		<text>Les affaires de la victime</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0009_descr">
		<text>Il y a une planque secr te dans l'ombre. C'est une bonne planque.</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0009_name">
		<text>Souche pourrie</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0010_descr">
		<text>Il y a dans la for t une souche qui contient un trou. Et ce trou renferme un tr sor. Il est temps de le r cup rer.</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0010_name">
		<text>Souche dans la for t</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0011_descr">
		<text>Petrenko voulait qu'on sache qu'il y a des informations sur la planque secr te de la faction Strelok   la D charge. L , dans la vall e, il y aurait selon lui une bouche d' gout qui s'ouvre d'une certaine mani re. Quand le calme sera revenu, on ira voir  a de plus pr s.</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0011_name">
		<text>Planque de la faction de Strelok</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0012_descr">
		<text>Je l'ai cach  dans la voiture. La Tige a dit que c' tait une bonne planque.</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0012_name">
		<text>Planque secr te dans la voiture</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0013_descr">
		<text>J'ai mis le sac   dos dans le car. Personne ne le trouvera.</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0013_name">
		<text>Sac   dos du Stalker dans le car</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0014_descr">
		<text>J'ai mis le matos dans le coffre et le coffre dans la vieille maison du coin. Je ne comprends toujours pas   quoi sert cette baraque.</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0014_name">
		<text>Matos vari </text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0015_descr">
		<text>Il y a un coffre-fort   moiti  enterr  dans un d potoir. J'y ai tout mis. J'ai int r t de m'en souvenir.</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0015_name">
		<text>Coffre-fort dans le d potoir Sud</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0016_descr">
		<text>J'ai mis les affaires au d potoir, dans le tuyau.</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0016_name">
		<text>Planque   la casse</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0017_descr">
		<text>Le chef des communications radio nous a ordonn  de nous replier. J'ai trouv  un coffre, j'y ai mis tout ce qui m'encombrait et je me suis repli  les mains vides.</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0017_name">
		<text>Affaires dans le coffre</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0018_descr">
		<text>J'ai mis le pot de vin dans le tuyau,   la d charge. Je ne resterai pas l  longtemps.</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0018_name">
		<text>Tuyau pr s du car</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0019_descr">
		<text>Rien de plus facile que de cacher un sac   dos dans des ruines. J'esp re qu'il sera facile   retrouver,   condition que les bandits ne d barquent pas.</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0019_name">
		<text>Sac   dos dans les ruines</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0020_descr">
		<text>Pendant que les membres du Devoir tiraient, j'ai cach  le pot de vin dans le wagon. Il faut que je trouve un moyen de le r cup rer. Et de remercier le Devoir.</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0020_name">
		<text>Coffre au point de contr le militaire lourdement arm </text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0021_descr">
		<text>Il para t que le Ch tif est mort   la D charge. Il faut que je m'occupe du pot de vin ou il va y avoir foule dans les parages.</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0021_name">
		<text>Sac   dos du Ch tif</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0022_descr">
		<text>Pour l'instant, je vais cacher les affaires dans le trou. Pourvu qu'ils ne les trouvent pas.</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0022_name">
		<text>Sac dans le trou</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0023_descr">
		<text>Quelqu'un s'est fait avoir par une anomalie pr s de l'escalator. Le sac   dos est en vue, mais difficile   atteindre.</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0023_name">
		<text>Sous la benne</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0024_descr">
		<text> a n'a pas  t  du g teau, mais le sac   dos est bien cach . Personne ne s'aventurera l -haut.</text>
	</string>
	<string id="gar_secret_0024_name">
		<text>Le fric est sous les blocs de b ton</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0000_description">
		<text>J'ai cach  les affaires dans la souche. Personne ne devrait les trouver.</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0000_name">
		<text>Planque secr te dans la souche</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0001_description">
		<text>J'ai cach  les affaires dans le fourneau.</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0001_name">
		<text>Planque secr te dans le fourneau</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0002_description">
		<text>J'ai cach  les affaires dans le bureau de KAMAZ.</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0002_name">
		<text>Planque secr te de KAMAZ</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0003_description">
		<text>J'ai enterr  des trucs sous la croix, pr s du village.</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0003_name">
		<text>Tr sor sous la croix</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0004_description">
		<text>J'ai mis mes affaires dans le tuyau. Je les r cup rerai plus tard.</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0004_name">
		<text>Planque secr te dans le tuyau</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0005_description">
		<text>Planque secr te   l'int rieur du coffre, dans le ch teau d'eau.</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0005_name">
		<text>Tr sor dans le ch teau d'eau</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0006_description">
		<text>J'ai mis mon sac   dos dans le fourneau. Il me servira plus tard.</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0006_name">
		<text>Planque secr te du fourneau</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0007_description">
		<text>J'ai cach  des trucs   l'int rieur de la voiture, dans le village abandonn .</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0007_name">
		<text>Planque secr te dans une voiture</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0008_description">
		<text>J'ai laiss  le sac   dos dans les ruines radioactives. J'avais peur d'y montrer mon visage.</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0008_name">
		<text>Dangereux secret</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0009_description">
		<text>J'ai enterr  des trucs sous la croix, dans un endroit cach .</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0009_name">
		<text>Planque du Stalker</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0010_description">
		<text>J'ai mis le sac   dos contenant le mat riel bien au chaud. </text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0010_name">
		<text>Sac   dos contenant le mat riel</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0011_description">
		<text>J'ai cach  mes affaires dans la voiture, sur une colline.</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0011_name">
		<text>Planque secr te sur une colline</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0012_description">
		<text>Un h licopt re s'est  cras  tout pr s de la base militaire abandonn e et le coffre se trouve juste en dessous de l' pave. Le probl me, c'est que l'endroit est hautement radioactif et grouille d'anomalies.</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0012_name">
		<text>Coffre de l'h licopt re</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0013_description">
		<text>J'ai enterr  les affaires sur la colline, sous la croix.</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0013_name">
		<text>Secret dans la pierre tombale</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0014_description">
		<text>Il y a une planque secr te dans la souche. C'est une bonne planque.</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0014_name">
		<text>Souche secr te</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0015_description">
		<text>J'ai laiss  le sac   dos dans la cabine de la grue. Je le r cup rerai plus tard.</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0015_name">
		<text>Planque secr te du grutier</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0016_description">
		<text>Tout est dans le coffre, dans un wagon situ  pr s de la base. Tout se d roule comme pr vu, il n'y a plus qu'  attendre.</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0016_name">
		<text>Planque secr te convenue</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0017_description">
		<text>J'ai mis les affaires dans la souche. Personne ne devrait les trouver.</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0017_name">
		<text>Tr sor dans la souche</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0018_description">
		<text>J'ai mis les affaires dans un tuyau, au bord d'un lac.</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0018_name">
		<text>Tuyau renfermant des affaires</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0019_description">
		<text>J'ai cach  mes affaires dans une capsule m tallique.</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0019_name">
		<text>Planque secr te du Stalker</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0020_description">
		<text>J'ai mis les affaires dans une souche. Personne ne devrait les trouver.</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0020_name">
		<text>Affaires dans la souche</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0021_description">
		<text>Bon coffre pour cacher des affaires.</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0021_name">
		<text>Super coffre</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0022_description">
		<text>J'ai cach  le sac   dos contenant les affaires dans le tunnel.</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0022_name">
		<text>Sac   dos dans le tunnel</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0023_description">
		<text>Bon coffre pour cacher des affaires.</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0023_name">
		<text>Coffre contenant des affaires</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0024_description">
		<text>J'ai mis les affaires dans une souche. Personne ne devrait les trouver.</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0024_name">
		<text>Planque secr te dans la souche</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0025_description">
		<text>J'ai mis les affaires dans le coffre. Je les r cup rerai plus tard.</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0025_name">
		<text>Planque secr te temporaire</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0026_description">
		<text>J'ai cach  les affaires dans la bouche d' gout.  a peut servir un jour.</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0026_name">
		<text>Planque secr te en acier</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0027_description">
		<text>J'ai mis les affaires dans le coffre. Je les r cup rerai plus tard.</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0027_name">
		<text>Coffre contenant des affaires</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0028_description">
		<text>J'ai cach  les affaires dans la voiture, sous le nez des membres de la Libert . Je n'ai pas eu le temps de trouver mieux.</text>
	</string>
	<string id="mil_secret_0028_name">
		<text>Planque secr te dans la voiture</text>
	</string>
	<string id="pri_secret_0000_description">
		<text>Il para t qu'un Stalker c l bre a cass  sa pipe ici, et personne n'a encore r cup r  ses affaires.</text>
	</string>
	<string id="pri_secret_0000_name">
		<text>Affaires du Stalker mort</text>
	</string>
	<string id="pri_secret_0001_description">
		<text>Il para t qu'il y a dans le garage un coffre contenant des tonnes de trucs int ressants.</text>
	</string>
	<string id="pri_secret_0001_name">
		<text>Tr sor dans le garage</text>
	</string>
	<string id="pri_secret_0002_description">
		<text>Il para t qu'il y a   la maternelle un coffre contenant des tonnes de trucs int ressants.</text>
	</string>
	<string id="pri_secret_0002_name">
		<text>Vieille planque secr te</text>
	</string>
	<string id="pri_secret_0003_description">
		<text>Ils ont enterr  les Crocs   Pripyat, sous un monument, avec toutes ses affaires.  a ne se fait pas de piller les morts.</text>
	</string>
	<string id="pri_secret_0003_name">
		<text>Affaires du d nomm  les Crocs</text>
	</string>
	<string id="pri_secret_0004_description">
		<text>Ce qu'ils ignorent, c'est que c' tait le seul survivant apr s le passage du lobotomisateur. Il a laiss  tout le matos dans un ancien supermarch . Rien ne s'est pass  comme pr vu. La Libert  n'avait jamais eu de meilleur leader.</text>
	</string>
	<string id="pri_secret_0004_name">
		<text>Matos du leader de la Libert </text>
	</string>
	<string id="rad_secret_0000_description">
		<text>La croix se trouve sur la route qui m ne au lobotomisateur. Je ne me suis pas aventur  plus loin, j'ai tout cach  en dessous.</text>
	</string>
	<string id="rad_secret_0000_name">
		<text>Tr sor du Magouilleur</text>
	</string>
	<string id="rad_secret_0001_description">
		<text>Un Stalker est mort ici et ses affaires sont toujours sur place. Personne ne peut y acc der.</text>
	</string>
	<string id="rad_secret_0001_name">
		<text>Affaires du Stalker mort</text>
	</string>
	<string id="rad_secret_0002_description">
		<text>Il para t qu'il y a un coffre-fort contenant des trucs int ressants   moiti  enterr  dans la for t.</text>
	</string>
	<string id="rad_secret_0002_name">
		<text>Trucs int ressants dans le coffre-fort</text>
	</string>
	<string id="rad_secret_0003_description">
		<text>On leur avait dit de ne pas survoler le lobotomisateur et voil  ce qui est arriv . Ils se sont pos s au milieu de la for t et les chances sont minces pour qu'il y ait des survivants. Quand je pense   ce qu'ils devaient nous livrer !</text>
	</string>
	<string id="rad_secret_0003_name">
		<text>Paquet pour le Devoir</text>
	</string>
	<string id="rad_secret_0004_description">
		<text>Il para t que le matos de la faction qui a essay  d'acc der au centre de la Zone est toujours l , sous les radiations du lobotomisateur. Personne n'est revenu et le matos est rest  l , en attendant que quelqu'un vienne le r cup rer.</text>
	</string>
	<string id="rad_secret_0004_name">
		<text>Matos du groupe d'imprudents</text>
	</string>
	<string id="rad_secret_0005_description">
		<text>Il para t que le chef d'une ancienne faction est mort ici et qu'il avait sur lui des tas de trucs int ressants.</text>
	</string>
	<string id="rad_secret_0005_name">
		<text>Affaires du chef de l'ancienne faction</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0000_description">
		<text>J'ai cach  le sac   dos derri re le panneau m tallique.</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0000_name">
		<text>Sac   dos cach </text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0001_description">
		<text>J'ai planqu  les affaires sous la croix</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0001_name">
		<text>Planque secr te sous la croix</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0002_description">
		<text>J'ai cach  quelque chose dans le coffre, sous la petite maison. Il faut absolument que je m'en souvienne.</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0002_name">
		<text>Coffre sous la petite maison</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0003_description">
		<text>J'ai mis le sac   dos sous les marches, mais il a fallu que ces fumiers d barquent. Bon sang, comment je vais le r cup rer ?</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0003_name">
		<text>Sac   dos du Stalker</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0004_description">
		<text>Il y a un coffre-fort   moiti  enterr  dans le coin, derri re l'arbre. Mon barda y est en s curit  pour le moment.</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0004_name">
		<text>Planque secr te derri re l'arbre</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0005_description">
		<text>Ils ont cach  ce qu'ils ont r cup r  pendant l'averse dans un coffre, dans le garage.</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0005_name">
		<text>Planque secr te dans le garage</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0006_description">
		<text>J'ai cach  des trucs dans le coffre, derri re la baraque.</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0006_name">
		<text>Coffre cach </text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0007_description">
		<text>J'ai cach  le sac   dos dans un trou. Je crois qu'on ne le voit pas d'en haut.</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0007_name">
		<text>Sac   dos dans la planque secr te</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0008_description">
		<text>J'ai mis le petit coffre en lieu s r.</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0008_name">
		<text>Coffre en lieu s r</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0009_description">
		<text>Mon sac   dos est sous le toit. Il peut encore servir.</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0009_name">
		<text>Planque secr te de Strelok</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0010_description">
		<text>Il para t que cette petite maison abrite un coffre-fort renfermant quelque chose.</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0010_name">
		<text>Coffre-fort dans la maison</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0011_description">
		<text>Je l'ai cach  dans la maison, dans un tuyau. Attention, tout est d glingu  l -dedans.</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0011_name">
		<text>Planque secr te dans le tuyau</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0012_description">
		<text>Ce dont on a parl  est dans le coffre. En g n ral, personne ne regarde l -dedans.</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0012_name">
		<text>Coffre cach </text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0013_description">
		<text>Je l'ai cach  sous la croix, dans une petite rue.</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0013_name">
		<text>Planque secr te sous la croix</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0014_description">
		<text>Ils ont cach  le matos sous le b ton, sur le chantier.</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0014_name">
		<text>Planque secr te sous le b ton</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0015_description">
		<text>On va mettre le pot de vin dans le coffre, sur le chantier, au cas o  on devrait d coller rapidement.</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0015_name">
		<text>Planque secr te du Chanceux</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0016_description">
		<text>Je l'ai cach  dans une petite rue, sur le chantier.</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0016_name">
		<text>Nychka</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0017_description">
		<text>J'ai mis quelque chose dans un tuyau. Je le r cup rerai plus tard.</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0017_name">
		<text>Planque secr te dans le tuyau</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0018_description">
		<text>J'ai cach  le m dicament dans un coffre, tout pr s du chantier.</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0018_name">
		<text>Coffre contenant un m dicament</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0019_description">
		<text>J'ai tra n  le coffre dans la cabine de la grue.</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0019_name">
		<text>Coffre sur la grue</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0020_description">
		<text>Dans le coin, j'ai cach  mes affaires dans une bouche d' gout.</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0020_name">
		<text>Planque secr te dans la bouche d' gout</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0021_description">
		<text>En cherchant l'artefact, je suis tomb  sur une anomalie. J'ai abandonn  le sac   dos dans le coin.</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0021_name">
		<text>Le sac   dos abandonn </text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0022_description">
		<text>J'ai mis le coffre sous le toit, pr s de la tour, pour que personne ne le voie.</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0022_name">
		<text>Petit coffre sous le toit</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0023_description">
		<text>On a cach  ce qu'on a trouv  dans le tuyau, pr s du chantier.</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0023_name">
		<text>Planque secr te dans le tuyau</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0024_description">
		<text>J'ai mis toutes les affaires dans la souche. Personne ne devrait les trouver.</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0024_name">
		<text>Planque secr te</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0025_description">
		<text>J'ai laiss  le sac   dos pr s de la grue.</text>
	</string>
	<string id="ros_secret_0025_name">
		<text>Sac   dos</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0000_description">
		<text>J'ai cach  les affaires sous la croix, pr s de la montagne.</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0000_name">
		<text>Planque secr te sous la croix</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0001_description">
		<text>J'ai mis les affaires dans une souche. Personne ne devrait les trouver.</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0001_name">
		<text>Planque secr te dans la souche</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0002_description">
		<text>J'ai mis le sac   dos sous le pont. Je vais le laisser l  pour le moment.</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0002_name">
		<text>Sac   dos sous le pont</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0003_description">
		<text>J'ai mis le coffre dans la voiture, pr s du mar cage.</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0003_name">
		<text>Voiture abritant la planque secr te</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0004_description">
		<text>Il y a une planque secr te dans une souche. C'est une bonne planque.</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0004_name">
		<text>Planque secr te dans une souche</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0005_description">
		<text>J'ai trouv  un grand coffre   la ferme. Je vais laisser le matos l  pour le moment.</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0005_name">
		<text>Coffre avec du matos</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0006_description">
		<text>J'ai mis mes affaires dans le tuyau. Je les r cup rerai plus tard.</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0006_name">
		<text>Planque secr te dans le tuyau</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0007_description">
		<text>J'ai cach  le sac   dos sous un pin.</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0007_name">
		<text>Planque secr te sous le pin</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0008_description">
		<text>Le nouveau a fini par voler le coffre aux bandits. Il l'a mis dans le Niva et l'a retourn . D'apr s lui,  a ressemble   un coffre gouvernemental. Il va falloir qu'on arme nos gars pour aller le r cup rer.</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0008_name">
		<text>Coffre gouvernemental</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0009_description">
		<text>Tout le monde vole. Certains se volent m me entre eux. Mais personne ne trouvera jamais mon coffre.</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0009_name">
		<text>Coffre</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0010_description">
		<text>J'ai cach  mes affaires dans la bouche d' gout.  a peut servir un jour.</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0010_name">
		<text>Planque secr te dans la bouche d' gout</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0011_description">
		<text>J'ai laiss  le sac   dos sous un arbre, sinon je n'aurais jamais pu  chapper aux bandits.</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0011_name">
		<text>Sac   dos du Stalker</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0012_description">
		<text>J'ai mis mon barda dans un tuyau. Je le r cup rerai plus tard.</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0012_name">
		<text>Planque secr te </text>
	</string>
	<string id="val_secret_0013_description">
		<text>J'ai cach  tout ce que j'ai vol    Borov dans un coffre-fort, sous le pin. Je n'ai plus qu'  attendre que  a se calme.</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0013_name">
		<text>Coffre-fort cach </text>
	</string>
	<string id="val_secret_0014_description">
		<text>Le Q.G. temporaire est dans le wagon, avec le coffre contenant le matos.</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0014_name">
		<text>Entrep t dans le wagon</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0015_description">
		<text>J'ai fini par acc der au tuyau, sous la route. Maintenant, j'ai un endroit o  planquer mon sac   dos.</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0015_name">
		<text>Planque secr te dans le tuyau</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0016_description">
		<text>J'ai mis les affaires dans le coffre. Je les r cup rerai plus tard.</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0016_name">
		<text>Coffre contenant des affaires</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0017_description">
		<text>J'ai cach  les affaires derri re le tuyau. C'est difficile d'acc s, mais au moins ils ne s'en empareront pas.</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0017_name">
		<text>Planque secr te derri re le tuyau</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0018_description">
		<text>J'ai trouv  des cartouches dans le local  lectrique.</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0018_name">
		<text>Planque secr te dans le local  lectrique</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0019_description">
		<text>On a mis tout ce qu'on a trouv  dans le coffre. On r cup rera tout  a au retour.</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0019_name">
		<text>Planque secr te dans le coffre</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0020_description">
		<text>J'ai cach  le sac   dos du nouveau. Il ne l'a jamais retrouv .</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0020_name">
		<text>Sac   dos cach </text>
	</string>
	<string id="val_secret_0021_description">
		<text>Le coffre est rest  dans la camionnette. Il faut le r cup rer.</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0021_name">
		<text>Coffre oubli </text>
	</string>
	<string id="val_secret_0022_description">
		<text>J'ai trouv  un coffre-fort   la station-service. J'y ai cach  mes affaires. Personne ne viendra jamais les chercher l .</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0022_name">
		<text>Coffre-fort   la station-service</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0023_description">
		<text>J'ai tra n  le coffre sur la citerne.</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0023_name">
		<text>Coffre</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0024_description">
		<text>J'ai cach  le matos dans le coffre-fort,   la station-service.</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0024_name">
		<text>Coffre-fort   la station-service</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0025_description">
		<text>Il y a un coffre dans la voiture, sur le camp des bandits. Il faut qu'on se faufile jusqu'  cette voiture pour le fouiller. Je suis s r qu'il contient quelque chose d'int ressant.</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0025_name">
		<text>Coffre dans la voiture</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0026_description">
		<text>J'ai mis le coffre dans la planque secr te. C'est une bonne planque.</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0026_name">
		<text>Coffre dans la planque secr te</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0027_description">
		<text>J'ai laiss  le sac   dos dans un b timent abandonn . Personne ne viendra r der l .</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0027_name">
		<text>Le sac   dos abandonn </text>
	</string>
	<string id="val_secret_0028_description">
		<text>On va mettre les affaires dans le coffre-fort, dans un endroit discret. T t ou tard, les soldats vont d barquer, mais ils ne resteront pas longtemps et les choses les plus pr cieuses seront   moi.</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0028_name">
		<text>Planque secr te de Borov</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0029_description">
		<text>J'ai planqu  le sac   dos pr s du b timent.</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0029_name">
		<text>Sac   dos dans un endroit secret</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0030_description">
		<text>J'ai mis les affaires dans un coffre ind tectable. Je les r cup rerai plus tard.</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0030_name">
		<text>Coffre ind tectable</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0031_description">
		<text>J'ai cach  le sac   dos sous la voiture. Personne ne regardera l -dessous.</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0031_name">
		<text>Sac   dos cach </text>
	</string>
	<string id="val_secret_0032_description">
		<text>J'ai cach  les affaires dans la voiture, sous le nez des bandits. Je n'avais pas le temps de trouver mieux.</text>
	</string>
	<string id="val_secret_0032_name">
		<text>Planque secr te dans la voiture</text>
	</string>
	<string id="x16_secret_0000_description">
		<text>On dit qu'un Stalker s'est introduit dans le labo et qu'il a cach  ses affaires dans les prises de courant de la gaine d'ascenseur. Et quand enfin il aurait pu aller les r cup rer, il  tait mort.</text>
	</string>
	<string id="x16_secret_0000_name">
		<text>Affaires dans les prises de courant</text>
	</string>
	<string id="x16_secret_0001_description">
		<text>On dit qu'un Stalker s'est introduit dans ce labo et qu'il est mort dans le secteur o  ils faisaient des exp riences, avec toutes ses affaires.</text>
	</string>
	<string id="x16_secret_0001_name">
		<text>Sac   dos de l' claireur</text>
	</string>
	<string id="x18_secret_0000_description">
		<text>Le Fum  a tout mis dans un coffre-fort du laboratoire souterrain. Pas mal comme planque, personne n'a les cl s du labo. Le probl me, c'est que tout peut se mettre   voler dans tous les sens   tout moment. Il para t que quelqu'un est mort comme  a.</text>
	</string>
	<string id="x18_secret_0000_name">
		<text>Planque secr te du Fum </text>
	</string>
	<string id="x18_secret_0001_description">
		<text>J'ai d  abandonner le sac   dos.</text>
	</string>
	<string id="x18_secret_0001_name">
		<text>Le sac   dos abandonn </text>
	</string>
	<string id="yan_secret_0000_description">
		<text>La croix se trouve sur une colline et le sac   dos est juste en dessous.</text>
	</string>
	<string id="yan_secret_0000_name">
		<text>Planque secr te sous la croix</text>
	</string>
	<string id="yan_secret_0001_description">
		<text>Il para t qu'il y a un coffre-fort   moiti  enterr  sur une petite  le des mar cages. Il faut que je me renseigne.</text>
	</string>
	<string id="yan_secret_0001_name">
		<text>Vieux coffre-fort</text>
	</string>
	<string id="yan_secret_0002_description">
		<text>J'ai mis les affaires dans un tuyau, pr s du camp.</text>
	</string>
	<string id="yan_secret_0002_name">
		<text>Tuyau contenant des affaires</text>
	</string>
	<string id="yan_secret_0003_description">
		<text>J'ai planqu  les affaires derri re les garages.</text>
	</string>
	<string id="yan_secret_0003_name">
		<text>Sac   dos derri re les garages</text>
	</string>
	<string id="yan_secret_0004_description">
		<text>J'ai cach  le sac   dos dans une baraque, juste derri re la casse.</text>
	</string>
	<string id="yan_secret_0004_name">
		<text>Sac   dos contenant le butin</text>
	</string>
	<string id="yan_secret_0005_description">
		<text>J'ai mis le coffre dans le car. Personne ne le remarquera.</text>
	</string>
	<string id="yan_secret_0005_name">
		<text>Planque secr te dans le car</text>
	</string>
	<string id="yan_secret_0006_description">
		<text>Les affaires sont cach es dans la voiture,   deux pas du territoire. Les radiations ne sont pas tr s fortes.</text>
	</string>
	<string id="yan_secret_0006_name">
		<text>Le butin est dans la voiture</text>
	</string>
	<string id="yan_secret_0007_description">
		<text>Il para t qu'il contient les affaires de quelqu'un, mais je ne peux pas y acc der   cause des radiations.</text>
	</string>
	<string id="yan_secret_0007_name">
		<text>Vieux sac   dos</text>
	</string>
	<string id="yan_secret_0008_description">
		<text>Il para t qu'il s'agit de la planque secr te d'une faction. Mais comment ont-ils pu y acc der avec ces radiations ?</text>
	</string>
	<string id="yan_secret_0008_name">
		<text>Planque secr te d'une faction</text>
	</string>
	<string id="yan_secret_0009_description">
		<text>Un autre Stalker volontaire est mort   cause d'un prototype incapable de le prot ger des radiations. Il  tait en plein milieu du territoire. Sakharov veut faire des mesures plus pr cises, mais je refuse d'y aller. Pas question que je sois la prochaine victime. </text>
	</string>
	<string id="yan_secret_0009_name">
		<text>Sac   dos du volontaire</text>
	</string>
	<string id="yan_secret_0010_description">
		<text>Il para t qu'elle renferme le pot de vin de quelqu'un, mais avec les radiations, elle est totalement inaccessible.</text>
	</string>
	<string id="yan_secret_0010_name">
		<text>Ancienne planque secr te</text>
	</string>
	<string id="yan_secret_0011_description">
		<text>Il faut que je me tire. Saharov et Kruglov sont de vrais malades. Ils veulent que j'accompagne un Stalker en plein c ur de la zone radioactive. Qu'ils aillent au diable ! Je vais chercher le matos   la bouche d' gout et je me barre.</text>
	</string>
	<string id="yan_secret_0011_name">
		<text>Planque secr te du scientifique</text>
	</string>
	<string id="yan_secret_0012_description">
		<text>J'ai mis les affaires dans une souche. Personne ne devrait les trouver.</text>
	</string>
	<string id="yan_secret_0012_name">
		<text>Tr sor dans une souche</text>
	</string>
	<string id="yan_secret_0013_description">
		<text>Il para t qu'il y a l  le coffre-fort de quelqu'un, mais la zone est totalement inaccessible   cause des radiations.</text>
	</string>
	<string id="yan_secret_0013_name">
		<text>Coffre contenant des affaires</text>
	</string>
	<string id="st_found_new_treasure">
		<text>Informations sur la planque</text>
	</string>
</string_table>
