<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="binoc_tutorial">
		<text>Pour utiliser les jumelles, s lectionnez-les ($$ACTION_wpn_5$$) et appuyez sur "Tirer" pour effectuer un zoom avant.</text>
	</string>
	<string id="binocular">
		<text>Jumelles</text>
	</string>
	<string id="crouch">
		<text>Position accroupie</text>
	</string>
	<string id="crouch_down_tutorial">
		<text>Pour vous accroupir plus bas, appuyez sur ($$ACTION_crouch$$) + (Maj.)</text>
	</string>
	<string id="crouch_tutorial">
		<text>Pour vous accroupir, appuyez sur ($$ACTION_crouch$$). Pour vous accroupir plus bas, appuyez sur ($$ACTION_crouch$$) + ($$ACTION_accel$$)</text>
	</string>
	<string id="hide_weapon">
		<text>S lection d'arme</text>
	</string>
	<string id="hide_weapon_tutorial">
		<text>Certains Stalkers refuseront de vous parler s'ils voient votre arme. Pour la masquer, il vous suffit de s lectionner un boulon. ($$ACTION_wpn_6$$).</text>
	</string>
	<string id="jump">
		<text>Saut</text>
	</string>
	<string id="jump_tutorial">
		<text>Les sauts vous permettent de grimper sur les petites barri res. Pour sauter, appuyez sur ($$ACTION_jump$$)</text>
	</string>
	<string id="move_tutorial">
		<text>Types de mouvements.</text>
	</string>
	<string id="overload">
		<text>Surcharge</text>
	</string>
	<string id="overload_tutorial">
		<text>Vous n' tes pas un mulet et ne pouvez donc transporter qu'un certain poids. Lorsque votre attirail devient trop lourd, vous perdez rapidement de l' nergie. Pour contr ler le poids de votre  quipement et le poids maximum que vous pouvez transporter, utilisez votre inventaire.</text>
	</string>
	<string id="radiation">
		<text>Radiations</text>
	</string>
	<string id="radiation_tutorial">
		<text>Lorsque le personnage porte un artefact radioactif   la ceinture ou entre dans un secteur o  le niveau de radiations est tr s  lev , sa sant  se d grade et il commence   montrer des signes d'irradiation. Les effets des radiations peuvent  tre combattus par l'absorption de m dicaments antiradiations et de vodka.</text>
	</string>
	<string id="relation">
		<text>Attitude</text>
	</string>
	<string id="relation_tutorial">
		<text>Lorsque vous aidez d'autres personnages, leur attitude envers vous et votre r putation globale s'am liorent, ce qui vous aide lors de vos rencontres. Lorsqu'ils vous appr cient, les personnages sont plus enclins   vous transmettre des informations et vous vendent leurs articles moins cher. En revanche, si vous ouvrez le feu sur quelqu'un, son attitude envers vous deviendra rapidement n gative, tout comme celle de ses amis, et ils vous attaquent.</text>
	</string>
	<string id="sleep_tutorial">
		<text>C'est un endroit parfait pour se coucher, passer une bonne nuit de sommeil, attendre le lever du jour ou simplement passer le temps. Pour dormir, ouvrez l'inventaire, d finissez votre temps de sommeil et appuyez sur le bouton Repos. Votre personnage se r veillera   l'heure indiqu e. Parfois m me, il r vera.</text>
	</string>
	<string id="sprint">
		<text>Acc l ration</text>
	</string>
	<string id="sprint_tutorial">
		<text>Vous aurez parfois besoin de courir plus vite que la normale. Pour ce faire, appuyez sur ($$ACTION_sprint_toggle$$) pendant que vous courez. Un personnage acc l r  court plus vite et saute plus loin, mais se fatigue plus rapidement et ne peut pas tirer.</text>
	</string>
	<string id="starvation_tutorial">
		<text>Votre personnage doit manger r guli rement, car s'il a faim, sa sant  se d grade. Du pain, une bo te de conserve ou une saucisse feront facilement l'affaire, du moins pour un temps.</text>
	</string>
	<string id="tutorial">
		<text>Entra nement</text>
	</string>
	<string id="weakness">
		<text>Fatigue</text>
	</string>
	<string id="weakness_tutorial">
		<text>Lorsqu'un personnage court trop longtemps, il se fatigue. Et lorsqu'il est  puis , il ne peut se d placer qu'en marchant. En outre, plus il est charg , plus il se fatigue vite. Pour r cup rer, il lui suffit de s'immobiliser quelques secondes.</text>
	</string>
	<string id="weapon">
		<text> tat de l'arme</text>
	</string>
	<string id="weapon_tutorial">
		<text>Toutes les armes disposent d'un param tre de r sistance. Plus cette r sistance est faible, plus l'arme s'enraye vite. Pour remettre une arme en  tat, rechargez-la en appuyant sur $$ACTION_wpn_reload$$. La r sistance d'une arme baisse avec l'utilisation. Elle devient totalement inutilisable lorsqu'elle est touch e par des balles.</text>
	</string>
	<string id="wound">
		<text>Blessures ouvertes</text>
	</string>
	<string id="wound_tutorial">
		<text>Un personnage touch  peut se mettre   saigner. Et lorsqu'il saigne, sa sant  se d grade progressivement. Plus il saigne (ic ne verte pour de faibles saignements et ic ne rouge pour les h morragies), plus sa sant  se d grade rapidement. Au bout d'un certain temps, les saignements finissent par s'arr ter. Les h morragies, m me les plus graves, peuvent  tre imm diatement stopp es gr ce   des bandages.</text>
	</string>
	<string id="pda_diary_tutorial">
		<text>Dans le PDA du Stalker mort, vous avez trouv  ses observations sur les anomalies dans les tunnels. On dirait qu'il a d couvert la fr quence de leur activit . Vous pouvez lire ces informations dans votre PDA dans la section "journal".</text>
	</string>
</string_table>
