<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="Blind">
		<text>Chien aveugle</text>
	</string>
	<string id="Bloodsucker">
		<text>Sangsue</text>
	</string>
	<string id="Boar">
		<text>Sanglier</text>
	</string>
	<string id="Crow">
		<text>Le corbeau</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_blind_general">
		<text>Depuis la premi re catastrophe, les chiens ont donn  naissance   plusieurs g n rations, qui ont toutes  t  de plus en plus affect es par la Zone. Les mutations et le d veloppement en pleine  volution de ces chiens ont men    une am lioration de leurs capacit s p riph riques, souvent aux d pens des anciennes. Le changement physiologique principal a  t  la perte de la vue, qui est devenu presque inutile apr s une am lioration rapide de l'odorat. Par exemple, les chiots aveugles ont surv cu dans la Zone comme les autres, voire mieux. Du coup, la race des chiens normaux s'est vite  teinte pour laisser la place aux nouveaux chiens aveugles. Ces animaux rep rent et  vitent les anomalies, les radiations et les autres dangers invisibles qui assaillent la Zone. Tout comme leurs anc tres, les chiens aveugles chassent en meute. Tomber sur une meute repr sente un grand danger, m me pour un Stalker bien arm .</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_bloodsucker_general">
		<text>Ce monstre semi-l gendaire est d crit par des Stalkers exp riment s comme un grand humano de vo t  avec des tentacules en guise de bouche. Selon ces Stalkers, la cr ature utilise ses tentacules pour se nourrir. Elle se cramponne   sa victime au niveau de la gorge, le paralysant et lui aspirant tout son sang. Puis, elle abandonne le corps exsangue, comme momifi , de ce qui  tait, quelques secondes plus t t, un  tre humain. La caract ristique la plus surprenante de la sangsue est de pouvoir se rendre invisible. Ces cr atures sont sans doute responsables de la mort de nombreux Stalkers. Peu de ceux qui en ont vu, ont eu la chance de survivre. Selon ces veinards, les sangsues appr cient les endroits humides, pr s des mar cages, et les lieux souterrains.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_boar_general">
		<text>Cet animal massif peut atteindre 1,50 m au collet. La capacit  de survie du sanglier et son agressivit  d passent celles de ses cong n res hors de la Zone et ressemblent plus   celles des mutants. Les mutations engendr es par les radiations et les anomalies ont tenu un r le essentiel dans la constitution de ce mammif re. Il a perdu tous ses poils   certains endroits, alors qu'ailleurs, sa fourrure est devenue longue et drue. Ses sabots se sont aiguis s, plus similaires   des griffes d sormais. Ses pupilles ont perdu leur couleur, la pigmentation de sa peau est perturb e et des rides profondes sont apparues sur sa t te lisse. Le sanglier de la Zone r siste aux radiations ce qui lui permet de passer de longs moments dans des zones hautement contamin es. Pour attaquer, il charge sa victime et tente de la d chiqueter avec ses griffes ou de l'assommer.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_crow_general">
		<text>Seule une race d'oiseaux   avoir surv cu dans la Zone. Les autres n'ont pas r sist  aux radiations et ont  t  incapables de d jouer les anomalies. Les pilotes militaires se servent de d tecteurs complexes pour  viter les perturbations gravitationnelles, mais le secret des corbeaux est sur le point de rendre fous les biologistes et les ornithologues. De nombreuses th ories tentent d'expliquer l'existence de ce ph nom ne et toutes concluent que ce miracle ne peut  tre d  qu'  l' volution des cerveaux des corbeaux.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_flesh_general">
		<text>Comme beaucoup d'autres cr atures vivantes, les cochons domestiques de la Zone ont subi de graves mutations. Les g nes responsables de leur m tabolisme ont  t  affect s, ce qui a entra n  une modification notable du ph notype de l'animal. Un cochon mutant de ce type, surnomm  "le croque-mort" par les Stalkers, est un des plus beaux exemples de perversion de la Zone sur la nature. Ces cochons ont d velopp  une couche protectrice compos e d' cailles et d'os. Leur potentiel de r g n ration s'est consid rablement am lior  et leur syst me nerveux est devenu plus complexe. Comme un cochon normal, "le croque-mort" est omnivore et il s'en prendra   un Stalker s'il a faim.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_poltergeist_general">
		<text>Cette cr ature invisible vraiment surnaturelle se trouve au fin fond de la Zone et vit la plupart du temps dans des b timents en ruine. Ses origines sont inconnues, mais des rumeurs circulent et racontent qu'il s'agit de l'esprit de Stalkers, touch s par une vague massive de radiations. Le m canisme de son apparition correspond aux l gendes des poltergeists (d'o  leur nom). Il peut appara tre accompagn  d' clats de rire, de dangereuses boules de feu ou sans le moindre effet. Malheureusement, tous les renseignements sur ce ph nom ne ont  t  recueillis   partir d'histoires peu claires, contradictoires et de sources douteuses.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_pseudodog_general">
		<text>Malgr  leur nom de pseudo-chiens, ils proviennent du loup. Ces animaux sauvages vivaient dans la for t de la Zone quand la catastrophe a donn  naissance   une des esp ces mutantes les plus dangereuses. Les pseudo-chiens n'ont pas grand-chose   voir avec les chiens en fait. Ces cr atures marquent et gardent leur territoire, attaquant sans merci ceux qui y p n trent. Gr ce   leur r activit , leur mobilit  et leurs dents ac r es, les pseudo-chiens sont des ennemis de poids face   de grands mutants ou   des Stalkers bien arm s.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_pseudogiant_general">
		<text>Le pseudo-g ant est une sorte de ventre  norme avec quatre membres disproportionn s, deux bras et deux jambes qui lui servent   se d placer et   attraper ses victimes. Un pseudo-g ant adulte p se jusqu'  2 tonnes et mesure jusqu'  2 m tres. Son allure maladroite est trompeuse, car il se d place vite, ses muscles sont exceptionnellement puissants et ses os durs comme de l'acier. Le cerveau de la cr ature est prot g  par une bo te cr nienne  paisse (100 mm !), et de nombreuses fonctions complexes sont contr l es par la moelle  pini re. Une autre caract ristique  tonnante de cette b te est sa capacit    cr er des ondes de chocs localis s, qui infligent des d g ts   tout chose vivante alentour.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_snork_general">
		<text>  une  poque, cette cr ature  tait humaine, m me s'il est difficile   croire que des  v nements aient r ussi   transformer un  tre humain en animal si r pugnant. Le snork est une cr ature cingl e qui vit comme un animal et qui diff re peu des autres monstres carnivores de la Zone. Il se d place   quatre pattes, saute et renifle constamment le sol   la recherche d'une proie. Il chasse m thodiquement et prend en embuscade les Stalkers. Ses bons r flexes et ses puissants muscles lui permettent de sauter avec pr cision et de d chiqueter ses victimes en quelques secondes. Les snorks sont parfois v tus de bouts d'uniformes de l'arm e, ce qui laisse penser qu'il pourrait s'agir de Stalkers militaires disparus.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_tushkano">
		<text>En r alit , ces animaux n'ont aucun rapport avec les gerboises, bien que la ressemblance soit ind niable. Jusqu'  maintenant, il a  t  impossible de d terminer l'origine des rongeurs de la Zone, m me s'il est certain que leurs anc tres  taient des rongeurs gr gaires. Hauts de 40 cm, ils sont plus mobiles, plus agressifs et plus voraces. Les rongeurs mutants vivent surtout dans les caves et les b timents en ruine. Ils se nourrissent de tout ce qu'ils peuvent croquer, des plantes aux Stalkers imprudents. Parfois, les rongeurs attaquent en groupe et tuent des animaux massifs et des mutants qui se font d chiqueter avant de pouvoir s'enfuir.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_zombie_general">
		<text>Le lobotomisateur arrache le cerveau de sa victime. Celle-ci se transforme alors en zombie, suit ses instincts de base et erre   l'aventure dans la Zone, sans arme ni v tements. Les zombies sont plus que des cadavres ambulants et l thargiques qui ne cherchent qu'  manger et   dormir. Ils mangent et ils boivent tout ce qu'ils trouvent et sont, d s lors, imbib s de d chets radioactifs et toxiques. Ils errent g n ralement dans la Zone, sans but apparent, ou dans des b timents abandonn s. Mais chaque fois qu'ils d tectent une pr sence humaine, ils attaquent. Les Stalkers exp riment s ont appris   les  viter chaque fois qu'ils en avaient la possibilit .</text>
	</string>
	<string id="Flesh">
		<text>Croque-mort</text>
	</string>
	<string id="General">
		<text>Informations g n rales</text>
	</string>
	<string id="mutant_boar_leg">
		<text>Sabot de bouclier</text>
	</string>
	<string id="mutant_boar_leg_description">
		<text>Les sabots de sangliers peuvent  tre utilis s pour fabriquer des m dicaments, notamment un s rum antiradiation.</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_tail">
		<text>Queue de chien</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_tail_description">
		<text>La r sistance des chiens mutants   l' lectricit  et aux agents chimiques a longtemps suscit  l'int r t des scientifiques. La queue de ces animaux  tait quasiment d pourvue de tissus graisseurs, elle est particuli rement adopt e   un examen en laboratoire.</text>
	</string>
	<string id="mutant_flesh_eye">
		<text> il de croque-mort</text>
	</string>
	<string id="mutant_flesh_eye_description">
		<text>L' il mutant et enfl  du croque-mort a acquis d' tranges caract ristiques, la plus utile  tant sa capacit    r g n rer la lentille. Les sp cificit s du processus ne sont pas connues, mais une telle d couverte ne manquerait pas de r volutionner la m decine moderne. Vous pouvez participer au d veloppement scientifique en vendant des yeux de croque-morts aux scientifiques et leur permettre de mener des exp riences.</text>
	</string>
	<string id="mutant_krovosos_jaw">
		<text>Tentacule de sangsue</text>
	</string>
	<string id="mutant_krovosos_jaw_description">
		<text>Les tentacules des sangsues contiennent une glande sp cifique qui produit un ferment capable simultan ment de dissoudre la peau et d'emp cher le sang de coaguler. La composition d taill e de ce ferment permettrait de faire d'importantes d couvertes m dicales.</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_tail">
		<text>Queue pseudo-chien</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_tail_description">
		<text>La r sistance des chiens mutants   l' lectricit  et aux agents chimiques a longtemps suscit  l'int r t des scientifiques. La queue de ces animaux  tait quasiment d pourvue de tissus graisseurs, elle est particuli rement adopt e   un examen en laboratoire.</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_leg">
		<text>Pied de snork</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_leg_description">
		<text>Le pied de snork contient plusieurs tendons d'une grande souplesse. Cela explique pourquoi l'animal peut effectuer de si longs sauts.</text>
	</string>
	<string id="Mutants">
		<text>Animaux et mutants</text>
	</string>
	<string id="Poltergeist">
		<text>Poltergeist</text>
	</string>
	<string id="Pseudodog">
		<text>Pseudo-chien</text>
	</string>
	<string id="Pseudogiant">
		<text>Pseudo-g ant</text>
	</string>
	<string id="Snork">
		<text>Le snork</text>
	</string>
	<string id="Tushkano">
		<text>Rongeur</text>
	</string>
	<string id="Zombie">
		<text>Zombie</text>
	</string>
	<string id="Controller">
		<text>manipulateur</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_controller_general">
		<text>Mutant rare observ  au centre de la Zone. D'apparence humano de, il poss de une grosse t te disproportionn e. Dou  d'une excellente perception, il a  galement la facult  de contr ler le comportement des cr atures les moins d velopp es. Les sp cimens adultes sont m me capables de prendre le contr le du cerveau humain. Il s'agit d'un ennemi f roce redout  de tous les Stalkers, m me des plus chevronn s.</text>
	</string>
</string_table>
