<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="stalker_story_1">
		<text>Est bamos explorando el hangar... Hab a polvo y telara as por todos sitios. Se nadaba en la porquer a. Los detectores estaban en silencio. Adem s de no haber nadie alrededor, parec a que ni nosotros exist amos. Empezamos a ocupar posiciones alrededor del per metro: Sanyok a la cabeza y el resto cubri ndole por detr s… Cuando de repente:  ZAS! Hab a unas vigas oxidadas enormes en el techo y una de ellas se solt  y cay  al suelo. Sanyok consigui  esquivarla y la viga se estrell  exactamente en el mismo sitio donde  l hab a estado un momento antes. Entonces Sanyok se tir  al suelo, comenz  a rodar y, sin levantarse, empez  a disparar. As  que se nos fue la olla y empezamos a disparar tambi n como locos. Entonces, Sanyok empez  a gritar algo sobre una criatura que hab a en el rinc n. Mir  en aquella direcci n y no vi nada… Toda la operaci n se hab a ido a la mierda por completo... Estuvimos echando un vistazo unos cinco minutos, andando con cuidado, asegur ndonos de no pasar por debajo de ninguna viga. Y aquello fue espeluznante, colega. A uno tras otro nos pareci  ver algo y empezamos a disparar como locos contra la nada. Perdimos a dos hombres: uno cay  en una fosa y el otro se comi  una puerta que se sali  de las bisagras. Entonces s  que perdimos los nervios.  Era evidente que algo estaba intentando acabar con nosotros! As  que pusimos en marcha la psicoprotecci n, lanzamos una granada de gas en cada rinc n y esperamos con los dedos en el gatillo. Esperamos y esperamos… Resulta que el cabr n volaba o algo as , y mientras corr amos, la cosa aquella nos estaba controlando desde el techo pas ndoselo pipa. Nos dimos cuenta demasiado tarde, y por puro accidente. Aquel pedazo de mierda lanz  unas cuantas vigas m s, y la mitad del techo se nos cay  justo encima de la cabeza. Cuatro o cinco hombres murieron aplastados… Pero  cazamos al hijo de puta! En cuanto Sanyok lo oy  por el techo, su reflejo inmediato fue disparar. Un fabuloso reflejo, tengo que decir.  Tendr as que haber o do gritar a esa cosa! Todos comenzamos a disparar… El mam n cay  derribado y chillaba tanto que casi me sangran los o dos. T o, acabamos con la bestia a golpes y patadas, y Sanyok sac  el cuchillo para rajarla... El comandante nos mand  retirarnos, porque si no, hubi semos despedazado a aquel cabr n...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_1_name">
		<text>Sobre la criatura del hangar.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_10">
		<text> Has o do hablar de Gu a? El primer stalker aut ntico. Fue el primero en penetrar en la Zona y a n est  vivo. La gente dice que te puede llevar donde quieras, solo tienes que pedirlo. Pero encontrarlo es un poco dif cil; no tiene un paradero fijo... Y tampoco se ir a con cualquiera. Por lo que he o do, es un poco caro. Pero si lo encuentras y tienes suficiente dinero, puedes estar seguro de que te llevar  adonde tengas que ir. La verdad es que me gustar a tener una charla con  l. Apuesto a que ha estado al otro lado del Bosque Rojo…</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_10_name">
		<text>Superconductor</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_11">
		<text>Tener pasta y tener mucha pasta son dos cosas distintas…  Crees que es f cil conseguir guita?  No fastidies, claro que no! Lo  nico que te va a caer gratis aqu  son bicharracos o stalkers… Hay que utilizar el coco. El coco hay que utilizarlo como si en realidad se tuviera uno. Los pringaos no duran mucho aqu . No se llega muy lejos si solo se tiene serr n en el coco... Bueno, pues la cosa fue as . Nosotros tres, Bruise, Loop y yo,  bamos cruzando por la granja para coger un atajo. De repente, vemos a un t o acerc ndose a toda prisa hacia nosotros. As  que nos escondemos. El t o pasa por nuestro lado sin darse cuenta. Era enano e iba todo cargado. Ten a un subfusil, as  que pod amos acabar llenos de plomo. Entonces va Bruise y me dice: " Por qu  no lo asustamos un poco?  Ves lo que lleva ah ?" Y le respondo: "Tranquilo, tronco, vamos a ver d nde lo esconde." Bueno pues... De repente,  el t o desparece en el aire!  No vimos nada! As  que nos sentamos a esperar. Apareci  a los 20 minutos. Y mientras se est  sacudiendo el polvo, Loop se arrastra hasta llegarle por detr s y le vuela la mitad de la cabeza. Entonces  l y Bruise empiezan a saquear al tipo. Llevaba un chaleco antibalas estupendo y unas cuantas cosas m s... Yo ten a que mear, as  que me fui porque sab a que los chicos me dar an mi parte sin problemas. De repente...  BUUUM! Resulta que el tipo ten a bombas en el chaleco que explotaban si alguien intentaba quit rselo. Me largu  r pidamente, no sab a qui n pod a acercarse por el ruido de los disparos y de la explosi n... Volv  un mes m s tarde. No hab a ni rastro de Loop, de Bruise ni de aquel tipo. Nada. Pens  en d nde pod an haber ido a parar, y se me ocurri  ir a las ruinas. Cruc  tres habitaciones y nada de nada. Entonces vi un mont n de camas apiladas en un rinc n.  Qu  diablos hac an all ? Empec  a apartarlas.  Y adivinas lo que vi?  Una escotilla, colega! La abr  y alumbr  con la linterna. Y cielo santo,  era el para so! Bueno, lo que vi all  es solo de mi incumbencia. No quiero parecer un cobarde, pero creo que si me hubiese metido, ahora mismo estar a muerto o andando descalzo y babeando como hay algunos...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_11_name">
		<text>La escotilla que lleva al para so.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_12">
		<text>Dicen que hay una banda por ah … La gente los llama Chamanes o Druidas. Al parecer, no utilizan equipamientos electr nicos y solo quieren estar cerca de la naturaleza y todo ese rollo... Bueno, piensan que la Zona reacciona peor si llevas equipamiento… a esas emisiones electromagn ticas y todo eso... Dicen que atrae a los monstruos. B sicamente, creen que la Zona es un ser vivo m s. Como que no es bueno entrar en ella llevando todos esos chismes. Si tu mente est  en paz, no los necesitas. Pero eso no les impide llevar fusiles de asalto… Supongo que no llega con las u as y los dientes,  eh? Lo cierto es que no se oye que muchos de ellos hayan estirado la pata. Por lo menos no m s que nosotros.  Qui n sabe?, quiz  llevan raz n... Al parecer vienen del lado bielorruso... Me gustar a echarles un vistazo un d a y husmear en sus bolsillos por si tienen artefactos…</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_12_name">
		<text>La historia de la batalla de los druidas.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_13">
		<text>A m  me escama lo de los laboratorios secretos de la Zona. A n funcionan,  no? Pero…  c mo narices puede alguien sobrevivir all ...? No hay comida ni energ a... La pregunta es:  qu  pasa si no hay gente trabajando en ellos? He hablado con un tipo… No ha visto los laboratorios con sus propios ojos, pero su esc ner capt  conversaciones extra as en Yantar. Hablaban de un laboratorio. Y un tipo le juraba al otro que se hab a topado con una figura que llevaba un traje como el de los stalkers, pero con m s cosas... Y que la figura transl cida le hab a mandado a fre r esp rragos. Algo as  como: "Vete, estamos trabajando". Le echaron literalmente, vamos.  Qui n ha visto algo as  antes? Pero por otro lado, todo sucedi  cerca del Bosque Rojo, sabes a lo que me refiero,  no?... Vale. As  que seguramente no es verdad… Pero una cosa, las mutaciones adoptan formas distintas,  no? Entonces, quiz s eso ya no sean personas, sino un tipo de entes de energ a. Podr a ser,  eh? Bueno, bueno, tampoco hace falta re rse tanto...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_13_name">
		<text>La sombra de Ghost.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_14">
		<text>Atenci n a lo que voy a decir. En esta parte de la Zona es casi imposible dormir... Yo tengo suerte, no puedo dormir de todos modos, pero las pesadillas que tiene la gente... A veces no se despiertan por la ma ana. Algunos sufren ataques al coraz n... Otros pierden los estribos o se vuelven locos... Pero se dice que existe un remedio. Si no puedes aguantar m s sin dormir, busca un cubo viejo... Una olla grande valdr ..., un caldero o algo... Lo importante es que no tenga agujeros... Mete la cabeza dentro y... dulces sue os. S , re ros cuanto quer is. Ya os ver  dentro de un par de d as cuando no pod is teneros en pie del cansancio. Idiotas... A ver, que alguien me explique a qu  vienen esos cascos tan chulos que llevan los militronchis,  eh?  A ver! Hace dos a os no se les ve a el pelo, y ahora est n por todas partes. Y los cascos son una novedad. Alguien encontr  el cuerpo de un militronchi y lo vio. Lleva una malla por dentro, hecha con alambre de cobre muy fino, pegada al forro.  Qu  demonios significa eso? Que nadie me haga caso, pero hay algo extra o detr s de todo este galimat as. Este lugar no sirve en lo que se refiere a anomal as. No son las tierras m s adecuadas; hay otros sectores m s seguros que guardan botines mayores... As  que supongo que est n investigando el sector. Marcando el  rea para su base. Quieren llegar al sarc fago, si lo sabr  yo... Lo que hay que hacer es intentar permanecer lo m s lejos posible de ellos cuando llegue el momento...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_14_name">
		<text>Cubo antipesadillas</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_15">
		<text> Hab is o do hablar de "Intercepci n"? Se dice que son verdaderos profesionales,  de primera categor a! Hay que verlos trabajar...  Las cosas que hacen! No tienen nada que ver con esos pelmas de los cordones. No solo son capaces de meterse en cualquier agujero apestoso, sino que pasan en la Zona un mont n de meses.  Lo juro! Tienen bases, y muchos de ellos, escondites que no est n nada mal, y helic pteros que les lanzan comida junto al per metro. Su comandante es un tipo llamado Gromov… Creo que le llaman "Mayor" o "Grom". No me cre is,  eh?  Pakhomych los grab  una vez! Los grab  y se larg  enseguida. No quer a que le llenaran el cuerpo de plomo,  me explico...? Secreto de Estado,  maldita sea! Conoc is a Pakhomych,  no? S , un buen tipo. Bueno, pues esa gente existe. Son una verdadera elite.  Qui n sabe qu  demonios est n haciendo aqu  realmente?  Y el bot n que se llevan!  Si pudiera conseguir tan solo la tercera parte...!  No, me llegaba con el 10 por ciento...! Ya tendr a una mansi n en Sochi y vivir a a cuerpo de rey... Dicen que tienen un dispositivo que detecta la presencia de monstruos en un radio de 200 metros.  Cualquier criatura apestosa! Si tuviera ese artefacto estar a pase ndome por toda la Zona...  Y sabes qu  m s dicen? Est n estos otros tipos, que no son perros de guerra, sino una especie de stalkers... Pues algunos han conseguido llegar al centro de la Zona. Y no solo llegaron sanos y salvos, sino que aprendieron a domar las bestias. Nunca traspasan el per metro, nunca van al exterior y nunca se relacionan con nadie... Bueno, excepto los que deben llegar al Sarc fago...  Y los artefactos que tienen...! Los de Deber conocen su existencia... Los muy canallas, saben qui nes son y luchan contra ellos, pero  no sueltan prenda! Si intentas preguntarles algo te contestan que “bobadas". Son unos capullos,  eh? </text>
	</string>
	<string id="stalker_story_15_name">
		<text>Intercepci n, el habitante del interior.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_16">
		<text>Hermanos,  conoc is la historia de los no creyentes que se dirigieron a las antenas? Afortunadamente el Monolito nos gui , y los hermanos los detuvieron justo a tiempo. Eliminaron a uno inmediatamente, y los otros dos salieron huyendo.  Cobardes!  Son todos unos cobardes!  No hay lugar para el temor en la fe verdadera! Lograron escapar dos, pero el Monolito es sabio y omnisciente. No habr a permitido que vivieran si no hubiera una buena raz n.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_16_name">
		<text>Sobre los que llegaron a las antenas.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_17">
		<text>Hermanos, el Monolito me llam  a su presencia anoche y habl  con  l. Su grandeza es imponente, casi me ciega, pero su luz me llen  de poderes que van m s all  del entendimiento humano.  Siento su fuerza en todos nosotros! Solo la fe absoluta puede vencer el mal. Me dijo que su poder s lo llegar a a los que tienen fe. Finalmente, me revel  que la victoria est  al alcance de nuestra mano.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_17_name">
		<text>Sobre el Monolito en sue os.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_18">
		<text>Hermanos, el Monolito puso a prueba mi fe y casi me extrav o del camino. Pero resist .  Gloria al Monolito!  Sus pruebas nos hacen m s fuertes! Volv amos del Valle Oscuro y me qued  atr s. El mal aprovech  la ocasi n e intent  tentarme. Y yo... dud . Mi imagen de la verdad empez  a distorsionarse, el Enemigo me ment a dici ndome que el Monolito nos utilizaba como esclavos. Pero entonces entend  que aquello era una prueba. Record  la gloria y el esplendor del Monolito. Recuper  la confianza y la fuerza interior. Desde entonces no temo a las pruebas y no tengo dudas.  Gloria al Monolito!</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_18_name">
		<text>Sobre la prueba de fe</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_19">
		<text>Me adentr  en el Valle Oscuro, un lugar repleto de no creyentes que todav a no han sido testigos del poder del Monolito. Est bamos haciendo guardia. Nos atacaron por la noche. Luchamos valientemente. Los hermanos defendieron el terreno como verdaderos creyentes, y el Monolito llam  a muchos aquel d a. Pero no a m . Todav a no era mi hora. La pistola ya no me serv a; no disparaba. De repente el Monolito me habl : "Eres uno de los m os y mi poder se halla en ti.  Conserva tu fe y derrotar s a mis enemigos para mi mayor gloria!" Entonces, me volv  una sombra. Me agach  y camin  alrededor de ellos. Idiotas, salvajes, no se dieron cuenta de nada. Pensaban que est bamos muertos y se re an ante los cad veres de nuestros hermanos. Pero yo estaba ya sobre ellos. Entonces el poder de Monolito vino a mis manos. Y as  es como los mat  a todos. Me complace serviros,  oh, Se or de la perfecci n!</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_19_name">
		<text>Sobre la lucha en el Valle Oscuro</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_2">
		<text>Mi compa ero y yo decidimos echar un ojo al Instituto de investigaci n. Qu  lugar m s sombr o. No hay animales ni mutantes por los alrededores. Pero cada vez que alguien va all , vuelve con un susto de muerte, o chiflado, o simplemente no vuelve. As  que decidimos intentarlo y comprobarlo por nosotros mismos. Salimos antes del amanecer, pero cuando llegamos ya brillaba la luz del d a. Dejamos el coche en la carretera y caminamos hasta el lindero del bosque. All  nos detuvimos; mi compa ero se qued  abajo y yo me sub  a un  rbol para inspeccionar la zona. Desde all  divis  las instalaciones del Instituto, que no parec an abandonadas en absoluto. Las ventanas no estaban rotas, el c sped del patio estaba cortado, no como en otros lugares, que llega a la cintura... Todo hac a pensar que aquel lugar estaba habitado, pero el silencio era mortal y no hab a se al alguna de movimiento. Entonces, de repente se produjo una descarga a mi derecha. Alguien estaba disparando con una ametralladora. Acerqu  el objetivo y vi a un extra o en el tejado de uno de los edificios corriendo de ac  para all  como un gato escaldado y disparando en todas direcciones. Trat  de fijarme, pero no pude averiguar a qui n estaba disparando: estaba completamente solo. Y entonces... empez  todo. [pausa breve] Justo delante de mis ojos. El subfusil se sali  de su empu adura solo...,  como si tuviera vida propia! El tipo abri  la boca, probablemente empez  a gritar, sac  r pidamente su cuchillo y lo levant . Y entonces vi, lo juro, otro cuchillo en el aire, justo enfrente de  l. Suspendido en el aire, apunt ndole, y sin nadie que lo sostuviera. Lo que sucedi  despu s es mejor contarlo con la luz del d a... Esa cosa empez  a despedazar al extra o durante cinco minutos... Poco a poco...,  desgraciado...!, una raja aqu , otro corte all ... El tipo estaba sangrando como un cerdo... Cuando empez  a tambalearse, el cuchillo tambi n le sali  disparado de la mano. Entonces algo lo levant  en el aire y... empez  a retorcerlo una y otra vez... Nunca hab a visto nada igual, era como un mu eco de trapo... Llegados a este punto yo estaba ba ado en sudor. Despu s... No, es mejor que no lo cuente... En fin, cuando recuper  el aliento volv  a inspeccionar toda la zona durante otros cinco minutos. Me temblaban las manos, los binoculares estaban empapados de sudor...  No hab a ni una maldita alma! Ni con el alcance normal, ni con infrarrojos, nada. Cuando baj  del  rbol mi compa ero me mir  y decidi  no preguntarme nada. Cuando volv  a la base estuve bebiendo durante una semana... Despu s intent  averiguar si la gente hab a o do una historia parecida antes. Pero me miraban como si me hubiera vuelto loco o algo parecido. Eso es lo que ocurri ...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_2_name">
		<text>Terror en el Instituto de investigaci n</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_20">
		<text>Hermanos, mientras patrull bamos por los alrededores del Bosque Rojo, nos encontramos con un infiel solitario. No lo matamos al comprobar que estaba transform ndose, aunque su estado todav a era medio animal... As  es la sabidur a del Monolito: de nuevo nos revel  el verdadero rostro de nuestro enemigo.  Ahora nuestra fe es a n mayor!  Est  al alcance de nuestra mano, hermanos! La derrota de los no creyentes est  al alcance de nuestra mano.  Pronto el Monolito har  realidad nuestros mayores deseos! Quienes crean de verdad ser n conducidos a  l, a su gloria,  a su grandeza!  Permaneceremos en su esplendor para siempre!</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_20_name">
		<text>Un converso en el Bosque Rojo</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_3">
		<text>Bueno, pues esto es lo que me cont  un amigo m o. Su jefe lo despierta en medio de la noche y le dice que vaya corriendo al laboratorio. Parece que hay un cargamento all . Mi amigo, que est  medio dormido, no se entera de nada.  Qu  demonios pasa con un cargamento? Y el jefe lo mira como diciendo: " Est s borracho o qu ?" Hay un cad ver fresco en la mesa,  la cena est  servida! Pues bien, se dirige a la mesa y ve ALGO... Hasta ahora hab a visto todo tipo de fiambres en la Zona: hervidos, a la parrilla y abiertos en dos, por no mencionar a decenas de mutantes... Pero la visi n de aquella cosa:  Dios santo! A primera vista parec a un ser humano, excepto por su cabeza desproporcionada: enorme y estriada, como una calabaza.  Y el cuerpo? Amigo, como reci n salido de un campo de concentraci n: solo piel y huesos. Pero eso es lo que descubri  m s tarde. Dice que al principio solo vio un trozo de carne embadurnada con una cosa anaranjada, sangre o algo parecido... Los muy bestias no hab an ahorrado munici n. Sabes eso que dicen sobre el deber..., buscar objetos an malos... Maldita sea...,  bobadas! Mi amigo dice que era algo entre un colador y una botella de agua caliente destrozada... Y era obvio que lo hab an pisoteado. Era un maldito trozo de carne envuelto en harapos negros. As  que trabaj  duramente toda la noche y gran parte de la ma ana siguiente. Al final result  que era la mism sima criatura que la gente del lugar llama Ilusionista: harapos negros, stalkers con alucinaciones, cabeza inmensa...  Sabes qu  es lo m s divertido? Lo que pensaban que era la cara result  ser la parte de arriba de la cabeza. S , ten a cara, pero era diminuta: los p rpados siempre cerrados y la nariz del tama o de un alfiler, pero la bocaza grande como una puerta. Probablemente, cuando andaba, la cabeza siempre le iba colgando porque no pod a sujetarla...  Y de qu  se alimentan estas criaturas?  De setas!  Malditas setas! Todo el mundo lo ha visto. La Zona est  llena de setas, y los veteranos aseguran que esas criaturas les exprimen el jugo. Hablando de comida mierdosa...  Sabes qu  mas escond a en la peque a bolsa de su cadera?  Y bien?  No te lo vas a creer!  Cerebros secos!  Y de qui n?  De controladores...!</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_3_name">
		<text>La cena de un pat logo</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_4">
		<text>Despu s de este contratiempo..., seguimos nuestro camino, parando de vez en cuando para hacer un peque o descanso; y cada vez que nos deten amos plantaba enseguida el trasero en el suelo y empezaba a roncar. Y cuando llegaba la hora de marcharse siempre era el  ltimo en levantar el culo. Pues bien, al final lo consigui ... Se qued  rezagado y el controlador lo caz :  se acab ! ...  Cerebro fuera! Novatos, prestad atenci n. Cualquier crujido, cualquier movimiento... Incluso un conejito que se mueva cerca... Bueno, que Dios os libre de tropezaros con los conejos de la zona... En fin, ten is que estar alerta cada pu etero segundo. Cargadores y granadas a mano, el dedo siempre en el gatillo. En cuanto ve is algo, disparad medio cargador.  Hay algo detr s del arbusto? Disparad primero y luego pedid las credenciales. Ese es el entrenamiento b sico para este lugar:  si pens is demasiado, ser is comida de perro! Y en cuanto a los controladores, eso es otra historia. Disparad si o s alg n crujido y echaos al suelo enseguida,  sin perder un segundo! Boca abajo o boca arriba, no importa. El controlador os agarrar  si os ve; necesita concentrarse o algo as . As  que permaneced en el suelo atentos a cualquier ruido, y comprobad si algo se dirige hacia vosotros. Recargad las pistolas sigilosamente, sacad las granadas... En fin, si todo sigue en silencio, contad hasta tres y...  salid cagando leches de all !  Lo m s lejos que pod is!  Lo hab is entendido? Chavales..., hay que estar en guardia siempre; es la  nica forma de sobrevivir...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_4_name">
		<text>Una presa f cil para un controlador</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_5">
		<text> Sabes?, he estado pensando... Bueno, es s lo una idea,  qu  pasar a si todo esto, todo lo que nos rodea fuera una especie de experimento?  Sabes?, me refiero a lo de los hombrecillos verdes...  Por qu  no? Es tan buena explicaci n como cualquier otra... Estoy pensando: si realmente es un terreno de entrenamiento,  qu  est n intentando probar aqu ?  Averiguar por qu  artefactos se nos cae m s la baba? Y qu  pasa si los artefactos son una especie de bombas,  eh? Ahora deben de estar por todo el mundo, en toda clase de laboratorios. Los ricos pagan una buena pasta por ellos,  eh?  Como si fueran el no va m s! T o, no veas la cantidad de mierdas in tiles que compran, siempre que sean de la Zona...  Sabes?, todo ese rollo de querer "ser el m s guay", que los dem s tengan envidia... y de repente un d a:  bum!  Pi nsalo, colega!  No ser a posible?  Ja! Pero, hey, qui n sabe de qu  va todo esto... Quiz  los que han estado del otro lado del Bosque Rojo, quiz  ellos lo saben... S , seguramente saben algo, pero ahora no pueden decir una palabra, solo babean y farfullan cosas. O quiz s esa es precisamente la raz n por la que est n as ... Bueno... No puedo evitar pensar en todo esto,  sabes?... Es pat tico...</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_5_name">
		<text>Escollos</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_6">
		<text>Vale… Me parece recordar que anoche me preguntaste algo, pero no me acuerdo… Ah, s , ya. Quer as saber por qu  solo son nuestros cerebritos los que est n haciendo cosas en la Zona. Es curioso que no vengan extranjeros, aunque haya mucho material aqu  para miles de premios Nobel... Bueno, vamos a ver. En primer lugar,  por qu  narices van a venir aqu  cuando pueden pagar a uno de los nuestros para que les sirva los resultados en bandeja de plata? En segundo lugar, ya han estado aqu , y adem s, muchos. Es simplemente que, en los dos  ltimos a os, los gringos han tenido miedo de entrar en la Zona debido al incidente que hubo... As  que ahora se limitan a comprar material e informaci n. Y pagan muy bien. Muchos independientes trabajan para ellos y tambi n muchos saqueadores.  Qu ?  No hab as o do esta historia?  Venga, hombre! No se habl  de otra cosa en toda la Zona y me dices que no sabes nada. Bueno, qu  diablos. Ver s, hubo una gran expedici n. Solo los cient ficos sumaban unos treinta, y hab a gente de todo el mundo: famosos, peces gordos y dem s... Todos iban armados hasta los dientes con material de primera clase, montones de material... Ten an a un pelot n entero custodi ndoles y a un par de nuestros gu as. As  que montaron en los APC y adelante.  Qu  fue lo siguiente que pas ? Doce personas regresaron una semana despu s… en los restos de lo que hab a sido un APC. Hab an llegado hasta la Espina, cerca del Bosque Rojo, y ca do en una emboscada... Los saqueadores, s ... A esos mamones les da igual de d nde vengas... Acabaron con casi todos. Solo tres personas lograron salir cruzando la l nea fronteriza: dos stalkers y un cerebrito. Este  ltimo se volvi  loco por lo sucedido, as  que tuvieron que mandarlo a un manicomio. He o do que ahora est  escribiendo un libro sobre la Zona. Los stalkers no parec an estar tan mal. Quiz  porque ten an experiencia. Aunque… supongo que ellos tambi n perdieron el norte a su manera: uno de ellos se dirigi  al Bosque Rojo y despareci . El otro volvi  al exterior. Y al resto se los llev  la Zona.  Has o do hablar de la Estaci n treinta y dos? All  es donde todos ellos mordieron el polvo. Al principio todo fue muy bien, nada fuera de lo normal: le an los contadores, tomaban muestras, hac an mediciones en las anomal as... Pero entonces empezaron a volverse locos. Todos y cada uno de ellos. Poco a poco a todos se les iba yendo la olla. Uno de los nuestros, que termin  retir ndose, me lo cont . Unos se rebanaban el pescuezo, otros se reventaban la cabeza contra una pared, y otros simplemente se pon an una pistola en la boca y listo. Entonces las bestias empezaron a acudir. Los que a n estaban lo suficientemente sanos se atrincheraron en la casa.  Te imaginas el panorama? Noche oscura, todas las bestias en acci n y la gente volvi ndose loca dentro. Resumiendo, a la ma ana siguiente, los que hab an sobrevivido salieron como pudieron de all . Anduvieron en l nea recta, cayeron en anomal as… Llegaron hasta el Bosque Rojo... Pero no se encontr  a ninguno de los hab an quedado atr s. Se dice que se registraron muchos controladores en esa  rea. Y as  fue. Desde entonces, nadie se acerca por la Estaci n treinta y dos, y no vienen extranjeros a la Zona.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_6_name">
		<text>Las cr nicas de los cerebritos globalistas.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_7">
		<text>Voy a decirte una cosa. Yo estaba all  cuando los chicos de Deber capturaron a ese Ilusionista. Me top  con ellos de pura casualidad. Se me rompi  la rueda delantera del Niva. Se le salieron los tornillos en un bache. Y no ten a ni una pieza de recambio. Dije todos los tacos que me sab a durante un minuto o as  y luego pens :  por qu  no me acerco a la central y cojo lo que necesito? Estaba a medio kil metro, a unos treinta minutos caminando ida y vuelta. Y adem s, ya hab a estado all . De repente, vi a los chicos de Deber.  Y no a una patrulla, sino a unos cincuenta!  Qu  mierda!, pens . As  que me escond  r pidamente detr s de unos arbustos. "Si me ven y empiezan a peinar el  rea, soy hombre muerto", pens . En fin, estaba tumbado en el suelo, conteniendo la respiraci n. Y de repente o  una salva y empezaron a disparar como locos. Solo he escuchado ese ruido de disparos una vez en mi vida... En el primer asalto a la base,  os acord is,  chicos? En fin, estaba ah  tumbado, escuchando... y todo era  PAM! y  BANG! Cinco minutos despu s todo se calm , e intent  escuchar si alguien ven a hacia m . Nada. Me arm  de valor y ech  un vistazo con los binoculares. Los tipos se marchaban hechos un desastre, arrastrando a sus muertos y con el ilusionista en una lona. O mejor dicho, los restos del ilusionista. Luego, desaparecieron por la ca ada. Entonces o  un ruido de motores que fue desapareciendo. Esper  un poco m s para asegurarme de que se hab an ido todos. Y finalmente, sal  de mi escondite. Bueno, ya sabes lo se dice:  los hombres de Deber no dejan sobras! Pero quer a comprobarlo de todas formas.  Y menudo panorama! Los muros estaban perforados casi por completo. Las vigas estaban por los suelos, parte del techo se hab a derrumbado. Los cartuchos me llegaban hasta las rodillas. Aquello parec a un campo de tiro. Sangre, restos… No encontr  nada  til. Bueno, dos cargadores llenos y una ametralladora tan aplastada que no se pod a aprovechar. No es necesario decir que ni pens  en los tornillos. Volv  al coche, intent  asimilar la situaci n unos instantes, cog  un tornillo de cada una de las otras ruedas y regres  despacio.  Qu  habr a pasado si hubiese estado all  media hora antes? Estas cosas hacen pensar,  eh?</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_7_name">
		<text>Ilusi n de Deber.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_8">
		<text>Bueno, pues me pas  que llegu  hasta los alrededores de Pripyat. Y decid  echar un vistazo primero. Encontr  el punto m s alto: un enorme edificio de calderas con una chimenea. Entr  andando de puntillas. Todo parec a normal, hab a polvo por todos sitios y no hab a huellas. Entr  en la sala de calderas y empec  a subir por las escaleras del interior de la chimenea. Seg n iba subiendo, el holl n no manchaba porque estaba m s duro que una piedra. Llegu  hasta arriba del todo y me encontr  con una vista preciosa.  Media ciudad ante mis ojos! Saqu  los binoculares y ech  un vistazo alrededor. [peque a pausa] Entonces, estaba a punto de bajar, cuando me di cuenta de que se me hab a olvidado comprobar si hab a algo justo debajo de m . Me asom  un poco, mir  y  mierda!  Menos mal que mir ! Hab a un enano pase ndose por el patio.  Y yo a punto de bajar! Menos mal que no me vio, porque no habr a podido derrotarlo: ten a la Akm a la espalda, pero la chimenea era demasiado estrecha para maniobrar. La Makarov que llevaba bajo el brazo no habr a sido de gran ayuda tampoco. El enano estaba a unos cincuenta metros, m s la altura de la chimenea. Si no acertaba a la primera, lo habr a hecho  l. As  que me sent  a pensar y a observar qu  hac a. Se comportaba de forma extra a. Primero se puso a escarbar en un mont n de trastos viejos, y la basura volaba por todas partes. Luego, se par  en seco. Como escuchando algo. Y entonces comenz  todo. Los trastos del mont n empezaron a moverse. El enano dio un salto hacia atr s, se irgui , se llev  las manos a la cabeza y las torci  de forma extra a. De repente, todos los trastos salieron disparados contra  l.  De todas partes! Trozos de hierro, ladrillos, gomas, ramas de  rboles, restos de todo tipo... Qued  cubierto de arriba abajo.  Dios!, pens . Ese peque ajo ha muerto sepultado. Fin de la historia. Pero  no! Durante unos dos segundos, los trastos estuvieron inm viles, pero entonces,  zas!  Salieron disparados en todas direcciones! Hab a tuber as de hierro, de esas que se adosan a los muros de cemento. El enano se qued  all  durante un minuto, pens  algo para sus adentros, se dio la vuelta y entr  en el edificio. Tard  un tiempo en recobrar el aliento. "Tengo que salvar el culo", pens . Entonces, empec  a oler humo. Y comenzaba a hacer calor.  Mierda!  Alguien hab a encendido un fuego justo debajo! Un minuto m s tarde ya no pod a respirar. Consegu  trepar hasta el borde exterior de la chimenea, pero no hab a plataformas ni nada, as  que me qued  all  con los pies colgando. El humo estaba destroz ndome los ojos y no pod a respirar.  Ten a que largarme de all ! Gracias a Dios que siempre llevo unos cuarenta metros de cuerda por si las moscas. As  que dobl  la cuerda, que no era muy gruesa; la at  a la chimenea, hice un nudo, me lo at  a la mano y empec  a descender rezando todas las oraciones que me sab a. Lo  nico que pod a pensar era:  que no me caiga, que no me caiga! Sin cuerda de seguridad,  verdad?  Nada! La cuerda me estaba cortando pr cticamente la mano y, por supuesto, con la mala suerte que tengo, se termin  a unos cinco metros del suelo. Ten a que saltar. No ten a elecci n. As  que salt  y me estrell  contra el suelo. Tuve suerte de no romperme un solo hueso, aunque me hice un par de moratones y un esguince en la pierna derecha. Me dol a mucho todo el cuerpo. Aun as , me largu  tan r pido que podr a haber ganado la medalla de oro de sprint.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_8_name">
		<text>Seriy en Pripyat.</text>
	</string>
	<string id="stalker_story_9">
		<text>No pod a creer lo que ve an mis ojos. Pensaba que hab a visto chicas muy guapas, pero aquella… era perfecta. Perfecta. S . As  de claro, perfecta. A su alrededor, el mundo parec a borroso, como en blanco y negro. Pero ella… Ella era clara, n tida y llena de color.  Y qu  forma de moverse! T o, nunca hab a visto algo as . Ten a un nudo en la garganta.  Qu  ten a ella que ver con todo esto?  Qu  pintaba ella en la Zona? S ,  en la Zona! Estaba a punto de anochecer y hab a un edificio de nueve plantas cerca de la estaci n de autobuses. Primero, algo brill  en la ventana del primer piso. As  que quit  el seguro de la AK de inmediato y, de repente, sale ella del edificio. Casi tuve que frotarme los ojos, ya sabes que puedes esperarte cualquier cosa en la Zona. Y va y se dirige hacia m . Y yo all  plantado como un idiota, mir ndola, pero con el arma preparada como siempre. Entonces ella se da cuenta de mi presencia y sonr e. Dice hola… y aunque la oigo, no escucho lo que dice. Simplemente sigo mir ndola. Llevaba un mono azul, azul brillante… pero no de esos sueltos, sino muy, muy ajustado. Y su cuerpo…  Impresionante! Y entonces me doy cuenta de que no estoy prestando atenci n a lo que me dice, sino que tengo una sonrisa de oreja a oreja... Resulta que era del grupo de investigaci n. Me pregunt  si pod a ayudarla.  Ayudarla!  Habr a saltado a una anomal a si ella me lo hubiera pedido! Me dijo que estudiaba los…  c mo dijo?… end micos de la Zona. S , las plantas que solo crecen aqu . Dijo que se hab a escapado de los de seguridad porque no le gustaba que estuvieran constantemente husmeando, as  que hab a venido ella sola. No s . Yo la cre . Entonces me compromet  a ayudarle a traer unas cosas. As  que quedamos de vernos dos d as m s tarde. Estuve a punto de palmarla en cinco ocasiones al intentar reunir todo lo que me hab a pedido. Y el d a de la cita me dirijo all  pensando:  Voy a verla otra vez! Y nada. Esta vez ni siquiera vi la casa donde la hab a conocido. Y eso es todo... Pero  tendr as que haberla visto! Era como si… una luz brotara de su interior. </text>
	</string>
	<string id="stalker_story_9_name">
		<text>Sobre la soledad.</text>
	</string>
	<string id="Stories">
		<text>Folclore local</text>
	</string>
</string_table>
