	<string id="bun_code">
		<text>Hay un n mero que me obsesiona, como si me persiguiera de una vida anterior. Lo sab a entonces, cuando no cre a. Ahora lo recuerdo: 342089. Es el c digo de una puerta, pero no me acuerdo de d nde est .</text>
	</string>
	<string id="bun_monolith_pda">
		<text>PDA de Monolith</text>
	</string>
	<string id="rad_code_door_info">
		<text>El cient fico muerto tiene un mapa con una puerta marcada. C digo 1287975</text>
	</string>
	<string id="rad_code_door_info_name">
		<text>C digo de la puerta</text>
	</string>
	<string id="rad_get_to_aes_desc">
		<text>Tabernero: "La gente se volvi  loca cuando se enter . Todos los que han podido han empezado a avanzar hacia el centro de la Zona: independientes, miembros de Deber y Libertad, e incluso mercenarios.  El primero que llegue se llevar  todo! El Genio, montones de artefactos y a saber cu ntas cosas m s. Deprisa; si el Genio est  en el sarc fago de la estaci n, el que primero llegue ver  concedidos todos sus deseos. Ahora mismo hay un destacamento de veteranos reunido frente a Pripyat. Si te das prisa podr s ir con ellos."</text>
	</string>
	<string id="rad_sleep_info">
		<text>Desactiv  el Cauterizador. Por alguna raz n, perd  la conciencia cuando lo hice. Entonces tuve un sue o: aparec a la enorme central nuclear de Chern bil y el sarc fago. Despu s se pasaba a otra cosa: el Monolito brillante dentro del sarc fago. Supongo que ser  el Genio. Un stalker exhausto y harapiento que sale de all  a duras penas... Un destello brillante, y vuelvo a ver un fragmento del primer sue o... Un hombre est  de espaldas a m  y no deja de disparar. Alguien grita: " Strelok!" El hombre se estremece, se queda inm vil durante un momento y luego empieza a girarse lentamente... Pero las im genes retroceden, como si se estuviera rebobinando una pel cula, y veo c mo utiliza su arma para forzar a las ratas a volver a la central... Entonces me di cuenta de que estaba all . Tengo que ir al Monolito.</text>
	</string>
	<string id="rad_sleep_info1">
		<text>El Cauterizador est  destruido</text>
	</string>
