<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="binoc_tutorial">
		<text>Para utilizar los binoculares, selecci nalos ($$ACTION_wpn_5$$) y presiona "disparar" para acercar la vista.</text>
	</string>
	<string id="binocular">
		<text>Binoculares</text>
	</string>
	<string id="crouch">
		<text>Agacharse</text>
	</string>
	<string id="crouch_down_tutorial">
		<text>Para agacharte m s, presiona ($$ACTION_crouch$$) + (May s)</text>
	</string>
	<string id="crouch_tutorial">
		<text>Para agacharte, presiona ($$ACTION_crouch$$). Para agacharte a n m s, presiona ($$ACTION_crouch$$) + ($$ACTION_accel$$)</text>
	</string>
	<string id="hide_weapon">
		<text>Selecci n de armas</text>
	</string>
	<string id="hide_weapon_tutorial">
		<text>Algunos stalkers no querr n hablar si les pones el arma delante. Para esconder el arma, solo tienes que seleccionar un tornillo. ($$ACTION_wpn_6$$).</text>
	</string>
	<string id="jump">
		<text>Saltar</text>
	</string>
	<string id="jump_tutorial">
		<text>Los saltos te ayudar n a pasar por encima de barreras no muy altas. Para saltar, presiona ($$ACTION_jump$$)</text>
	</string>
	<string id="move_tutorial">
		<text>Tipos de movimientos.</text>
	</string>
	<string id="overload">
		<text>Sobrecarga</text>
	</string>
	<string id="overload_tutorial">
		<text>No eres una mula de carga, as  que tienes un l mite para llevar cosas. Cuando el peso de tu material exceda del l mite, empezar s a perder energ a muy r pidamente. En el inventario ver s el peso actual de tu equipamiento y el peso m ximo que puedes llevar.</text>
	</string>
	<string id="radiation">
		<text>Radiaci n</text>
	</string>
	<string id="radiation_tutorial">
		<text>Cuando un personaje lleve un artefacto radiactivo en el cintur n o entre en un  rea con un alto nivel de radiaci n, su salud empeorar  y empezar  a mostrar signos de envenenamiento por radiaci n. Los efectos de la radiaci n se pueden combatir tomando f rmacos contra la radiaci n y vodka.</text>
	</string>
	<string id="relation">
		<text>Actitud</text>
	</string>
	<string id="relation_tutorial">
		<text>Puedes mejorar la actitud de otros personajes, as  como tu reputaci n en general, si les ayudas. Una mejor actitud y una reputaci n m s alta te ayudar n a la hora de interactuar con la gente que te vayas encontrando. Ser n propensos a darte informaci n adicional y a venderte objetos m s baratos si les caes bien. Por otro lado, si abres fuego contra alguien, su actitud hacia ti ser  claramente negativa, as  como la de sus amigos, y te atacar n.</text>
	</string>
	<string id="sleep_tutorial">
		<text>Este es un buen lugar para detenerse. Aqu  puedes disfrutar de una buena noche de descanso, velar o simplemente matar el tiempo. Para dormir, abre el inventario, establece la cantidad de tiempo que quieres dormir y presiona el bot n Descansar. Tu personaje se despertar  a la hora que hayas establecido. A veces podr  so ar.</text>
	</string>
	<string id="sprint">
		<text>Acelerar</text>
	</string>
	<string id="sprint_tutorial">
		<text>A veces tendr s que correr m s r pido de lo normal. Para hacerlo, presiona ($$ACTION_sprint_toggle$$) mientras corres. Un personaje en carrera va m s r pido y salta m s, pero se cansa m s deprisa y no puede disparar.</text>
	</string>
	<string id="starvation_tutorial">
		<text>Si el personaje no come en un tiempo, empezar  a tener hambre. Si no encuentra nada de comer, su salud empezar  a empeorar. Para que esto no suceda, el personaje debe comer con regularidad. Una barra de pan, comida enlatada o un trozo de salchicha solucionan el problema durante un rato.</text>
	</string>
	<string id="tutorial">
		<text>Entrenamiento</text>
	</string>
	<string id="weakness">
		<text>Cansancio</text>
	</string>
	<string id="weakness_tutorial">
		<text>Correr de forma prolongada provoca fatiga. Cuando un personaje se canse, solo podr  caminar, y no correr. Cuantos m s objetos lleve el personaje, m s r pido se cansar . Quedarse quieto durante unos segundos es suficiente para recuperarse.</text>
	</string>
	<string id="weapon">
		<text>Estado del arma</text>
	</string>
	<string id="weapon_tutorial">
		<text>Todas las armas tienen un par metro de durabilidad. Cuanto m s baja sea la durabilidad del arma, m s frecuentemente se atascar . Para desatascarla, recarga el arma presionando $$ACTION_wpn_reload$$. La durabilidad del arma disminuye con el uso. Un arma puede quedar completamente inservible si la alcanza alguna bala.</text>
	</string>
	<string id="wound">
		<text>Heridas abiertas</text>
	</string>
	<string id="wound_tutorial">
		<text>Cuando el personaje est  herido, puede que sangre. Si un personaje sangra, su salud empeorar  de modo constante. Cuanto m s sangre (un icono verde significa poca sangre, uno rojo significa hemorragia seria), su salud empeorar  a mayor velocidad. La hemorragia se detiene con el tiempo, pero incluso las hemorragias serias se pueden atajar inmediatamente usando vendas.</text>
	</string>
	<string id="pda_diary_tutorial">
		<text>En la PDA del stalker muerto, encontrar s sus anotaciones sobre anomal as en los t neles. Parece que descubri  unas pautas de regularidad. Puedes leer esta informaci n en tu PDA, en la secci n "Diario".</text>
	</string>
</string_table>
