	<string id="bar_arena_actor_afraid">
		<text> Se suspende el combate!  El adversario se ha rajado y no ha aparecido!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_10">
		<text> Han pasado 10 segundos!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_20">
		<text> Han pasado 20 segundos!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_30">
		<text> Han pasado 30 segundos!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_40">
		<text> Han pasado 40 segundos!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_50">
		<text> Han pasado 50 segundos!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_60">
		<text> 1 minuto de combate!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_70">
		<text> Ha pasado 1 minuto y 10 segundos!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_80">
		<text> Ha pasado 1 minuto y 20 segundos!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_90">
		<text> Ha pasado 1 minuto y 30 segundos!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_begin">
		<text> Comienza el combate!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_bloodsucker">
		<text> Atenci n!  Atenci n!  Se va a librar un nuevo combate en el campo de batalla!  En el rinc n izquierdo, la m s terrible pesadilla de la Zona: el insaciable Chupasangre! Y en el rinc n derecho...  Un hombre?  S , es un hombre!  Un aplauso para Marcado!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_burer">
		<text> Atenci n!  Atenci n!  Se va a librar un nuevo combate en el campo de batalla!  En el rinc n izquierdo, el maestro de kung-fu y doblador de cucharas, Burer!  Y en el rinc n derecho, el hombre que siempre est  en el punto de mira!  Marcado!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_dead">
		<text> Vaya, el competidor ha muerto!  Esto s  que es una sorpresa!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_lose">
		<text>Bueno, el competidor mat  a su adversario, pero no lo hizo a tiempo.  Pierde la pelea!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_pseudodog">
		<text> Atenci n!  Atenci n! Se va a librar un nuevo combate en el campo de batalla. En el rinc n izquierdo, blanco, peludo y muy cabreado:  el Pseudoperro! Y en el rinc n derecho: vino desde ninguna parte y all  es precisamente donde se dirige.  Le llaman el Marcado!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_savage">
		<text> Atenci n!  Atenci n! Se va a librar un nuevo combate en el campo de batalla. En el rinc n izquierdo: la conoc is, la am is y ella tambi n os odia.  La Bestia! En el rinc n derecho: vivito y coleando, al menos por ahora,  el Marcado!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_snork">
		<text> Atenci n!  Atenci n!  Se va a librar un nuevo combate en el campo de batalla! En el rinc n izquierdo: el gur  de las artes marciales y especialista en salud,  Snork! En el rinc n derecho: el hombre sin pasado ni futuro.  Le llaman el Marcado!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_timeout">
		<text> Se acab  el tiempo! El competidor ha perdido, pero a n est  luchando por salvar su vida.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_fight_victory">
		<text> Eh!  El competidor ha matado a su adversario a tiempo!   l gana!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_attack">
		<text>De acuerdo.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_attract_actor">
		<text>No te vayas, amigo.  Ay danos! Los anarquistas han derribado nuestro helic ptero y ahora vienen para acabar con nosotros.  Tenemos heridos!  Necesitamos ayuda!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_heli_down">
		<text> Ja!  D nde est  vuestro helic ptero ahora, ratas del Gobierno?  Se os ha acabado el tiempo!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_start_heli">
		<text>Esta vez lo has conseguido, Wolfhound. Viene de camino un helic ptero militar.  Te van a hacer picadillo!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_escape">
		<text> Kruglov ha escapado!  Hay que encontrarlo!  No puede andar lejos!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_hit">
		<text> Ay dame, Marcado!   Me est n matando!!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_spam_1">
		<text> Sigue so ando, perro! Vuelve al cole antes de ponerte a dar ultim tums.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_spam_2">
		<text>No ataqu is o destruir  los datos.  No conseguir is nada!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_spam_3">
		<text> Destruir  los materiales de la investigaci n si alguien se acerca!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_spam_4">
		<text>Coge a tus perros, Wolfhound, y l rgate de aqu  ahora que todav a puedes andar.</text>
	</string>
	<string id="bar_freedom_attack">
		<text>Basta de ch chara.  Que empiece la masacre!</text>
	</string>
	<string id="bar_freedom_attack_attract_actor">
		<text> Eh, t o, ven aqu ! Podemos acabar con esas ratas del Gobierno juntos.</text>
	</string>
	<string id="bar_freedom_attack_spy">
		<text> Desgraciado! Pagar s por esto. Que no se te olvide, Marcado.</text>
	</string>
	<string id="bar_freedom_chase">
		<text>  Nos siguen?!  Marcado, tienes que detenerlos!</text>
	</string>
	<string id="bar_freedom_spam_1">
		<text>Cre a que vosotros, los cient ficos, erais inteligentes. Te lo voy a poner muy f cil: o me entregas los documentos o sales de aqu  en una bolsa de pl stico.</text>
	</string>
	<string id="bar_freedom_spam_2">
		<text>No s  hablar lat n, Kruglov, pero hablo muy bien el idioma de la violencia.  Quieres que lo hable o vas a darme la informaci n que necesito?</text>
	</string>
	<string id="bar_freedom_spam_3">
		<text>Eres un hombre inteligente, profesor.  Dame la informaci n y podr s largarte!</text>
	</string>
	<string id="bar_freedom_spam_4">
		<text>No lo entiendes,  verdad, Kruglov? Derribamos tu est pido helic ptero y necesitamos la informaci n que tienes. D nosla y puedes coger a tus amigos y largaros de aqu . Es tu  ltima oportunidad.  Entr game la unidad de informaci n, y largo!</text>
	</string>
	<string id="bar_psih_come">
		<text> Aqu , r pido! Mis hombres han cogido a un stalker loco cerca del Bosque Rojo.  Ahora mismo estamos intentando sonsacarle informaci n!</text>
	</string>
	<string id="bar_territory_dolg_1_hit">
		<text> Est s loco, Marcado?  Deja de disparar AHORA MISMO!  Es una orden!</text>
	</string>
	<string id="bar_territory_dolg_2_hit">
		<text> Deja de disparar AHORA MISMO, Marcado!  Haz lo que te digo o eres hombre muerto!</text>
	</string>
	<string id="bar_territory_dolg_3_hit">
		<text>Est s expulsado del grupo por violar el c digo, Marcado. Ya no tienes amigos en Deber.</text>
	</string>
	<string id="bar_territory_dolg_kill">
		<text>Marcado, has desobedecido una orden directa. Deber no perdona este tipo de cosas.  Eres hombre muerto!</text>
	</string>
	<string id="bar_territory_nodolg_1_hit">
		<text> Deja de disparar!  No se dispara en territorio de Deber!  Los que violan las reglas deben ser castigados!</text>
	</string>
	<string id="bar_territory_nodolg_2_hit">
		<text> Atenci n! El Marcado es un criminal: ha violado la ley y ha disparado dentro del territorio de Deber.</text>
	</string>
	<string id="bar_territory_nodolg_kill">
		<text> Atenci n! Hay un asesino en el territorio de Deber.  Hay que encontrarlo y matarlo!</text>
	</string>
	<string id="rostok_kruglov_spam_1">
		<text> Stalker, socorro! Los mercenarios nos han atacado y la mitad del equipo ha muerto. Ay danos y no te arrepentir s.</text>
	</string>
	<string id="rostok_kruglov_spam_2">
		<text>Ay danos a rechazar la emboscada cerca de la f brica. Te he enviado las coordenadas. Ten cuidado, Wolfhound y sus matones est n cerca del helic ptero.</text>
	</string>
