<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="Blind">
		<text>Perro ciego</text>
	</string>
	<string id="Bloodsucker">
		<text>Chupasangre</text>
	</string>
	<string id="Boar">
		<text>Jabal </text>
	</string>
	<string id="Crow">
		<text>Cuervo</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_blind_general">
		<text>Desde la cat strofe, han nacido y muerto varias generaciones de perros; cada nueva generaci n, m s afectada por la Zona que la anterior. La mutaci n r pida provoc  una gran mejora de sus habilidades perif ricas, normalmente a expensas de las primarias. El cambio biol gico m s notable fue la p rdida de visi n, unida a un extraordinario desarrollo del olfato. Result  que los cachorros ciegos sobrevivieron en la Zona igual que los normales, o incluso mejor. Finalmente, el perro com n se extingui  en la Zona dejando sitio a una nueva raza: la de los perros ciegos. Estos animales identifican y evitan de forma instintiva las anomal as, la radiaci n y otros peligros invisibles que plagan la Zona. Al igual que sus ancestros, los lobos, los perros ciegos cazan en manadas. Encontrarse con una manada de estos animales puede ser peligroso incluso para un stalker experimentado y bien armado.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_bloodsucker_general">
		<text>Los stalkers m s veteranos describen a esta bestia legendaria como un humanoide alto y encorvado, con una mara a de tent culos en lugar de boca. Seg n los que han podido ver a la criatura y vivir para contarlo, utiliza los tent culos para agarrar la garganta de la v ctima, paralizarla y dejarla sin una gota de sangre. Lo  nico que queda de lo que antes era un ser humano es un esqueleto seco y momificado. Pero la cualidad m s asombrosa del chupasangre es su habilidad para volverse invisible. Se dice que un n mero incalculable de stalkers muertos o desaparecidos han perecido bajo el ataque despiadado de un chupasangre. Los pocos que han sobrevivido narran espeluznantes historias sobre ci nagas y zonas subterr neas plagadas de estas versiones del conde Dr cula que habitan en la Zona.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_boar_general">
		<text>Es un animal mutante, de gran tama o, que alcanza el metro y medio de ancho. La agresividad del jabal  de la Zona y su capacidad de supervivencia son muy superiores a las de los que habitan fuera del  rea contaminada. La apariencia f sica de estos animales ha sufrido tambi n las consecuencias de la radiaci n y las anomal as: han perdido el pelaje de algunas partes del cuerpo, y en otras es m s largo y erizado. Las pezu as son m s fuertes y afiladas, han perdido el color de las pupilas, y la cabeza, sin pelo, est  plagada de manchas y profundas arrugas. Los jabal s de la zona son muy resistentes a la radiaci n y pueden permanecer en  reas altamente contaminadas durante largos periodos de tiempo. Normalmente cargan contra sus v ctimas intentando derribarlas para luego hacerlas pedazos.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_crow_general">
		<text>Es la  nica especie de p jaros que ha sobrevivido en la Zona resistiendo los elevados niveles de radiaci n y evitando las anomal as. Mientras que los pilotos del ej rcito hacen uso de sofisticados detectores para evitar las alteraciones gravitacionales, los cuervos se valen de sus propios sentidos: un misterio que vuelve locos a bi logos y ornit logos. Algunas teor as que tratan de explicar este fen meno apuntan a un desarrollo altamente especializado del cerebro de estos p jaros.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_flesh_general">
		<text>Al igual que la mayor a de los seres vivos de la Zona, el cerdo com n tambi n ha sufrido considerables cambios biol gicos desde el d a de la cat strofe. Parece que en este caso son los genes del metabolismo los m s afectados. Los cerdos mutantes, conocidos entre los stalkers simplemente como "carne", son uno de los ejemplos m s claros de la desastrosa perversi n de la naturaleza de la Zona. Los cerdos mutantes han desarrollado una capa protectora de escamas y placas exoesquel ticas. Su poder de regeneraci n se ha incrementado notablemente, as  como la complejidad de su sistema nervioso. Al igual que los cerdos normales, los mutantes son omn voros y pueden atacar a un stalker cuando est n hambrientos.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_poltergeist_general">
		<text>Dicen que son seres sobrenaturales, criaturas invisibles que habitan en lo m s profundo de la Zona, normalmente en los viejos edificios abandonados. Su procedencia es un misterio; se rumorea que son los esp ritus de stalkers que murieron debido a una ola de radiaci n masiva. Sus misteriosas apariciones y desapariciones son propias de las historias sobre fen menos poltergeist; de ah  su nombre. De hecho, los encuentros con los poltergeists son muy variados: algunos hablan de risas maliciosas y espeluznantes alaridos, y otros de bolas de fuego mortales que salen de ninguna parte. Desafortunadamente, toda la informaci n que existe sobre el fen meno poltergeist proviene de historias confusas, contradictorias y de validez cuestionable.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_pseudodog_general">
		<text>A pesar de su nombre, los pseudoperros evolucionaron directamente de los lobos. Los animales que habitaban los bosques en el momento de la cat strofe evolucionaron a una de las especies mutantes m s peligrosas de la zona. Los pseudoperros son tan diferentes de los perros mutantes como los lobos de los caniches. Estas criaturas marcan y protegen su territorio celosamente, y atacan a cualquiera que se adentre en  l. Poseen grandes reflejos, una extraordinaria destreza y dientes afilados como cuchillas, lo que los convierte en temible enemigo para mutantes m s grandes y stalkers bien armados.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_pseudogiant_general">
		<text>El pseudogigante tiene el aspecto de un enorme abdomen con dos extremidades desproporcionadamente largas. Las extremidades act an como brazos y piernas a la vez. La criatura los utiliza para desplazarse y atrapar a sus v ctimas. Un pseudogigante adulto puede pesar hasta dos toneladas y medir hasta 2 metros. Su torpe apariencia resulta enga osa, porque pueden moverse con gran rapidez si es necesario. Sus m sculos son muy poderosos y los huesos tan resistentes como el acero. Tienen el cerebro protegido por un cr neo robusto (de hasta 10 cm de grosor) y la m dula espinal controla muchas de sus funciones m s complejas. Otra caracter stica importante de esta bestia es su capacidad de crear ondas de choque que da an a todos los seres vivos de las proximidades.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_snork_general">
		<text>Al parecer, estas criaturas fueron humanas alguna vez, aunque es dif cil imaginar bajo qu  condiciones podr a un ser humano convertirse en una bestia tan horrorosa. Los snorks son criaturas dementes cuya vida bestial difiere muy poco de la de otros monstruos carn voros de la Zona. Se mueven a cuatro patas dando largos saltos y husmeando constantemente la tierra para captar el olor de la v ctima. Cazan sigilosamente, de forma calculada y normalmente tendiendo emboscadas. Gracias a sus extraordinarios reflejos y a la potencia de sus m sculos, los snorks pueden acercarse a la v ctima, atraparla con un solo salto preciso, y hacerla pedazos en cuesti n de segundos. Alguna vez se han encontrado tiras de uniformes militares y otras ropas en su cuerpo. Sobra decir que es todo lo que queda de stalkers militares desaparecidos.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_tushkano">
		<text>En realidad, estos animales no est n relacionados con los jerbos, aunque su semejanza es evidente. Se ha intentado averiguar sin  xito la especie de la que evolucionaron, pero sabemos que su antecesor debi  de ser un roedor gregario. Miden hasta 40 cm de ancho y tienen m s destreza, rabia y agresividad que sus primos del desierto. Los roedores mutantes habitan principalmente en los s tanos de edificios en ruinas y se alimentan de todo lo que atrapan con sus dientes, desde plantas a stalkers distra dos. Un grupo de roedores puede llegar a matar animales y mutantes de gran tama o, desgarrando sus cuerpos antes de que puedan huir.</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_zombie_general">
		<text>El Cauterizador cerebral despoja a su v ctima de mente y raz n, convirti ndola en un mero recept culo vac o e inane. Los cuerpos descerebrados se vuelven zombis, que siguen sus instintos m s b sicos deambulando sin rumbo por la Zona, desprovistos de armas y de ropa. Los zombis son poco m s que cuerpos que deambulan sin rumbo y solo se preocupan de comer y dormir. Comen y beben todo lo que est  a su alcance, por lo que rezuman radiaci n y residuos t xicos por los cuatro costados. Normalmente deambulan por la Zona sin ning n prop sito aparente, o yacen cual cad veres en edificios abandonados. Pero en cuanto sienten la presencia de un ser humano, atacan inmediatamente. Los stalkers m s experimentados saben que lo mejor es evitarlos siempre que sea posible.</text>
	</string>
	<string id="Flesh">
		<text>"Carne"</text>
	</string>
	<string id="General">
		<text>Informaci n general</text>
	</string>
	<string id="mutant_boar_leg">
		<text>Pezu a de jabal </text>
	</string>
	<string id="mutant_boar_leg_description">
		<text>Las pezu as de jabal  se utilizan para fabricar distintos f rmacos, como suero antirradiaci n.</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_tail">
		<text>Rabo de perro</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_tail_description">
		<text>Los cient ficos llevan mucho tiempo investigando la resistencia de la piel de los perros mutantes a la electricidad y a los agentes qu micos. Debido a que el rabo del animal no tiene pr cticamente tejido graso, es muy adecuado para su examen en el laboratorio.</text>
	</string>
	<string id="mutant_flesh_eye">
		<text>Ojo de cerdo mutante</text>
	</string>
	<string id="mutant_flesh_eye_description">
		<text>El ojo mutado e hinchado de los cerdos mutantes ha adquirido una serie de caracter sticas extra as, entre las que se cuenta la capacidad de regenerar el cristalino. Hasta ahora se desconocen los detalles del proceso, aunque su descubrimiento revolucionar , sin ninguna duda, la medicina moderna. Puedes contribuir al desarrollo de la ciencia vendiendo ojos de cerdo mutante a los cient ficos para sus experimentos.</text>
	</string>
	<string id="mutant_krovosos_jaw">
		<text>Tent culo</text>
	</string>
	<string id="mutant_krovosos_jaw_description">
		<text>Los tent culos de los chupasangres contienen una gl ndula especial que produce un fermento capaz de disolver la piel e impedir al mismo tiempo la coagulaci n de la sangre. El descubrimiento de la composici n del fermento puede ser la piedra angular de toda una serie de grandes avances m dicos.</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_tail">
		<text>Rabo de pseudoperro</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_tail_description">
		<text>Los cient ficos llevan mucho tiempo investigando la resistencia de la piel de los perros mutantes a la electricidad y a los agentes qu micos. Debido a que el rabo del animal no tiene pr cticamente tejido graso, es muy adecuado para su examen en el laboratorio.</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_leg">
		<text>Pezu a de snork</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_leg_description">
		<text>Las pezu as de los snorks tienen un gran n mero de tendones extremadamente el sticos, lo que explica la capacidad de estas bestias para dar enormes saltos.</text>
	</string>
	<string id="Mutants">
		<text>Animales y mutantes</text>
	</string>
	<string id="Poltergeist">
		<text>Poltergeist</text>
	</string>
	<string id="Pseudodog">
		<text>Pseudoperro</text>
	</string>
	<string id="Pseudogiant">
		<text>Pseudogigante</text>
	</string>
	<string id="Snork">
		<text>Snork</text>
	</string>
	<string id="Tushkano">
		<text>Roedor</text>
	</string>
	<string id="Zombie">
		<text>Zombi</text>
	</string>
	<string id="Controller">
		<text>mando</text>
	</string>
	<string id="enc_mutant_controller_general">
		<text>Extra o mutante avistado cerca del centro de la Zona. Recuerda levemente a un humanoide con una enorme cabeza desproporcionada. Posee buena percepci n y la capacidad de controlar el comportamiento de criaturas menos desarrolladas. Los ejemplares de m s edad pueden controlar la mente humana. Es un feroz enemigo incluso para los stalkers m s experimentados.</text>
	</string>
</string_table>
