<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="af-ameba-mica">
		<text>Mica</text>
	</string>
	<string id="af-ameba-slime">
		<text>Cieno</text>
	</string>
	<string id="af-ameba-slug">
		<text>Babosa</text>
	</string>
	<string id="af-blood">
		<text>Sangre petrificada</text>
	</string>
	<string id="af-cristall">
		<text>Cristal</text>
	</string>
	<string id="af-cristall-flower">
		<text>Flor de piedra</text>
	</string>
	<string id="af-drops">
		<text>Gotas</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-battery">
		<text>Bater a</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-dummy">
		<text>Concha</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-glassbeads">
		<text>Abalorios de madre</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-pellicle">
		<text>Pel cula</text>
	</string>
	<string id="af-dummy-spring">
		<text>Muelle</text>
	</string>
	<string id="af-electra-flash">
		<text>Destello</text>
	</string>
	<string id="af-electra-moonlight">
		<text>Claro de luna</text>
	</string>
	<string id="af-electra-sparkler">
		<text>Bengala</text>
	</string>
	<string id="af-fireball">
		<text>Bola de fuego</text>
	</string>
	<string id="af-fuzz-kolobok">
		<text>Soldado</text>
	</string>
	<string id="af-gold-fish">
		<text>Pez de colores</text>
	</string>
	<string id="af-gravi">
		<text>Gravi</text>
	</string>
	<string id="af-medusa">
		<text>Medusa</text>
	</string>
	<string id="af-mincer-meat">
		<text>Bola de carne</text>
	</string>
	<string id="af-night-star">
		<text>Estrella nocturna</text>
	</string>
	<string id="af-rusty-kristall">
		<text>Espina de cristal</text>
	</string>
	<string id="af-rusty-sea-urchin">
		<text>Palomilla</text>
	</string>
	<string id="af-rusty-thorn">
		<text>Espina</text>
	</string>
	<string id="af-soul">
		<text>Alma</text>
	</string>
	<string id="af-vyvert">
		<text>Torcedor</text>
	</string>
	<string id="Agroprom">
		<text>Agroprom</text>
	</string>
	<string id="Ameba">
		<text>Ponche de frutas</text>
	</string>
	<string id="Anomalies">
		<text>Anomal as</text>
	</string>
	<string id="Artifacts">
		<text>Artefactos</text>
	</string>
	<string id="Bald">
		<text>Trampol n</text>
	</string>
	<string id="Bar">
		<text>Bar</text>
	</string>
	<string id="Darkdolina">
		<text>Valle Oscuro</text>
	</string>
	<string id="Deadcity">
		<text>Borrado</text>
	</string>
	<string id="Electra">
		<text>Electro</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-winchester_m1">
		<text>Variaci n del Chaser. Se incluy  en el ca  n un peque o fragmento del artefacto Gravi, posicionado de tal forma que permite aumentar la velocidad de la trayectoria de la bala. </text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_ameba">
		<text>Una anomal a de naturaleza desconocida. Al contacto, produce lesiones similares a los efectos de los  cidos m s potentes. Forma tres tipos de artefactos: Cieno, Babosa y Mica.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_bald">
		<text>Una de las primeras anomal as registradas: un campo de gravitaci n inestable que efect a descargas sobre cualquiera que se encuentre dentro de su radio de acci n. Permanece activa durante una semana de media. La cantidad de da o sufrido var a a lo largo de su periodo de actividad, produciendo desde heridas superficiales y graves hasta la muerte instant nea. Es f cil de localizar de d a. Adem s de una fluctuaci n del aire por encima de la anomal a, hay hojas que bailan y manchas carmes  en el suelo. Adem s de que lo localizan todos los tipos de detectores, el Trampol n aparece ante la vista si se lanzan objetos contra  l. Forma tres tipos de artefactos: Medusa, Flor de piedra y Estrella nocturna.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_electra">
		<text>Formaci n an mala, de unos 10 metros de di metro, que acumula grandes cantidades de electricidad est tica. Cuando se activa esta anomal a, estalla en decenas de rayos en miniatura que causan una descarga el ctrica casi siempre letal para cualquier ser vivo. Se reconoce por la niebla azulada que flota sobre ella durante el d a. Por la noche, la anomal a Electro puede localizarse con cualquier detector o lanzando objetos met licos contra ella. Forma tres tipos de artefactos: Bengala, Destello y Claro de luna.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_fuzz">
		<text>Es uno de los ejemplos de vegetaci n mutada de la Zona. Reacciona al acercamiento r pido de seres vivos descargando una lluvia de proyectiles que causa heridas en la piel sin protecci n o con protecci n ligera. No reacciona contra objetivos lentos. tipos de artefacto (posiblemente sus semillas): Espina, Espina de cristal y Palomilla.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_gravi">
		<text>En teor a es una anomal a de naturaleza gravitatoria. Cuando se activa, la gran potencia del V rtice arrastra hacia el centro todo lo que hay en un radio de 10 a 15 metros.  Las v ctimas arrastradas hacia el n cleo no tienen posibilidades de sobrevivir: sus cuerpos se reducen r pidamente a una masa dura, y estallan poco despu s tras recibir una descarga de energ a muy potente. La anomal a permanece est tica a lo largo de su periodo de actividad (una semana de media). Se reconoce f cilmente por el d a porque el aire fluct a sobre ella, hay hojas que bailan, fragmentos de cad veres desmembrados, y una caracter stica mancha oscura en el centro. Es muy peligrosa por la noche, ya que solo se puede localizar con un detector o lanzando objetos met licos contra ella. Forma tres tipos de artefactos: Torcedor, Gravi y Pez de colores. </text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_lift">
		<text>Anomal a inocua que anula temporalmente la gravedad normal. Se manifiesta como un  rea, normalmente de varios metros de di metro, donde la fuerza de gravitaci n terrestre se reduce considerablemente. Forma el artefacto Pel cula.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_meat">
		<text>Esta anomal a agarra a sus v ctimas y les da vueltas por los aires a una velocidad de v rtigo. La naturaleza exacta del Remolino se desconoce a n. Esta anomal a se puede reconocer por un ligero torbellino de polvo en la parte superior y por los fragmentos de cuerpos diseminados de los alrededores. Las v ctimas atrapadas en su zona m s externa pueden escapar del Remolino sufriendo solo heridas superficiales si est n suficientemente lejos del centro. Forma tres tipos de artefactos: Sangre petrificada, Bola de carne y Alma.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_radioactive">
		<text> rea de gran radiaci n: m s de 50 mR/h. No se recomienda permanecer en una zona con radiaci n durante largos periodos de tiempo.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_time">
		<text>Un verdadero milagro de anomal a: se trata de un  rea de varios metros de di metro donde el tiempo pasa mucho m s despacio de lo normal. Parece no tener efectos negativos en la salud humana. Sin embargo, puede resultar muy dif cil salir de la M quina del tiempo. Curiosamente, extraer los Abalorios de madre (artefacto que normalmente se encuentra en el centro de la anomal a) hace que la M quina del tiempo desaparezca.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_anomalies_zharka">
		<text>Mientras permanece inactiva, la anomal a se manifiesta como una nube de aire caliente apenas visible. Cuando se activa mediante un objeto o un ser vivo, comienza a calentarse al instante hasta alcanzar temperaturas cercanas a los 1500 K. Por la noche se puede localizar con detectores potentes y lanzando objetos met licos a su zona de activaci n. Forma tres tipos de artefactos: Gotas, Bola de fuego y Cristal.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-ameba-mica">
		<text>La anomal a Ponche de frutas es capaz de crear artefactos en las condiciones f sicas m s raras y extremas. El resultado es un objeto duro y semitransparente. Un artefacto caro y poco com n.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-ameba-slime">
		<text>Sin duda este artefacto lo ha creado la anomal a llamada Ponche de frutas. Cuando se utiliza correctamente, las heridas sangran menos, aunque el cuerpo del portador es m s vulnerable a distintas quemaduras.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-ameba-slug">
		<text>Formado por la anomal a Ponche de frutas. Las cualidades negativas de este artefacto se compensan con el hecho de que aumenta la calidad de coagulaci n de la sangre. Uno no se encuentra tan a menudo con este tipo de artefactos que se pagan tan bien.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-blood">
		<text>Puedes encontrar este artefacto cerca de la anomal a Remolino. Se trata de un objeto rojizo bastante desagradable compuesto de restos polimerizados de plantas, tierra y huesos prensados. Es bastante com n y no muy efectivo.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-cristall">
		<text>Se crea cuando caen metales pesados dentro de la anomal a Cauterizador. Este artefacto elimina totalmente la radiaci n. Los stalkers lo valoran mucho y es dif cil de encontrar.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-cristall-flower">
		<text>Creado en la anomal a Trampol n. Este artefacto se encuentra en muy pocas  reas de la Zona. Los componentes met licos crean un bonito juego de luces. Es muy relajante estudiar este artefacto por la noche, cerca del fuego. </text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-drops">
		<text>Formado en la anomal a Cauterizador a altas temperaturas. Desde el exterior parece una sombra con forma de l grima y una superficie brillante llena de grietas.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-battery">
		<text>El origen de este objeto es un misterio para la ciencia. No hay duda de que est  formado en parte por elementos diel ctricos, pero se desconocen las condiciones f sicas en que se form .</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-dummy">
		<text>Al portar este artefacto, la desnaturalizaci n de las prote nas es m s lenta. Es decir, el cuerpo es capaz de soportar temperaturas m s altas y de quemarse menos. Es un objeto caro y poco com n.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-glassbeads">
		<text>Un artefacto magn fico. Cons rvalo bien. Es muy bueno porque solo cuenta con cualidades positivas. Los cient ficos no saben c mo crear un artefacto como este en los laboratorios.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-pellicle">
		<text>Este artefacto es tan poco com n que muchos investigadores no imaginan siquiera que una sustancia as  pueda existir en un entorno natural. Emite componentes qu micos  cidos.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-dummy-spring">
		<text>Seg n la opini n de algunos te ricos e investigadores, este artefacto es un h brido entre las Bater as y las C scaras.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-electra-flash">
		<text>Este artefacto se forma a veces en la anomal a Electro. Los stalkers lo utilizan de buena gana por sus buenas cualidades. Es un artefacto codiciado por los coleccionistas debido a su atractivo aspecto y a su precio asequible.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-electra-moonlight">
		<text>Producto degenerado de la actividad de la anomal a Electro. Parece que su forma, asombrosamente redonda, se produce cuando la anomal a est  sometida a influencias t rmicas. Es un artefacto caro.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-electra-sparkler">
		<text>Puede encontrarse en las proximidades de la anomal a Electro. Es un artefacto muy com n y barato. Sin embargo, sus cualidades son muy apreciadas por los investigadores de la Zona.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-fireball">
		<text>Cristaliza en la anomal a Cauterizador. Es eficaz contra la radiactividad, aunque la elevada tasa de intercambio de energ a desgasta los m sculos del aparato motor. No podr s correr durante mucho tiempo. El artefacto emite calor.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-fuzz-kolobok">
		<text>Cuando sostienes en tus manos este misterio de la Zona, tu piel se vuelve m s dura y menos sensible. Contin as siendo vulnerable a los disparos, pero son menos perforantes.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-gold-fish">
		<text>Es un artefacto que se forma en la anomal a V rtice. Se activa con el calor del cuerpo. Decide qu  es peor: la radiaci n o las heridas de cuchillo, y elige el menor de los males. En cualquier caso, puedes vender el artefacto y sacar buenos beneficios.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-gravi">
		<text>Puede encontrarse cerca de anomal as como V rtice o en manos de otros stalker. Mientras lo llevas, se almacena cierta cantidad de radiaci n en el cuerpo y el resto se dispersa hacia el exterior. Tiene un precio razonable.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-medusa">
		<text>Se forma en la anomal a Trampol n. Genera un d bil campo protector y, como efecto secundario, una peque a radiaci n. Este artefacto es muy abundante y tiene poco valor.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-mincer-meat">
		<text>Se crea en la anomal a Remolino. Acelera la regeneraci n celular. Sin embargo, las nuevas c lulas son mucho m s vulnerables a los efectos del uranio f sico. Este artefacto no se encuentra f cilmente, pero tampoco es excepcional.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-night-star">
		<text>Este asombroso artefacto se forma en la anomal a Trampol n. Para su uso hay que neutralizar las radiaciones letales. Es caro y poco com n, y de gran inter s para las expediciones cient ficas y otras actividades de investigaci n en la Zona.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-rusty-kristall">
		<text>Cristaliza en la anomal a Pelusa quemada. Elimina la radiaci n del organismo de forma natural. Es decir, a trav s de los o dos y acompa  ndose de cierta p rdida de sangre. Tambi n pueden sangrar otros orificios. Es bastante com n y muy efectivo, por lo que su precio es estable en el mercado de los artefactos.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-rusty-sea-urchin">
		<text>Es muy poco frecuente que la anomal a Pelusa quemada origine este artefacto. Aumenta la presi n sangu nea, y el cuerpo se deshace de grandes cantidades de c lulas rojas. Pero, junto con ellas, tambi n se elimina del cuerpo la radiaci n almacenada. Sakharov, en su imprescindible obra "Ionizaci n y polarizaci n de los componentes de artefactos poco comunes", explica que el contenido de esta formaci n tiene una estabilidad cr tica, y que har n falta 10 a os para que este tipo de artefacto pueda crearse en un laboratorio.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-rusty-thorn">
		<text>Es el resultado de la interacci n entre la anomal a Pelusa quemada y el cuerpo de alg n stalker incauto. El artefacto Espina agujerea el cuerpo de su propietario indiscriminadamente. Pero tambi n ayuda a limpiarlo de radionucleidos. Es muy com n y barato.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-soul">
		<text>Es un artefacto muy poco frecuente que se encuentra en las proximidades de la anomal a Remolino. Solo unos pocos han logrado encontrar este artefacto, y muy poca gente ha llegado a verlo. Tiene una forma agradable y un precio razonable.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_artifact_af-vyvert">
		<text>Se encuentra en la anomal a llamada V rtice. Al tocar el cuerpo disemina la radiaci n directa protegi ndolo de las heridas o rasgu os infligidos por las armas. No es dif cil dar con este artefacto, por lo que no se suele pagar demasiado por  l.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_agroprom">
		<text>Es un  rea extra a y altamente contaminada. Si alguna vez te adentras en ella, ver s un lago poco profundo repleto de equipamiento abandonado y otros restos. Tambi n puedes inspeccionar el Instituto abandonado y la f brica, aunque el ej rcito ha estado merodeando por ah  recientemente.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_bar">
		<text>La facci n Deber ha establecido un campamento en el margen de la llanura, y siempre acogen a los stalkers que van buscando un sitio para descansar. Una especie de oasis en el desierto: un lugar completamente limpio de mutantes y anomal as. No te olvides de pasarte por el bar subterr neo Los 100 rads: es un punto de encuentro de los stalkers de toda la zona. El bar est  regentado por el comerciante del sector, as  que, si adem s de la charla, est s interesado en comprar o vender mercanc as, este es tu sitio. Al norte del bar se encuentra la base militar; y el vertedero, al sur.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_darkdolina">
		<text>Es un lugar tenebroso y l gubre, y siempre est  lloviendo. Los stalkers que se adentran en el Valle Oscuro tienen muchas posibilidades de encontrar artefactos de gran valor o una muerte fulminante, o ambas cosas. Este lugar lo frecuentan algunos de los veteranos m s experimentados, aunque tambi n es posible que te encuentres con bandidos comunes. En teor a debe de haber un laboratorio subterr neo en alg n lugar del valle, as  que no ser a mala idea ir buscando una entrada secreta por el camino. Nadie ha vuelto de all  con vida, y nadie sabe con certeza qu  sorpresas desagradables te aguardan.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_escape">
		<text>Es una especie de antec mara de la Zona: un buen lugar para que los novatos tomen contacto con los misterios del lugar. Encontrar s a un comerciante en los subterr neos que hay detr s del pueblo, junto a la avanzadilla militar. No pierdas la oportunidad de hablar con  l. Sin embargo, trata de esquivar a los militares. Es mejor que no te vean; la mayor a de ellos disparan primero y preguntan despu s. Aun as , como siempre, algunos aceptan sobornos cuando nadie los est  mirando. Lo mejor es no atacar a los soldados, a no ser que supongan una amenaza directa.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_garbage">
		<text>Es un enorme cementerio de maquinaria. Despu s del primer accidente, se trajeron aqu  grandes cantidades de desechos radiactivos. Est  lleno de ruinas de viejos edificios infestados de mutantes. Al igual que las afueras de la Zona, este lugar est  a rebosar de stalkers novatos; tambi n encontrar s bandidos merodeando, siempre en busca de gangas. Hay algunos artefactos, pero la mayor a de ellos no merecen la pena. Lo mejor es que busques en otra parte. Si te diriges al norte, llegar s al Territorio salvaje, hacia el oeste encontrar s la entrada al Valle Oscuro, y al este la carretera que va al Instituto Agroprom.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_military-loc">
		<text>Es una base militar desierta pr xima a una aldea ruinosa y a un peque o pantano. El pueblo es un lugar espeluznante, plagado de mutantes: los chupasangres son uno de los grupos m s numerosos. Los stalkers intentan por todos los medios no pasar por aqu , aunque para ello tengan que dar un rodeo de varios kil metros. Los anarquistas de la facci n Libertad se han establecido en la base militar. La carretera que conecta la base con la Zona est  protegida por el Cauterizador cerebral, que bloquea el acceso a Pripyat y a la planta nuclear de Chern bil. </text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_pripiat">
		<text>Antes era una ciudad donde viv an los ingenieros que trabajaban en la planta nuclear de Chern bil. Lo que fue un lugar pr spero, es ahora un zona fantasma, habitada  nicamente por mutantes y zombis. Parece imposible hallar una forma de entrar: el Cauterizador cerebral bloquea el paso. </text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_radar">
		<text>Es un lugar espantoso. Cualquier intruso se desvanece sin dejar rastro, hasta los que siempre tienen suerte. Todo el que se acerca al Cauterizador cerebral se vuelve loco inmediatamente, pasa a ser un zombi y comienza a deambular sin rumbo fijo por la Zona. No es ya m s que un pedazo de carne. Nadie ha vuelto a recuperarse del trance de ser un zombi. </text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_rostok">
		<text>En el Territorio salvaje hab a una gran planta industrial que actualmente est  en ruinas. Muchos stalkers han hallado aqu  la muerte: el lugar est  plagado de todo tipo de monstruos. Hasta  l siguen llegando bestias procedentes de toda la Zona. Dicen que hay algo muy importante escondido en este sitio, as  que siempre hay alg n temerario intentando probar suerte. </text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_stancia">
		<text>Lugar donde se encuentra la mundialmente famosa planta nuclear. Es el coraz n de la Zona. Si crees en las leyendas, tambi n es el lugar donde est  ubicado el Monolito, un misterioso objeto capaz de conceder deseos. </text>
	</string>
	<string id="enc_zone_locations_yantar">
		<text>El legendario lago que hab a en el sector del mismo nombre se sec  hace mucho tiempo, y lo que queda en su lugar es un pantano poco profundo. Es un entorno m rbido, apestado de muerte. All  aguardan grandes peligros a las almas aventureras y temerarias que osen acercarse. Todo el que llega demasiado lejos se vuelve loco. Se escuchan por todo el sector los sonidos mon tonos de los zombis aguardando nuevas v ctimas. Si rodeas el lago y logras atravesar el  rea de los zombis, llegar s al campamento de los cient ficos; los cerebritos, transportados hasta all  en helic ptero, estar n realizando alguna investigaci n. Puedes charlar con ellos; te comprar n artefactos e incluso puede que te env en a alguna misi n.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-2006">
		<text>La zona contaminada brillaba con la luz m s resplandeciente; era casi insoportable para el ojo humano. Pr cticamente se pod a ver c mo se transformaban en vapor las nubes del cielo. Tras un momento de silencio mortal, lleg  el sonido atronador, y despu s la tierra tembl . La gente cay  al suelo cerrando los ojos y tap ndose los ojos. Los que quedaron en pie corrieron para tratar de salvar sus vidas. Parec a como si hubiese explotado de repente todo el combustible nuclear enterrado bajo el Sarc fago. Al d a siguiente, el ej rcito acordon  la nueva Zona. Los sat lites ayudaron a determinar que el epicentro de la explosi n no estaba en las proximidades de los reactores de la central nuclear, sino aproximadamente a medio kil metro de all . Se cree que muri  todo el personal de la central, aunque mucha gente sobrevivi  dentro del  rea acordonada. La operaci n de rescate pronto se revel  como una tentativa in til, ya que mor an y se estropeaban todas las personas y las m quinas que se enviaban dentro del  rea. Poco despu s del desastre, el di metro de la Zona se ampli  varios kil metros. Perecieron en el acto la mayor a de las tropas estatales que vigilaban el l mite y los equipos de investigaci n instalados all . Presa del p nico, la gente huy  del lugar. Los habitantes de las ciudades y pueblos vecinos fueron evacuados r pidamente. Un gran peligro amenaza al mundo y no podemos ni imaginarnos su magnitud real.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-2008">
		<text>Han pasado dos a os desde el desastre de la planta nuclear de Chern bil. Un cifra astron mica de v ctimas, cuantiosos desaparecidos, reses muertas, edificios en ruinas, bosques mutilados... A d a de hoy, los cient ficos no tienen ninguna explicaci n sobre lo que ocurri  en Chern bil. Mientras tanto, se han encontrado anomal as inconcebibles en el  rea y la Zona contin a expandi ndose. En las escasas expediciones realizadas se han encontrado especies de animales mutadas que muestran habilidades incre bles.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-2010">
		<text>Siguiendo los pasos de esos individualistas temerarios que se autodenominan stalkers, se est n realizando de nuevo expediciones de investigaci n para estudiar en profundidad la Zona. Sin embargo, el per metro protegido por el ej rcito tiene otros habitantes peligrosos, desde cazadores furtivos a bandidos de la peor clase. La mayor a de los stalkers recorren la Zona en busca de anomal as y de los llamados artefactos, por los que obtienen considerables beneficios.</text>
	</string>
	<string id="enc_zone_zone-story_story-raid">
		<text>El ej rcito y fuerzas especiales dirigidas por destacamentos de stalkers paramilitares se lanzaron a una incursi n masiva en la Zona. Su objetivo era llegar a la planta de Chern bil y eliminar la causa de las anomal as o, al menos, obtener informaci n de primera mano sobre el estado actual de la situaci n. Esta tentativa, apoyada por miles de efectivos y maquinaria pesada, fue un completo fracaso. Los grupos aislados de supervivientes se vieron forzados a establecerse dentro de la Zona con escasas esperanzas de ser rescatados.</text>
	</string>
	<string id="Escape">
		<text>Avanzadilla</text>
	</string>
	<string id="Fuzz">
		<text>Pelusa quemada</text>
	</string>
	<string id="Garbage">
		<text>Vertedero</text>
	</string>
	<string id="Gravi">
		<text>V rtice</text>
	</string>
	<string id="Lift">
		<text>Ascensor</text>
	</string>
	<string id="Locations">
		<text>Ubicaciones</text>
	</string>
	<string id="Meat">
		<text>Remolino</text>
	</string>
	<string id="Military-loc">
		<text>Base del ej rcito</text>
	</string>
	<string id="Pripiat">
		<text>Pripyat</text>
	</string>
	<string id="Radar">
		<text>Cauterizador</text>
	</string>
	<string id="Radioactive">
		<text>Fuente de radiactividad</text>
	</string>
	<string id="Rostok">
		<text>Territorio salvaje</text>
	</string>
	<string id="Stancia">
		<text>Central nuclear de Chern bil</text>
	</string>
	<string id="Story-2006">
		<text>12 de abril de 2008, 14:33</text>
	</string>
	<string id="Story-2008">
		<text>A o 2010</text>
	</string>
	<string id="Story-2010">
		<text>A o 2011</text>
	</string>
	<string id="Story-raid">
		<text>Incursi n del ej rcito en la Zona. 2011</text>
	</string>
	<string id="Time_machine">
		<text>M quina del tiempo</text>
	</string>
	<string id="Yantar">
		<text>Yantar</text>
	</string>
	<string id="Zharka">
		<text>Quemador</text>
	</string>
	<string id="Zone">
		<text>La Zona</text>
	</string>
	<string id="Zone-story">
		<text>Historia de la Zona</text>
	</string>
</string_table>
