[disable]
linear_factor     = 0.3
angular_factor    = 0.3

;-------------------------------------------------------------------------------
;-------------------------------------------------------------------------------

[car_definition]
camera_pos        = -0.0, 2.2, -0.7

driving_wheels    = back_left_wheel,back_right_wheel                                      ; ведущие колёса
steering_wheels   = front_left_wheel,front_right_wheel                                    ; рулевые колёса
breaking_wheels   = back_left_wheel,back_right_wheel,front_left_wheel,front_right_wheel   ; тормозящие колёса
doors             = left_door,right_door                                                  ; двери
steer             = stearing_wheel                                                        ; руль
driver_place      = seat_left                                                             ; место водителя
exhausts          = exhausts                                                              ; выхлопная труба
exhaust_particles = vehiclefx\exhaust_1

;-------------------------------------------------------------------------------
;------ Factory parameters of Engine -------------------------------------------

fuel_tank         = 250.             ; L
fuel_consumption  = 20               ; L / (100k R); liters per 100 000 rotations
engine_power      = 120.             ; horse_power (kW=hp*0.808) max power
max_power_rpm     = 3000.            ; (nominal rpm ) on this rpm value engine power reaches maximum
max_torque_rpm    = 2500             ; on this rpm engine torque reaches maximum

; additional engine parameters

max_engine_rpm    = 3000.            ; rpm (5000) rpm will never be more
idling_engine_rpm = 500.             ; rpm (750) min rpm - starts from this rpm value

power_increment_factor  = 0.02       ;
rpm_increment_factor    = 0.02       ;

;-------------------------------------------------------------------------------
;------ Adjustment a wheel -----------------------------------------------------

reference_radius  = 0.65             ; Радиус колеса, используемый при просчёте двигателя
axle_friction     = 0.01             ; Ослабление скорости в неетральной позиции. (N*m)
steering_speed    = 0.6              ; Время поворота рулевого колеса, в максимум. rps (1)
steering_torque   = 900000.          ; Сила гидроусилителя руля. (N*m)
break_torque      = 0.02             ; Сила тормозных колодок. (N*m)
break_time        = 0.5              ; время нарастания силы торможения до максимума, при подтормаживании (стрелка назад)
hand_break_torque = 0.03             ; сила торможения пробелом (по умолчанию = break_torque)

;-------------------------------------------------------------------------------
;------ Gearbox ----------------------------------------------------------------

main_gear_ratio    = 12              ; Передаточное отношение
auto_transmission  = on              ; Автоматическая коробка (on/off)
auto_transmission_rpm  = ,740,3000   ; shift down/ shift up


[transmission_gear_ratio]

R                  = 6.02, 740,  3000 ; shift down/ shift up. (rpm, необходимое для переключения)
N1                 = 6.38, 740,  1500
N2                 = 3.29, 1200, 2000
N3                 = 2.04, 1700, 2800

damage             = damage_bones
;-------------------------------------------------------------------------------
;------ Rest Adjustment --------------------------------------------------------

[lights]
headlights         = f1,f2

[f1]
bone               = left_light
color              = 0.6,0.6,0.6,0.5
range              = 25
cone_angle         = 80
spot_texture       = lights\lights_blamplight
glow_texture       = glow\glow_Yellow
glow_radius        = 0.5

[f2]
bone               = right_light
color              = 0.6,0.6,0.6,0.6
range              = 25
cone_angle         = 80
spot_texture       = lights\lights_blamplight
glow_texture       = glow\glow_Yellow
glow_radius        = 0.5

[car_sound]
snd_volume         = 1.0
snd_name           = car\car_traktor
transmission_switch = car\car_gearchange
explosion_sound    = weapons\heli_explosion
relative_pos       = 0.0,0.5,2.0.

;-------------------------------------------------------------------------------
;------ animations params ------------------------------------------------------

[doors]
open_torque_factor    = 3. ;множитель момента сил для открывания двери (default = 2)

[animations]
driver_animation_type = 0  ;тип анимаций актера для данной машины.

;-------------------------------------------------------------------------------
;------ damage params ----------------------------------------------------------

[damage_particles]

explosion_particles             = explosions\expl_car
car_damage_particles1           = explosions\expl_car_smoke_small
car_damage_particles2           = explosions\expl_car_smoke_big
wheels_damage_particles1        = vehiclefx\exhaust_1
wheels_damage_particles2        = vehiclefx\exhaust_1

particle_bones1                 = kabina; root;left_door,right_door
particle_bones2                 = root ;kabina

;-------------------------------------------------------------------------------
;------ particle bones ---------------------------------------------------------

[particle_bones]
root                  =  0.5,-0.5,1
back_left_wheel       =  0,0,0
back_right_wheel      =  0,0,0
front_left_wheel      =  0,0,0
front_right_wheel     =  0,0,0
kabina                =  0.5,-0.5,1
left_door             =  0,0,0
right_door            =  0,0,0

;-------------------------------------------------------------------------------
;------ damage items -----------------------------------------------------------

[damage_items]
back_left_wheel       = 5000
back_right_wheel      = 5000
front_left_wheel      = 5000
front_right_wheel     = 5000
left_door             = 2000
right_door            = 2000

;-------------------------------------------------------------------------------
;------ collisiondamage --------------------------------------------------------

[collision_damage]
root                  = 0.001
kabina                = 0.001
left_door             = 0.0001
right_door            = 0.0001
back_left_wheel       = 0.00001
back_right_wheel      = 0.00001
front_left_wheel      = 0.00001
front_right_wheel     = 0.00001

;-------------------------------------------------------------------------------
;------ damage bones -----------------------------------------------------------

[damage_bones]           ;аналогично секции в актере, но без анимаций
;bone_name            = <hit_scale>,<-1>,<wound_scale>
;<hit_scale> - коэфф. изменения хита (уменьшения здоровья)
;<wound_scale> - коэфф. изменения величины открытой раны - незадействован
;-1 - must be -1
default               = 1, -1, 0.0

root                  = 1, -1, 0.0
kabina                = 1, -1, 0.0
left_door             = 1, -1, 0.0
right_door            = 1, -1, 0.0
front_axle            = 1, -1, 0.0
back_axle             = 1, -1, 0.0
back_left_wheel       = 1, -1, 0.0
back_right_wheel      = 1, -1, 0.0
front_left_wheel      = 1, -1, 0.0
front_right_wheel     = 1, -1, 0.0

[immunities]
burn_immunity         = 0.5             ;коэффициенты иммунитета
strike_immunity       = 0.01
shock_immunity        = 0.01
wound_immunity        = 0.01
radiation_immunity    = 0.01
telepatic_immunity    = 0.01
chemical_burn_immunity = 0.01
explosion_immunity    = 0.1
fire_wound_immunity   = 0.01

;-------------------------------------------------------------------------------
;----------------explosion params-----------------------------------------------

[explosion]
blast                 = 100
blast_r               = 15
blast_impulse         = 350
frags                 = 15
frags_r               = 20
frag_hit              = 45
frag_hit_impulse      = 250
hit_type_blast        = explosion
hit_type_frag         = fire_wound
up_throw_factor       = 1.4
wm_size               = 0.1
explode_particles     = explosions\expl_car
light_color           = 0.6,0.5,0.3
light_range           = 15.0
light_time            = 1.0

;трассы от осколков
tracer_head_speed     = 76
tracer_max_length     = 3
explode_duration      = 50    ;подолжительность взрыва (с)

;звуки
snd_explode           = weapons\heli_explosion

[explode_effector]
time                  = 0.75
amplitude             = 5.0
period_number         = 50

;-------------------------------------------------------------------------------
;------ End params ------------------------------------------------------------- 