[disable]
linear_factor			= 0.1
angular_factor    		= 0.1
					
;-------------------------------------------------------------------------------
;-------------------------------------------------------------------------------

[car_definition]

camera_pos        		= -0.4, 1.3, 0.3

driving_wheels    		= back_left_wheel,back_right_wheel 	; ведущие колёса
steering_wheels   		= front_left_wheel,front_right_wheel; рулевые колёса
breaking_wheels   		= back_left_wheel,back_right_wheel,front_left_wheel,front_right_wheel 	; тормозящие колёса
doors             		= left_door,front_door,back_door 	; двери
steer             		= stearing_wheel 					; руль
driver_place      		= seat_left 						; место водителя
exhausts          		= exhausts 							; выхлопная труба
exhaust_particles 		= vehiclefx\exhaust_1
damage              	= damage_bones

;-------------------------------------------------------------------------------
;------ Factory parameters of Engine -------------------------------------------

fuel_tank         		= 30.         	; L
fuel_consumption  		= 4.43       	; L / (100k R); liters per 100 000 rotations
engine_power      		= 60 ;30.         	; horse_power (kW=hp*0.808) max power
max_power_rpm     		= 4200        	; (nominal rpm ) on this rpm value engine power reaches maximum
max_torque_rpm    		= 2800.       	; on this rpm engine torque reaches maximum

power_increment_factor	= 0.04
power_decrement_factor	= 0.08
rpm_increment_factor	= 0.05
rpm_decrement_factor	= 0.10

; additional engine parameters

max_engine_rpm    		= 5000			; rpm (5000) rpm will never be more
idling_engine_rpm		= 750       	; rpm (750) min rpm - starts from this rpm value

;-------------------------------------------------------------------------------
;------ Adjustment a wheel -----------------------------------------------------

reference_radius  		= 0.28			; Радиус колеса, используемый при просчёте двигателя
axle_friction     		= 0.01        	; Ослабление скорости в неетральной позиции. (N*m)
steering_speed    		= 2.5         	; Время поворота рулевого колеса, в максимум. rps (1)
steering_torque   		= 90000.    	; Сила гидроусилителя руля. (N*m)
break_torque      		= 0.02        	; Сила тормозных колодок. (N*m)
break_time        		= 0.9         	; время нарастания силы торможения до максимума, при подтормаживании (стрелка назад)
hand_break_torque 		= 0.02        	; сила торможения пробелом (по умолчанию = break_torque)

;-------------------------------------------------------------------------------
;------ Gearbox ----------------------------------------------------------------

main_gear_ratio    		= 4.63         	; Передаточное отношение
auto_transmission  		= on            ; Автоматическая коробка (on/off)

[transmission_gear_ratio]
										; shift down/ shift up. (rpm, необходимое для переключения)

;R                  		= 4.76, 2000,4500	
R                  		= 3.73, 2000,4500	
N1                 		= 3.73, 2000,4500
N2                 		= 2.29, 2000,4500
N3                 		= 1.39, 2000,4500
N4                 		= 0.96, 2000,4500

;-------------------------------------------------------------------------------
;------ Rest Adjustment --------------------------------------------------------

[lights]
headlights  = f1

[f1]
bone               		= right_light
color              		= 0.8,0.8,0.8,0.5
range              		= 25
cone_angle         		= 80
spot_texture       		= lights\lights_blamplight
glow_texture       		= glow\glow_Yellow
glow_radius        		= 0.5

[car_sound]
snd_volume         		= 1.0
snd_name           		= car\car1
transmission_switch		= car\car_gearchange
explosion_sound    		= weapons\heli_explosion
relative_pos       		= 0.,0.5,1.5.

;-------------------------------------------------------------------------------
;------ animations params ------------------------------------------------------

[doors]
open_torque_factor 		= 5	;множитель момента сил для открывания двери (default = 2)

[animations]

driver_animation_type 	= 0	;тип анимаций актера для данной машины.

;-------------------------------------------------------------------------------
;------ damage params ----------------------------------------------------------

[damage_particles]

explosion_particles     = explosions\expl_car
car_damage_particles1   = explosions\expl_car_smoke_small
car_damage_particles2   = explosions\expl_car_smoke_big
wheels_damage_particles1	= vehiclefx\exhaust_1
wheels_damage_particles2	= vehiclefx\exhaust_1

particle_bones1         = front_bamper;root;left_door,right_door
particle_bones2         = root;kabina;kabina,front_bamper,

;-------------------------------------------------------------------------------
;------ particle bones ---------------------------------------------------------

[particle_bones]
root					=  0,-0.5,1
back_left_wheel   		=  0,0,0
back_right_wheel  		=  0,0,0
front_left_wheel  		=  0,0,0
front_right_wheel 		=  0,0,0
front_bamper      		=  0,0,0
kabina            		=  0,0,0
left_door         		=  0,0,0
back_door         		=  0,0,0

;-------------------------------------------------------------------------------
;------ damage items -----------------------------------------------------------

[damage_items]
back_left_wheel   		= 5000
back_right_wheel  		= 5000
front_left_wheel  		= 5000
front_right_wheel 		= 5000
left_door         		= 2000
front_door        		= 2000
back_door         		= 2000

;-------------------------------------------------------------------------------
;------ collisiondamage --------------------------------------------------------

[collision_damage]
root                  	= 0.0001
front_bamper          	= 0.0001
kabina                	= 0.0001
left_door             	= 0.0001
front_door            	= 0.0001
back_door             	= 0.0001
back_left_wheel       	= 0.00001
back_right_wheel      	= 0.00001
front_left_wheel      	= 0.00001
front_right_wheel     	= 0.00001

;-------------------------------------------------------------------------------
;------ damage bones -----------------------------------------------------------

[damage_bones]          ;аналогично секции в актере, но без анимаций
;bone_name     			= <hit_scale>,<-1>,<wound_scale>
;<hit_scale> 			- коэфф. изменения хита (уменьшения здоровья)
;<wound_scale> 			- коэфф. изменения величины открытой раны - незадействован

default       			= 1, -1, 0.1

;root                    = 1, -1, 0.0
;front_bamper            = 1, -1, 0.0
;kabina                  = 1, -1, 0.0
;left_door               = 1, -1, 0.0
;front_door              = 1, -1, 0.0
;back_door               = 1, -1, 0.0
;front_axle              = 1, -1, 0.0
;back_axle               = 1, -1, 0.0
;back_left_wheel         = 1, -1, 0.0
;back_right_wheel        = 1, -1, 0.0
;front_left_wheel        = 1, -1, 0.0
;front_right_wheel       = 1, -1, 0.0

[immunities]
burn_immunity         	= 0.1             ;коэффициенты иммунитета
strike_immunity       	= 0.01
shock_immunity        	= 0.01
wound_immunity        	= 0.01
radiation_immunity    	= 0.01
telepatic_immunity    	= 0.01
chemical_burn_immunity 	= 0.01
explosion_immunity    	= 0.1
fire_wound_immunity   	= 0.01

;-------------------------------------------------------------------------------
;----------------explosion params-----------------------------------------------

[explosion]
blast					= 100
blast_r					= 15
blast_impulse			= 350
frags		        	= 15
frags_r					= 20
frag_hit				= 45
frag_hit_impulse		= 250
hit_type_blast			= explosion
hit_type_frag			= fire_wound
up_throw_factor			= 1.4
wm_size             	= 0.1
explode_particles		= explosions\expl_car
light_color				= 0.6,0.5,0.3
light_range				= 15.0
light_time 				= 1.0

;трассы от осколков
tracer_head_speed		= 76
tracer_max_length   	= 3
explode_duration    	= 50			;подолжительность взрыва (с)

;звуки
snd_explode 			= weapons\heli_explosion

[explode_effector]
time					=  0.75 ; 0.5
amplitude				=  5.0; 3.5
period_number	    	=  50 ; 11.0

;-------------------------------------------------------------------------------
;------ Others params ----------------------------------------------------------

[air_resistance]
linear_factor           =  10000.f	;
angular_factor          =  30000.f	;

[wheels_params]
damping_factor          =  10		; 
spring_factor           =  1		;
friction_factor         =  0.9		;

[front_left_wheel]
break_torque			= 0.022		; Сила тормозных колодок. (N*m
hand_break_torque		= 0.0		; сила торможения пробелом (по умолчанию = break_torque)
damping_factor          = 10		;
spring_factor           = 1 		;
friction_factor         = 0.9		;

[front_right_wheel]
break_torque			= 0.022		; Сила тормозных колодок. (N*m
hand_break_torque		= 0.0		; сила торможения пробелом (по умолчанию = break_torque)
damping_factor          = 10		;
spring_factor           = 1 		;
friction_factor         = 0.9		;

[back_left_wheel]
break_torque			= 0.018		; Сила тормозных колодок. (N*m
hand_break_torque		= 0.013		; сила торможения пробелом (по умолчанию = break_torque)
damping_factor          = 10		;
spring_factor           = 1 		;
friction_factor         = 0.8		;

[back_right_wheel]
break_torque			= 0.018		; Сила тормозных колодок. (N*m
hand_break_torque		= 0.013		; сила торможения пробелом (по умолчанию = break_torque)
damping_factor          = 10		;
spring_factor           = 1 		;
friction_factor         = 0.8		;

;-------------------------------------------------------------------------------
;------ End params -------------------------------------------------------------
