<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" standalone="yes" ?>
<string_table>
    <string id="pri_followers_start_dlg_11">
        <text>Здорово, Меченый. Мы тут с ребятами собираемся пробраться к станции. Говорят там есть много крутых вещичек. Можно неплохо заработать. У нас есть карта и я знаю безопасный путь. Ты с нами?</text>
    </string>
    <string id="pri_followers_start_dlg_111">
        <text>Да. Что надо делать?</text>
    </string>
    <string id="pri_followers_start_dlg_1111">
        <text>Значит так. Я веду группу. Вперед не лезь, а то не сможем тебя прикрыть. Смотри по сторонам и в особенности прикрывай нашего гранатометчика Сашу. Он наша последняя надежда в случае больших неприятностей. Переговариваться будем только по рации. Плюс мы еще хакнули волну военных - можно будет прослушивать. И еще одно. Если уйдешь от нашей группы далеко - будешь идти сам. Все понятно?</text>
    </string>
    <string id="pri_followers_start_dlg_11111">
        <text>Да, я готов.</text>
    </string>
    <string id="pri_followers_start_dlg_112">
        <text>Нет, ребята, сам как-нибудь управлюсь.</text>
    </string>
    <string id="pri_followers_start_dlg_21">
        <text>Выдвигаемся вдоль по улице. В случае чего - прикроешь.</text>
    </string>
    <string id="pri_followers_start_dlg_211">
        <text>Ок.</text>
    </string>
    <string id="pri_followers_start_dlg_31">
        <text>Спасибо Меченый за помощь. Это был тяжелый бой. Мы сделаем здесь привал.\nЕсли пойдешь дальше, то расскажу тебе о месности. Если вернешся назад по переходу и пойдешь направо, то дойдешь до автовокзала. Но там больно месность открытая и небезопасная. \nЕсли же пройти вперед, то окажешся перед гостинницей. Справа от нее база монолита. Те ребята без крыши. \nЗа базой стадион. Мы планировали через него на станцию пробираться. Это все.</text>
    </string>
    <string id="pri_followers_start_dlg_311">
        <text>Спасибо. Удачи.</text>
    </string>
    <string id="pri_followers_start_dlg_4">
        <text>Возьми возле ящика ракеты для гранатомета. Могут пригодиться в дороге.</text>
    </string>
    <string id="pri_followers_start_dlg_41">
        <text>Хорошо. Идем.</text>
    </string>
</string_table>
