<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" standalone="yes" ?>
<string_table>
    <string id="val_escort_captive_dialog_11">
        <text>Бандиты, суки, вели меня на старую фабрику. Не знаю, что там со мной собирались делать, но одного пленного, которого отвели туда до меня, я так больше и не видел.\nУ них есть еще один наш, Серега. Его держат в подвале большого недостроенного здания. Помоги ему, боюсь он будет следующим.</text>
    </string>
    <string id="val_escort_captive_dialog_2">
        <text>Не знаешь, что у них там на фабрике?</text>
    </string>
    <string id="val_escort_captive_dialog_21">
        <text>Я мало что слышал. Знаю только, что у Борова, ихнего лидера, есть часть ключа от входа в подземелье, который там находится. В нем лаборатория вроде раньше была. Охрана также обсуждала, что Боров очень хотел бы туда пробраться, но для этого ему нужна вторая часть ключа.\nНо соваться к нему не советую - там полно охраны.</text>
    </string>
    <string id="val_escort_captive_dialog_211">
        <text>Понятно.</text>
    </string>
    <string id="val_escort_captive_dialog_3">
        <text>Попробую помочь вашему напарнику.</text>
    </string>
    <string id="val_escort_captive_dialog_41">
        <text>Напарника жалко. Хороший был товарищ. Но тем не менее я тебе обязан.</text>
    </string>
    <string id="val_escort_captive_dialog_411">
        <text>Бывает.</text>
    </string>
    <string id="val_escort_captive_dialog_51">
        <text>Спасибо за помощь.</text>
    </string>
    <string id="val_escort_captive_dialog_511">
        <text>Пока.</text>
    </string>
    <string id="val_escort_captive_dialog_61">
        <text>Ты мне не помог - нам не о чем с тобой говорить.</text>
    </string>
    <string id="val_escort_nap1_dialog_21">
        <text>Спасибо, брат. Мы отбили моего напарника. Держи награду, заслужил.</text>
    </string>
    <string id="val_escort_nap1_dialog_2111">
        <text>Договорились.</text>
    </string>
    <string id="val_escort_nap1_dialog_212">
        <text>Ты должен неплохо знать эти места. Что тут есть интересного?</text>
    </string>
    <string id="val_escort_nap1_dialog_2121">
        <text>На севере лагерь бандитов. На востоке видно старую фабрику. На юго-западе заброшенная свиноферма. Недалеко от нее ворота какие-то.</text>
    </string>
    <string id="val_escort_nap1_dialog_21211">
        <text>Можно поподробнее про лагерь бандитов?</text>
    </string>
    <string id="val_escort_nap1_dialog_212111">
        <text>Бандиты обосновались в недостроенном здании своего лагеря на севере. Лидер у них - жестокий ублюдок Боров. Нас как раз и послали сюда чтоб его прикончить.</text>
    </string>
    <string id="val_escort_nap1_dialog_21212">
        <text>А что на фабрике творится?</text>
    </string>
    <string id="val_escort_nap1_dialog_212121">
        <text>Мы разузнали, что там есть вход в какие-то подземные помещения, но он хорошо охраняется бандитами.</text>
    </string>
    <string id="val_escort_nap1_dialog_2121211">
        <text>Что за подземелье такое? Что там внутри?</text>
    </string>
    <string id="val_escort_nap1_dialog_21212111">
        <text>А вот этого я не знаю, мы туда не совались. Единственное, что нам известно, так это то, что у Борова находится вторая половина ключа от входа. Нас как раз за ней и посылали сюда.</text>
    </string>
    <string id="val_escort_nap1_dialog_21213">
        <text>Свиноферма? И свиньи там есть?</text>
    </string>
    <string id="val_escort_nap1_dialog_212131">
        <text>Хе-хе, отбивных захотелось? Если так, то по всей Зоне бегают повсюду кабаны, насквозь облученные радиацией. Сьешь такого - глядишь, светиться будешь в темноте, фонарик не понадобится.\nА свиноферма заброшена, там какие-то сталкеры обосновались. Только не понравились они мне, а я свей интуиции привык доверять.</text>
    </string>
    <string id="val_escort_nap1_dialog_21214">
        <text>А что за ворота такие?</text>
    </string>
    <string id="val_escort_nap1_dialog_212141">
        <text>Да не пойму я что-то. Ворота закрыты и хорошо охраняются. Мы туда не совались.</text>
    </string>
    <string id="val_escort_nap1_dialog_21215">
        <text>Понял, спасибо.</text>
    </string>
    <string id="val_escort_nap1_dialog_212151">
        <text>Да не за что, обращайся, если что.</text>
    </string>
    <string id="val_escort_nap1_dialog_213">
        <text>А вас в разведгруппе всего двое было?</text>
    </string>
    <string id="val_escort_nap1_dialog_2131">
        <text>Еще один был, Серега. Не знаю я, куда он пропал. Ничего о нем не слышал. Наверное бандиты его пришили.</text>
    </string>
    <string id="val_escort_nap1_dialog_214">
        <text>Счастливо.</text>
    </string>
    <string id="val_escort_nap1_dialog_31">
        <text>Мой друг погиб. Но, тем не менее, ты пытался помочь. Я своё слово держу, поэтому вот тебе награда.</text>
    </string>
    <string id="val_escort_nap1_dialog_41">
        <text>Спасибо, братан за помощь. Что ты хотел еще узнать.</text>
    </string>
    <string id="val_escort_nap1_dialog_4111">
        <text>Я твой должник, а долги я возвращаю. Идем.</text>
    </string>
    <string id="val_escort_nap1_dialog_41111">
        <text>Отлично. Теперь мы всех порвем.</text>
    </string>
    <string id="val_escort_nap1_dialog_4112">
        <text>Извини, у меня другие планы.</text>
    </string>
    <string id="val_escort_nap1_dialog_41121">
        <text>Что ж, тогда удачи тебе.</text>
    </string>
    <string id="val_escort_nap1_dialog_412">
        <text>Пока.</text>
    </string>
    <string id="val_escort_nap1_dialog_61">
        <text>Ты ничем не помог. Нам не о чем разговаривать.</text>
    </string>
    <string id="val_escort_nap1_dialog_611">
        <text>Пока.</text>
    </string>
    <string id="val_prisoner_hello_11">
        <text>Эй, друг! Я разведчик "Долга". По своей глупости попался бандитам. Помоги выбраться отсюда.</text>
    </string>
    <string id="val_prisoner_hello_111">
        <text>Я постараюсь. Сделаю что смогу.</text>
    </string>
    <string id="val_prisoner_hello_112">
        <text>Нет, не могу я тебе помочь.</text>
    </string>
    <string id="val_prisoner_hello_21">
        <text>Спасибо, брат. Я твой должник. Может, тебе чем-то поможет эта иформация: Боров, лидер бандитов, хранит у себя часть ключа от подземелья на старой фабрике. Слышал, бандюки говорили, там раньше какая-то лаборатория вроде была.\nТолько пробраться к Борову нелегко - там очень серьезная охрана.</text>
    </string>
    <string id="val_prisoner_hello_211">
        <text>Спасибо за информацию.</text>
    </string>
    <string id="val_prisoner_hello_2111">
        <text>Буду выбираться щас к своим. Только отсюдова живым бы еще уйти.</text>
    </string>
    <string id="val_prisoner_hello_21111">
        <text>Удачи.</text>
    </string>
    <string id="val_prisoner_hello_31">
        <text>Уходить надо отседова, а то бандюки могут невзначай заглянуть. Чего хотел? Только побыстрей давай.</text>
    </string>
    <string id="val_prisoner_hello_311">
        <text>Нет, ничего.</text>
    </string>
    <string id="val_prisoner_hello_41">
        <text>Ей, друг. Там на стене есть переключатель. Он открывает дверь решетки.</text>
    </string>
    <string id="val_prisoner_hello_411">
        <text>Хорошо, я посмотрю.</text>
    </string>
    <string id="val_prisoner_hello_51">
        <text>Братан, подожди, щас выйду, тогда и поговорим.</text>
    </string>
    <string id="val_prisoner_hello_511">
        <text>Хорошо.</text>
    </string>
    <string id="val_rob_dialog_11">
        <text>Нужна пушка? Я возле озера Янтарь нашел чей-то тайник, там была винтовка Гаусса. Вещь отличная - бъет за 100 метров наповал. Могу продать, если интересует. За 800 рублей она твоя - вынесу через 2 минуты.</text>
    </string>
    <string id="val_rob_dialog_111">
        <text>Вот, держи деньги.</text>
    </string>
    <string id="val_rob_dialog_112">
        <text>Нет, спасибо, не хочу.</text>
    </string>
    <string id="val_rob_dialog_113">
        <text>У меня нет денег.</text>
    </string>
    <string id="val_rob_dialog_21">
        <text>Достал деньги? Только давай быстрей, а то у меня уже есть покупатели на этот Гаусс. Скоро должны прийти.</text>
    </string>
    <string id="val_rob_dialog_3">
        <text>Отлично. Подожди здесь, я сейчас вынесу.</text>
    </string>
    <string id="val_rob_dialog_31">
        <text>Жду.</text>
    </string>
    <string id="val_sos_dialog_11">
        <text>Чувак, дай аптечку.</text>
    </string>
    <string id="val_sos_dialog_111">
        <text>Держи.</text>
    </string>
    <string id="val_sos_dialog_112">
        <text>Извини, у меня нет аптечки.</text>
    </string>
    <string id="val_sos_dialog_21">
        <text>Спасибо, друг. Выручил ты меня очень сильно. Я твой должник. Если еще доведется свидется - свой долг верну.\nПока же могу помочь советом. На юге отсюда есть ферма. Там щас обосновались вольные сталкеры. Так вот один из них продает гаусс по дешевке - всего 800 рэ. Я сам собирался купить, как раз за деньгами шел, а тут в такую лажу попал. Так что, если есть деньжата, можешь купить.</text>
    </string>
    <string id="val_sos_dialog_211">
        <text>Спасибо за информацию.</text>
    </string>
</string_table>
