	<string id="gunslinger_clan_cache">
		<text>Убить Стрелка.</text>
	</string>
    <string id="storyline_fox_flash_info">
        <text>Дневник Толика. Торговец просил нас проследить за экспедицией военных, которая отправилась к заброшенному НИИ "Агропром". Вскоре я понял интерес Сидоровича к этой экспедиции. Больше всего это напоминало карательный рейд. Вояки приехали на нескольких БТРах, устроили там пальбу. Рядом со зданием НИИ был крупный лагерь бандитов, теперь его там нет, всех кого нашли, вояки постреляли. Некоторым, правда, удалось сбежать. Вояки частично уехали, а один взвод там расквартировался. Остальная инфомация секретна и передается условленым кодом: kajr3 64g(Ynqrrjgj ^%$^**ckjs vlk 9*U)7^7245kf jajfk5% ^$(*kfjqJF9^$mmmc) )Fs+Fk;lfm F*^#R#O; lNASNJCV{F+_fw kfm8F7 834F;LSM LKSDAG(_)gES KLQ.....</text>
    </string>
    <string id="storyline_seryi_info">
        <text>Слушай, Лис, тут такое дело наклюнулось. Меня Бугай просил встретить Крота. Он, говорят, нарыл кое-что интересное про Стрелка. Помнишь такого чижика? В общем, если сочтешь это интересным, подтягивайся ко мне. Я буду в ангаре на свалке.</text>
    </string>
    <string id="tutorial_secret_place">
		<text>Я оставил на заброшенной ферме небольшой тайник. Там немного еды, патроны. Нести уже не могу, силы на исходе. Не уверен, смогу ли я добраться до лагеря.</text>
    </string>
	<string id="esc_kolyan_lost">
		<text>Один братан вчера ушел на разведку на заброшенную мельницу и о нем до сих пор ничего не слышно. Надо бы сходить узнать, куда он подевался.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_moving_anomaly_text">
		<text>Тут какая-то очень странная аномалия. Похоже, что она передвигается. Я попытаюсь вычислить ее траекторию и время перемещения, потому что платить солдатам на мосту за проход у меня нет денег.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_artefact_find">
		<text>Торговец: тут рядом поле аномалий "Мясорубка". Артефакт в ее центре. Координаты места задания я скинул на твой PDA вместе с информацией по мясорубке и ее артефактам.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_wounded_text">
		<text>Торговец: тут мои посыльные возвращаются из рейда. Здесь я их видеть не хочу - вдруг на хвосте кого притащили. Они за военными следили, так что ну его нафиг, чтобы они у меня светились... Поэтому дуй к вагончику, что возле дороги... Они тебя там будут ждать... Возьмешь у них флэшку и мигом ко мне.</text>
	</string>
	<string id="factory_dynamit_text">
		<text>Волк: там мне ящик с динамитом тащили, да из-за бандитов недотащили. Принесешь его мне - я с тобой рассчитаюсь. Но одному тебе не управиться. Рядом с фабрикой, под мостом мои разведчики этих уродов пасут. Ты к ним прийди и скажи, что от меня и что я послал тебя в качестве подкрепления к ним для штурма фабрики. Если не поверят - передай от меня "привет из преисподней". Это пароль.</text>
	</string>
	<string id="factory_trader_text">
		<text>Торговец: тут недалеко отсюда, на фабрике бандиты обосновались. И они пощипывают сталкеров, которые идут ко мне с артефактами, что, как ты сам понимаешь, торговле мешает. Да и не только мне. Тут в лагере ими тоже сильно недовольны. Так что можно объединить силы для очищения Кордона от этих ублюдков.</text>
	</string>
	<string id="military_case_text">
		<text>Торговец: те пацаны, которых вертолет растрелял, следили для меня за военными. И, судя по всему, вояки в здании бывшего НИИ Агропром что-то нашли. Что-то очень серьезное. Я уверен, что это как-то связано с центром Зоны. Так вот, все, что накопали военные, охраняется, где-то на третьем этаже здания института. И нам это очень надо. речь судя по всему идет о небольшом белом саквояже. Если добудешь саквояж - отнесешь его к Бармену. Он заправляет делами в сталкерском баре "100 рентген", что на территории бывшего завода Росток.</text>
	</string>
	<string id="meet_seryi_text">
		<text>Лис: О, кстати, меня Серый, мой брательник, ждет в ангаре на Свалке, я тебе скину координаты, пообщайся с ним. Он о нем больше знает. Кстати, на выходе будь осторожен - там бандитов парочка обосновалась.</text>
	</string>
	<string id="blokpost_case_text">
		<text>Торговец: Тут на блокпост из глубины Зоны передали ящик с отчетом одной из военных экспедиций что поближе к северу ходила... И охраняют его, словно он плутонием наполнен. Но по ночам там один, максимум два охранника остается. Проберись втихаря на блокпост и вытащи для меня ящик.</text>
	</string>
	<string id="defend_lager_text">
		<text>Фанат: вчера пришли сюда несколько человек из группировки "наемники"... Пришли и наехали по полной, мол день вам срока - лагерь освободить... Теперь мол это их точка... Сегодня они должны прийти опять. План такой... Самых зеленых из новичков я по домам-подвалам разгоню, с приказом нос не высовывать... А то положат пацанов не за понюшку табаку... А мы с тобой и еще парочкой ребят, что посерьезней, займем удобные сектора для обстрела зоны вокруг костра. Подпустим их к костру и по моей команде жахнем со всех сторон... Они прийдут со стороны моста... Так что ищи укрытие с хорошим видом на костер и по команде начинаем...</text>
	</string>
	<string id="help_to_fox">
		<text>Торговец: там сталкер из глубокого рейда вернулся, Лсом кличут. Говорит, что ранен и на хвосте мутантов притащил. Помогу ему, он о Стрелке кое-что знает, да и принята у нас взаимовыручка</text>
	</string>
	<string id="doctor_meet_text">
		<text>Хорошо, я встречусь с человеком Призрака. Буду ждать его в тайнике Стрелка. Если это кто-то из своих, значит знает, где меня искать. Доктор.</text>
	</string>
	<string id="Tolik flash">
		<text>Дневник Толика</text>
	</string>
	<string id="Seryi flash">
		<text>Инфо с ПДА Серого</text>
	</string>
	<string id="Flash dead stalker">
		<text>Инфо с ПДА мертвого сталкера</text>
	</string>
	<string id="Bandit's flash">
		<text>Инфо с ПДА бандита с фабрики</text>
	</string>
	<string id="Dead novice's flash">
		<text>Инфо с ПДА мертвого новичка</text>
	</string>
	<string id="about_pda">
		<text>Об энциклопедии</text>
	</string>
	<string id="about_enciclopedia">
		<text>Этот раздел - энциклопедия. В процессе игры информация о окружающем мире будет заносится сюда и сортироватся по темам.</text>
	</string>