<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" standalone="yes" ?>
<string_table>
    <string id="aes_sergeant_diallog_0">
        <text>d1</text>
    </string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1000">
        <text>d2</text>
    </string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1001">
        <text>Помоги... Помоги...</text>
    </string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1002">
        <text>Опа... Да, служивый, покромсало тебя знатно...</text>
    </string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1003">
        <text>Хрен тебе, скотина!</text>
    </string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1004">
        <text>Ты этот... монолитовец? Я слы... шал... так вас полкан называл...</text>
    </string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1005">
        <text>Был бы я один из них, ты б уже не разговаривал... Меченый я, сталкер. А вот ты что за чудо в перьях?</text>
    </string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1006">
        <text>Я... сержант... Василь Невезучий...</text>
    </string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1007">
        <text>Да уж, заметно.</text>
    </string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1008">
        <text>Кто... кто из наших ещё выжил?</text>
    </string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1009">
        <text>Не похоже. Чёрт, врача бы сюда. Аптечкой, брат, тебе не поможешь.</text>
    </string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1010">
        <text>Видно, и мне... пора... с товарищами...</text>
    </string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1011">
        <text>Вот это уж не торопись. И так все там будем.</text>
    </string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1012">
        <text>Ну так я тебя не задерживаю.</text>
    </string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1013">
        <text>Спасибо, мужик... Полкан говорил... вы тут все твари, на людей не похожи... кх... кх... а ты нормальный...</text>
    </string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1014">
        <text>Уродов-то здесь хватает. Ты мне скажи, кто это вас так разделал?</text>
    </string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1015">
        <text>Нет, дружище. Что я нормальный - это тебе показалось. Счас я тебя зажарю и съем... хотя даже жарить не буду.</text>
    </string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1016">
        <text>Как детей малых... кх... кх.... Там разведка радиохимическая... впереди шла на вертушках... понадеялись на них... а их за пять секунд... А потом колонну нашу... зажали... и тоже... за пару минут... отдуплили... Только я... успел двоим... бошки посносил...</text>
    </string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1017">
        <text>Вояки... Быстро вы тут появились! Радар вроде только-только отключился.</text>
    </string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1018">
        <text>Мы месяц тут... в двух шагах, на самой границе зоны парились... в полной готовности... Бой... бой еще идет?..</text>
    </string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1019">
        <text>Есть такое дело. Расшумелся кто-то не на шутку.</text>
    </string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1020">
        <text>Может, кто из наших живой... закрепиться смог... У нас... задача была - захватить дорогу к Сарко... кх... кх... Саркофагу... если что, ждать подкреплений...</text>
    </string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1021">
        <text>Подкреплений?</text>
    </string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1022">
        <text>Батя... полкан наш говорил - отпора почти не будет... звери... уродов пара...</text>
    </string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1023">
        <text>Так что за подкрепления?</text>
    </string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1024">
        <text>Там спецназ... тоже: мы облажались, они начнут... Я думал, постреляем... кх... немного... а тут война... Не ходи прямо по дороге...</text>
    </string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1025">
        <text>Вася! Что ты там про спецназ?.. Смотри на меня! Глаза не закрывай, ну!..</text>
    </string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1026">
        <text>А-а, больно!.. А-а-а... домой меня... без вертушек тут хрен прорвёшься....</text>
    </string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1027">
        <text>Сержант!..</text>
    </string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1028">
        <text>Так точно... сержант Невезучий Счастливенко... У противника... минимум три пулеметных точки, несколько снайперов... Мужик, ты не ходи... не ходи туда... кх... кх...</text>
    </string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1029">
        <text>Ну ещё чуток, сержант! Когда? Когда спецназ пойдёт?..</text>
    </string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1030">
        <text>А?.. Сталкер... спецназ... нас раздолбали, он... сейчас...</text>
    </string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1031">
        <text>Сейчас? Ёханый бабай...</text>
    </string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1032">
        <text>Кх... А тебя... чего сюда принесло.... кх....</text>
    </string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1033">
        <text>Хочу до Монолита добраться, а тут вы...</text>
    </string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1034">
        <text>Я бы... тоже хотел глянуть... но, видно не судьба... Возьми мой ПДА.... кх... там план захвата саркофага...\nВсе наши группы... указаны... Может тебе повезет.... прорваться.... и Монолит исполнит.... твое желание...</text>
    </string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1035">
        <text>Спасибо.</text>
    </string>
    <string id="oso_chernobyl_crush_0">
        <text>А взрыв 1986 года тоже ваша работа?</text>
    </string>
    <string id="oso_chernobyl_crush_1">
        <text>Нет! Мы здесь ни при чем. Большинство из нас в то время только начинали свою научную деятельность. Просто кто-то решил выслужиться и нарушил технологию работы с реактором. Человеческая оплошность. Как говорится "И теперь наш мирный атом вся Европа кроет матом".</text>
    </string>
    <string id="oso_death_truck_0">
        <text>Что такое "грузовики смерти"?</text>
    </string>
    <string id="oso_death_truck_1">
        <text>В любом производстве существуют отходы. Около половины сталкеров умирают во время вербовки. Мы воспринимаем это как естественный отбор. Тех, кто не выдержал вывозят подальше. Кто-то посчитал что ты не выдержал вербовки и тебя определили на один из грузовиков. Но ты оказался сильнее.</text>
    </string>
    <string id="oso_no_0">
        <text>Я не стану помогать вам обманывать людей.</text>
    </string>
    <string id="oso_osoznanie_start_11">
        <text>Ну что, Стрелок, настало время ответить на все твои вопросы.</text>
    </string>
    <string id="oso_osoznanie_start_21">
        <text>Стрелок, выбор за тобой.</text>
    </string>
    <string id="oso_stalker_0">
        <text>Что означает татуировка С.Т.А.Л.К.Е.Р.?</text>
    </string>
    <string id="oso_stalker_1">
        <text>С.Т.А.Л.К.Е.Р. - это одна из ловушек, предназначенных для сокрытия в тайне нашего проекта. Переводится как Стационарный Тактический Анигилятор Личности проф. Кайманова Емкостной Разгрузки. Само устройство находится внутри саркофага ЧАЭС. Вы больше склонны называть его Монолитом. Все, пожелавшие исполнения желания становятся нашими марионетками. Вы получаете метку и вам внушают задание, которое вы должны выполнить. С тобой что-то пошло не так. Почему-то тебе внушили убить самого себя.</text>
    </string>
    <string id="oso_what_about_me_0">
        <text>Что со мной произошло?</text>
    </string>
    <string id="oso_what_about_me_1">
        <text>Ты - винтик, выпавший из механизма. И механизм оказался настолько большой, что мы не заметили, как ты выпал. С момента образования Зоны многие пытаются проникнуть и узнать что в центре. Но мы не можем этого допустить. Человечество еще не готово к этому. Поэтому мы "вербовали" смельчаков, вроде тебя, соблазняя вас вашими же пороками. И отправляли защищать тайну Зоны.</text>
    </string>
    <string id="oso_what_is_the_zone_0">
        <text>Что такое Зона? Как она возникла?</text>
    </string>
    <string id="oso_what_is_the_zone_1">
        <text>Зона - это результат необдуманного вмешательства в ноосферу Земли. В результате нашего вмешательства произошел локальный надрыв ноосферы. Своеобразный операционный надрез. Зона - всего лишь проявление этого надреза на Земле.</text>
    </string>
    <string id="oso_what_next_0">
        <text>Что будет дальше?</text>
    </string>
    <string id="oso_what_next_1">
        <text>Что будет дальше зависит от тебя. Видишь ли, Зона растет. Мы пытаемся сдерживать ее, но наши силы не бесконечны. К тому же слишком много их ушло на борьбу с тобой. Ты не можешь нас уничтожить физически. Все, что ты здесь видишь - лишь иллюзия. Наши тела находятся в анабиозе глубоко под землей. Ты можешь присоединиться к нам, и тогда с твоей силой и твоими знаниями мы сможем удержать рост Зоны. Можешь не присоединиться, но тогда ты не покинешь пределов этой комнаты.</text>
    </string>
    <string id="oso_who_are_you_0">
        <text>Кто ты такой?</text>
    </string>
    <string id="oso_who_are_you_1">
        <text>Я не один. Мы - группа известных ученных, решивших изменить мир. Согласно теории Вернадского Землю окружает особое информационное поле - ноосфера. Она тесно связано со всеми мыслящими существами на Земле. Мы решили внести небольшие корректировки в ноосферу, чтобы навсегда убрать из человеческих мыслей злобу, жестокость, алчность. Но ни один человеческий разум не обладает достаточной мощью, чтобы почуствовать ноосферу. Мы объединили наши сознания в одно и стали самым разумным существом на Земле.</text>
    </string>
    <string id="oso_why_chernobyl_0">
        <text>Почему это все произошло в Чернобыле?</text>
    </string>
    <string id="oso_why_chernobyl_1">
        <text>Хех. Это был лучший вариант. Во первых, из-за аварии 1986 года здесь практически не осталось людей. Мы могли работать не боясь раскрытия. Во вторых рядом с Чернобылем еще со времен СССР остались мощные антенны, которые участвовали в экспериментах по воздействию на сознание людей. Вообщем здесь была вся база, которая позволяла нам осуществить связь с ноосферой.</text>
    </string>
    <string id="oso_yes_0">
        <text>Я согласен присоединиться к проекту "Осознание".</text>
    </string>
</string_table>
