<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" standalone="yes" ?>
<string_table>
    <string id="bar_arena_man_job_0">
        <text>Продолжай...</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_job_1">
        <text>что нУ???</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_job_11">
        <text>Ну что, первый бой? Значит, запомни: противник - такой же кусок мяса, как и ты. Попал сюда из-за долгов. У него был выбор - либо выходит и дерётся, либо отправляется в ближайшую аномалию. Усёк, как он будет за жизнь цепляться? \nИз снаряжения сегодня... дай-ка подумать... Ага! Побегаете с "макаровыми". По две обоймы, я думаю, вам за глаза хватит. Значит, или надери сейчас ему задницу, или пойдёшь собакам на корм - вот так-то. Двигай.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_job_111">
        <text>Я готов.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_job_112">
        <text>Я не готов.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_job_12">
        <text>Учти, прошлый бой ещё ничего не означал. Ты пока всё тот же кусок мяса, на который приличный сталкер и обоймы не поставит. Если хочешь как следует заработать, тебе предстоит ещё не раз на арене побывать.\nТвой нынешний противник тоже прошёл первый круг, а расклад у него был посерьёзней твоего. Только, если честно, не нравится он мне: уж очень быстро соперника убивает, публика этого не любит. Давай, иди и покажи, на что способен! После этого боя ставки будут повышаться. Шевелись!</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_job_121">
        <text>Я готов.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_job_122">
        <text>Я не готов.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_job_13">
        <text>Ну что ж, парень... Честно скажу, поначалу тебя за слабака держал. Теперь пришло время побывать в честной схватке. \nПротив выступают двое - первого зовут Швед, второго не помню, как. Их специально поставили в пару: они друг другу страшно не нравятся, так что командной игры с их стороны можешь не боятся. На повестке дня сегодня ружья, так что в упор, чур, не подставляться, а то мне тебя в совок собирать придётся. Ставки десять к одному, усёк? Если победишь, отлично заработаешь! Ну, погнал!</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_job_131">
        <text>Я готов.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_job_132">
        <text>Я не готов.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_job_14">
        <text>Ну, парень, да ты боец! Серьёзный боец, без вопросов. \nСейчас придётся поработать в команде. С тобой выйдут двое... они братья родные, вот и пришлось их засунуть в командные бои, хоть и новички совсем. На особую помощь с их стороны, выходит, можешь не рассчитывать. Против вас выходит сыгранная команда, претенденты на финал этого сезона. Ребята опасные. Оружие у них разное: у большинства АК-74, но вот у одного автоматический дробовик - серьёзная штука, очень серьёзная. Желаю удачи... она тебе пригодится.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_job_141">
        <text>Я готов.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_job_142">
        <text>Я не готов.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_job_15">
        <text>Сегодня у тебя необычный бой. Представь, о твоих подвигах даже вояки прослышали!.. Да не удивляйся, они тоже в этом участвуют - вон среди зрителей целый генерал сидит...\nДа, так вот. Против тебя двое парней из ОМОНа. Вооружены соответствующе и броня у них хорошая, учти. Не боись, я тебя голым тоже не оставлю. Получишь "свободовский" броник - штука лёгкая, так что бегать мешать не будет. Покажи им, что наш брат сталкер тоже не лыком шит. Удачи!</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_job_151">
        <text>Я готов.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_job_152">
        <text>Я не готов.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_job_16">
        <text>Сегодня показательный бой. "Долг" расчехвостил банду одну - долго она на Дикой территории покоя сталкерам не давала! Брали умело, почти все бандюки живы остались. Их все равно к стенке поставят, так я поговорил кое с кем... \nВ общем, ты с ними сейчас познакомишься. Если кто из банды выживет - отправится за решётку вне Зоны: всё лучше, чем подохнуть. Вооружены они чем попало, в основном пистолетами и обрезами, только шестеро их - смотри, не подставляйся по-глупому. Ну, давай!</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_job_161">
        <text>Я готов.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_job_162">
        <text>Я не готов.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_job_17">
        <text>Ну, с тебя причитается! Вот ты и дошёл почти до финала.\nТеперь будет бой с настоящим мастером. Он хоть и один, но и с FN-2000 и в экзоскелете. Попадешь под его очередь - будешь труп. Есть у него ещё один сюрприз... это, правда, я не могу тебе рассказать, но совет мой такой: готовься, схватка будет ещё та! Победитель выходит в финал.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_job_171">
        <text>Я готов.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_job_172">
        <text>Я не готов.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_job_18">
        <text>Всё, парень, всё. Ты дошёл до финала. Прямо не верится...\nОсталась последняя схватка - это бой насмерть. Здесь каждый сам за себя. На арену выйдут ещё четверо сталкеров: все мастера, в экзоскелетах и с G36 в руках. Тут уж всё честно - у тебя будет всё точно такое же. А вот аптечек или бинтов в бою насмерть нет и не бывает. Готов? Докажи, что ты лучший!</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_job_181">
        <text>Я готов.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_job_182">
        <text>Я не готов.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_start_11">
        <text>Здорова! Есть новый бой для тебя.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_start_21">
        <text>Погуляй часок-другой, ага? Арена ещё не готова.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_start_31">
        <text>Ты уже стал мастером!\n</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_start_41">
        <text>Ты победил! Вот честно заработанная награда.\nКстати, не забудь забрать свои шмотки, я их скинул в ящик.</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_start_51">
        <text>Ты недостаточно опытен для этого боя!</text>
    </string>
    <string id="bar_arena_man_start_61">
        <text>Здорова, мясо! Если ты хоть раз не выступал на Арене - значит, мясо, и так им и останешься! Запомни: ты - кусок мяса, парень! Но мы можем исправить это небольшое упущение. Выступи, докажи, что ты можешь, что ты настоящий мужик! \nПравила - проще не бывает. Два куска мяса... иногда, правда, и больше, выходят на Арену и с помощью любых доступных способов членовредительства пытаются справиться со своим соперником. В конце остаётся один, а остатки второго - на корм слепым псам! На каждый кон причитается какое-нибудь оружие, только какое именно, участники узнают в самый последний момент. Не боись, голыми никого на Арену не выгоняем.Твои шмотки как раз уместятся в этом ящике, что рядом со мной...\nНу так как, мясо?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barman_ecolog_flash_done_0">
        <text>Вот флешка с информацией, которую мне дал профессор Круглов.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barman_ecolog_flash_done_21">
        <text>Молодца. Думаю, "Долг" будет здорово благодарен за эту информацию. Держи, это тебе за работу.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barman_ecolog_flash_done_31">
        <text>Так-так. Информация, говоришь? От профессора Круглова, из рук в руки, да?..\n"Я, профессор Круглов, во имя науки и человечества, стираю отчеты наших исследований..." Это, значит, та информация которую ты должен был достать?! Думаешь, "Долг" сильно порадуется, когда эту флешку получит?! Да, разочаровал ты меня, шутник...</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barman_killer_ambush_0">
        <text>Задание выполнил. Вот PDA Тирана.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barman_killer_ambush_1">
        <text>Ну даёшь, Меченый. Молодец! Порадовал, честно говорю, - порадовал. Если признаться, немного сомневался, что ты с ними управишься... а вот надо же!</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barman_killer_ambush_2">
        <text>Как насчёт награды?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barman_killer_ambush_3">
        <text>Держи! Всё как обещано.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barman_veterans_finish_0">
        <text>Держи PDA Счастливчика. Я твоё задание выполнил.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barman_veterans_finish_1">
        <text>Ну, Меченый... Ну что тут скажешь? Потрафил старику, да.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barman_veterans_finish_11">
        <text>Что с наградой?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barman_veterans_finish_111">
        <text>Герой, слов нет, герой! Держи. Думаю, в обиде не останешься.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_0">
        <text>Особые задания есть?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_111">
        <text>Нет, сегодня, ничего нет. 0</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_21">
        <text>Ближе к делу. Что нужно сделать?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_221">
        <text>Нет, сегодня, ничего нет. 1</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_2311">
        <text>Есть одно серьезное дело. На "дикой территории" опять появилась группа ветеранов-убийц. Ко мне приходили люди из Долга и просили разобраться с этими ветеранами. У Долга есть непровержимые доказательства причастности ветеранов к убийствам одиночек. Дело тут в том, что у них с Долгом старый договор, который Долг не может нарушить, а ребята эти уж слишком наглеют. Короче, Долг хочет чтобы их тихо убрали. Задание сложное, но хорошо оплачивается.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_23111">
        <text>Еще какие-то дополнительные условия? И странно что Долг так все спускает.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_231111">
        <text>Долг дорожит своей репутацией. Поэтому они хотят все сделать тихо. Тебе достаточно уничтожить главаря по кличке "Счастливчик" и принести его PDA в качестве доказательства.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_2311111">
        <text>Берусь. Буду надеяться, что я об этом не пожалею.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_23111111">
        <text>Отличное решение, и я думаю жалеть тут не о чем.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_2311112">
        <text>Нет, не буду браться.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_23111121">
        <text>Ну как знаешь, просто помни что это хороший шанс получить благодарность от долговцев.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_24">
        <text>Ближе к делу. Что нужно сделать?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_241">
        <text>Твоя задача уничтожение Тирана, лидера группы Наемников. Отряд Наемников прорвался на дикую территорию и засел на стройке. Будь осторожен, часть боевиков сидит в засадах при подходах к стройке. Как только принесешь мне PDA Тирана, награда твоя.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_2411">
        <text>Берусь. Буду надеяться, что я об этом не пожалею.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_24111">
        <text>Отличное решение, и я думаю жалеть тут не о чем.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_2412">
        <text>Нет, не буду браться.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_24121">
        <text>Ну как знаешь.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_251">
        <text>Нет, сегодня, ничего нет. 2</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_261">
        <text>Твоя задача уничтожение Тирана, лидера группы Наемников. Отряд Наемников прорвался на дикую территорию и засел на стройке. Будь осторожен, часть боевиков сидит в засадах при подходах к стройке. Как только принесешь мне PDA Тирана, награда твоя.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_2611">
        <text>Берусь. Буду надеяться, что я об этом не пожалею.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_26111">
        <text>Отличное решение, и я думаю жалеть тут не о чем.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_2612">
        <text>Нет, не буду браться.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_26121">
        <text>Ну как знаешь.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_266">
        <text>Нет, сегодня, ничего нет. 3</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_271">
        <text>Не спеши, Меченый. Ты еще с ветеранами не разобрался, а уже рвешься делать что-то еще.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_311">
        <text>Нет, сегодня ничего.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_321">
        <text>Есть одно серьёзное дело. На Дикой территории опять появилась группа бандитов. Ко мне приходили люди из "Долга"... у них, в общем, есть доказательства причастности гоп-компании к убийствам одиночек, только дело там больно запутанное. Я так понял, у бандюков с "Долгом" какой-то старый договор, который нарушать себе дороже, только ребята те уж слишком борзеют. Одним словом, надо их тихо убрать. Задание сложное, но оплачивается хорошо.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_3211">
        <text>Дополнительные условия?..</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_32111">
        <text>"Долг" бережёт репутацию, поэтому хочет, чтобы всё было сделано натихую. Достаточно кокнуть главаря - Счастливчиком его зовут - и принести его PDA в качестве доказательства.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_32112">
        <text>Хорошо. Берусь.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_321121">
        <text>Ну вот и отлично. Я думаю, не пожалеешь.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_32113">
        <text>Нет, не буду браться.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_321131">
        <text>Ну как знаешь... Вообще это неплохой шанс заставить "долговцев" почувствовать себя обязанными.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_32121">
        <text>text in default</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_331">
        <text>Задача такая: надо уничтожить Тирана, лидера наёмников. Их отряд прорвался на Дикую территорию и засел на стройке. Будь осторожен: они ребята опытные и наверняка выставили посты. Если принесёшь мне PDA Тирана... в общем, думаю, не разочаруешься.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_3312">
        <text>Берусь.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_33121">
        <text>Ну вот и отлично. Я думаю, не пожалеешь.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_3313">
        <text>Нет, не буду браться.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_33131">
        <text>Ну как знаешь.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_341">
        <text>Нет, сегодня ничего.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_351">
        <text>Нет, сегодня ничего.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_361">
        <text>Нет, сегодня ничего.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_371">
        <text>Нет, сегодня, ничего нет. 4</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_41">
        <text>Пока нет, в другой раз.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_441">
        <text>Есть работа, для ветеранов.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_442">
        <text>Ближе к делу. Что нужно сделать?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_443">
        <text>Твоя задача уничтожение Тирана, лидера группы Наемников. Отряд Наемников прорвался на дикую территорию и засел на стройке. Будь осторожен, часть боевиков сидит в засадах при подходах к стройке. Как только принесешь мне PDA Тирана, награда твоя.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_4431">
        <text>Берусь. Буду надеяться, что я об этом не пожалею.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_44311">
        <text>Отличное решение, и я думаю жалеть тут не о чем.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_4432">
        <text>Нет, не буду браться.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_44321">
        <text>Ну как знаешь.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_444">
        <text>Нет, сейчас не интересует.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_52">
        <text>Нет, сегодня, ничего нет. 1</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_531">
        <text>Нет, сегодня, ничего нет. 2</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_541">
        <text>Нет, сегодня, ничего нет. 3</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_62">
        <text>Нет, сегодня, ничего нет. 2</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_72">
        <text>Нет, сегодня, ничего нет. 3</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_start_1111">
        <text>Ну что, приступим? Готов?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_start_1131">
        <text>Хмм... А ты откуда взялся?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_start_121">
        <text>Ну что, Меченый, документы из X16 при тебе?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_start_1211">
        <text>Да. Вот они.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_start_1212">
        <text>Нет.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_start_12121">
        <text>Ах ты ёлки!.. Я тут, понимаешь ли, корячусь, лезу из кожи вон, а он прохлаждается! Бегом за документами! Без них наше дело с места не сдвинется!..</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_start_121211">
        <text>Хорошо.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_start_131">
        <text>Эх, теперь бы только с Выжигателем разобраться и на Север проход открыть!.. Ты сможешь прямо сейчас отправиться?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_start_1312">
        <text>Готов.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_start_13121">
        <text>Значит так, Меченый. Защитный прототип у тебя есть, чтобы от Выжигателя прикрыться, а координаты пульта я знаю. Не забудь только: прототип он и есть прототип, от излучения бесконечно защищать не будет, поэтому пробирайся в бункер под антеннами и отключай эту дуру как можно скорее! \nФиге его знает, что будет дальше... только, чую, стоит оно того. Главное, дорога к центру Зоны тогда будет открыта.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_start_1313">
        <text>Продолжай.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_start_1314">
        <text>Всё, что нам надо, - это пробраться к антеннам, когда излучение снизится, и отключить их. Всё ясно?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_start_1315">
        <text>Ясно.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_start_132">
        <text>Нет, я пока не готов.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_start_1321">
        <text>Ты что это, а, Меченый? Такое дело не может долго ждать!..</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_start_151">
        <text>Значит, так... По тем документам, что ты с "Агропрома" принёс, кое-что начинает проясняться. Только данных всё равно не хватает. Упоминается некая лаборатория X18... её описания, знаешь, здорово напоминают те подземные помещения в Тёмной Долине. \nПохоже, придётся тебе туда отправиться и добыть недостающую информацию. Лаборатория закрыта, а чтобы её открыть, тебе понадобится два электронных ключа. Один у меня, а вот второй придётся отобрать у Борова в Тёмной Долине.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_start_1511">
        <text>Продолжай.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_start_15111">
        <text>Всё, что нужно сейчас, - это получить второй ключ от лаборатории X18, проникнуть внутрь и добыть недостающие документы. При этом не забудь про радиационную защиту: без хорошего костюма там не пробиться никак.\nНу так как, Меченый? Берешься?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_start_15112">
        <text>Я попробую.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_start_15113">
        <text>Вот и отлично. Возвращайся целый.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_start_15114">
        <text>Нет, пока не хочу браться.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_start_15115">
        <text>Твое дело, Меченый. Только учти: это единственная зацепка, которая поможет открыть дорогу на север.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_start_161">
        <text>Чего тебе, Меченый?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_start_162">
        <text>Привет, Меченый! Время идёт, а ты не меняешься - всё такой же нелюдимый. Присаживайся, выпей - может, оттаешь чуток...</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_start_171">
        <text>Ну что, Меченый? Есть документы?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_start_172">
        <text>Вот, держи.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_start_1721">
        <text>Та-ак... опаньки! Ситуация проясняется. Как я и предполагал, Выжигатель не сам по себе из земли вырос! Знаешь, что это? Какой-то "излучатель Кайманова"! Его части как раз изготавливались в Х18.\nТепреь нужен ответ на вопрос - как спокойно гулять мимо. Здесь ссылка есть... какая-то Х16, куда отправлялись готовые блоки. Значит, значит... ага, вот! Она расположена на территории производственного комплекса возле озера Янтарь. Там как раз учёные копаются - они наверняка подскажут точнее.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_start_17211">
        <text>Продолжай.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_start_17212">
        <text>Ситуация непростая. Надо пробраться к учёным и узнать, где находится лаборатория Х16 - там хранится недостающая часть документов. \nКак ты, готов?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_start_17213">
        <text>Готов.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_start_172131">
        <text>Вот и отлично. Я буду ждать.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_start_17214">
        <text>Нет, пока не готов.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_start_172141">
        <text>Готовься, Меченый. Такое дело не может долго ждать.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_start_173">
        <text>Нет.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_start_1731">
        <text>Так чего же ты прохлаждаешься? Дуй за документами! Без них наше дело не сдвинется с места!</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_start_181">
        <text>Чего тебе, Меченый?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_start_182">
        <text>Привет, Меченый! Время идёт, а ты не меняешься - всё такой же нелюдимый. Присаживайся, выпей - может, оттаешь чуток...</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_start_2">
        <text>Здорово, Меченый. Принес документы с "Агропрома"?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_start_21">
        <text>Нет, бумажек с "Агропрома" ещё нет.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_start_211">
        <text>Хреново, Меченый, очень хреново... Ты что, не понимаешь, как они нужны? Очень они нужны, поверь. Выжигатель мозгов - вот он, у нас под боком, а мы даже не в курсе, что это такое! Немедленно отправляйся за документами. Все разговоры потом.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_start_2111">
        <text>Надеюсь, что понимаю.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_start_22">
        <text>Вот они. Держи.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_start_221">
        <text>Отличная работа, Меченый. Наконец-то они у нас. Теперь мне надо в них разобраться... может, узнаю, как пробиться на Север... А ты пока сходи отметься у начальника охраны "Долга", заодно о правилах на их территории узнай. Потом подходи - думаю, к тому времени я уже всё прочитаю.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_start_2211">
        <text>Ладно.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_start_3">
        <text>Чего тебе, Меченый?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_start_4">
        <text>Привет, Меченый! Время идёт, а ты не меняешься - всё такой же нелюдимый. Присаживайся, выпей - может, оттаешь чуток...</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_talk_info_0">
        <text>Я хотел бы кое-что узнать.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_talk_info_1">
        <text>Что тебя интересует?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_talk_info_10">
        <text>Спасибо.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_talk_info_3">
        <text>Что ты знаешь о Стрелке?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_talk_info_31">
        <text>Насколько мне известно, опытный сталкер. Работал через северные выходы из Зоны - тут его, считай, и не идели. Ходили, правда, слухи о том, что он со своей группой проходил к самому центру.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_talk_info_4">
        <text>Что ты знаешь о сталкере по прозвищу Призрак?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_talk_info_41">
        <text>Это вроде один из группы Стрелка. Говорят, пробирается куда угодно, причём тихо-незаметно, оттого и кличка. Поговаривали, это он завалил главаря одной группировки… как же её? А, вспомнил - "Последний день"! Да, это дикие ребята были... Кстати, о Призраке: я слышал, он для ученых сейчас задание какое-то выполняет. Если он тебе нужен, ищи возле Янтаря.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_talk_info_51">
        <text>Старый сталкер, который отошел от дел. Живет на болотах, я отмечу тебе на карте. В свое время был связан с группировкой Стрелка.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_talk_info_6">
        <text>Что ты знаешь о Клыке?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_talk_info_61">
        <text>Да был такой мужик... Не в себе немного, это точно - сам с собой разговаривал, - но вообще ничего. Я его давненько уже здесь не видал.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_talk_info_7">
        <text>Расскажи о мобильных научных лабораториях.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_talk_info_71">
        <text>Это дело время от времени в разных частях Зоны учёным Большая земля организует. Изолированые такие, знаешь, железные бункеры, а внутри всё что надо для жизни на несколько недель. Мы с одной такой лабораторией на Янтаре контактируем. Учёные - хорошие ребята, открывают нам много интересной информации, а мы тоже им помогаем при случае. Бартер такой...</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_talk_info_8">
        <text>Что такое Исполнитель желаний?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_talk_info_81">
        <text>О-о! Это очень интересный вопрос... и хотел бы я знать на него верный ответ. Могу тебе рассказать только легенду об Исполнителе, а сколько в ней правды, решай сам.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_talk_info_811">
        <text>Очень интересно.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_talk_info_8111">
        <text>Начинать рассказ надо с Монолита. Есть, знаешь ли, такая не вполне ясной природы штука... возможно, именно она стала причиной возникновения Зоны. Когда в две тысячи шестом на станции бабахнул взрыв, сразу постарались принять меры к эвакуации. Кругом паника, никто не знает, что происходит, периметр Зоны намертво оцепили армейские части, а она растёт, как живая, полевые лаборатории не справляются с дезактивацией... \nВ общем, людей всё-таки до фига погибло, а вся Европа писала в штаны - боялась, что радиация до них доползёт. Только не прошло и года, как появились первые отчаянные... жадных, правда, тоже было не меньше. Стали они себя называть сталкерами. Проникали втихую через армейские кордоны, начали потихоньку начали тащить оттуда разные странные штуки, за которыми мгновенно началась гонка. Учёные прямо с ума по артефактам сходили, институты между собой грызлись за удачный хабар. За один образец по первому времени платили совсем бешеные деньги - не то, что сейчас...</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_talk_info_81111">
        <text>Продолжай...</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_talk_info_811111">
        <text>Так вот, вскорости появились первые истории и легенды о том, что находится внутри Зоны, возле полуразрушенной АЭС. Тогда-то один из ветеранов и рассказал историю о Монолите, якобы исполняющем любые желания. Тут почти истерика случилась: тёртые, стреляные мужики начали группами ломиться к центру - каждый, ясное дело, хотел чего-то получить от Монолита. А всё потому, что пошла гулять история о первом сталкере, добравшемся до него - довольно поганая, как по мне, история...</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_talk_info_8111111">
        <text>Дальше... давай дальше.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_talk_info_81111111">
        <text>Значит, ещё когда вторая Зона только появилась, много народу оказалось внутри оцепления. Большинство, конечно, погибло сразу, но остались редкие счастливчики... они пытались как-то выбираться, вот и стали, по сути, первыми сталкерами. Один парень пытался обойти аномалии и оказался возле самой станции; пути назад не было, пришлось пробираться через развалины. Вдруг видит - свечение: показалось ему, что отблеск от костра. Подобрался поближе. Оказалось, свет идёт от узкой щели в Саркофаге. И, главное, уже понятно, что не от костра, а он зачем-то полез на самый верх. Наверху была пробоина, и с её края он увидел кучи обломков, среди которых лежал огромный чёрный... камень не камень, но что-то такое, похожее, - и, главное, правильной формы. Это и был Монолит. Парень очнулся от наваждения за секунду до того, как едва не сиганул вниз. Испугался он здорово: во-первых, едва с собой не покончил, во-вторых, залез в самое фонящее место, какое только можно найти, а в-третьих его звали. Вот этот Монолит и звал - по имени. Звал и рассказывал, что он, Монолит, такое, и что он может...</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_talk_info_811111111">
        <text>Да уж...</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_talk_info_811111112">
        <text>Не знаю, что тут правда, что ложь. Суть в том, что парень загадал желание... и оно исполнилось. Он оказался далеко за пределами Зоны, и в таком состоянии, будто ни разу никаких доз не хапал. А периметр Зоны в ту ночь резко увеличился на несколько километров - так, что под раздачу попало немало армейских кордонов. Такое и вправду один раз было, хорошо помню... Похоже, за каждое исполненное желание Зона съедает новый кусок территории. Только это всё равно не останавливает бравых ребят вроде тебя.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_talk_info_812">
        <text>Меня сейчас больше интересует другая информация.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_talk_info_8121">
        <text>Ну как знаешь. Что конкретно тебя интересует?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_drunk_dolg_start_11">
        <text>Ик... э-эх, вот ведь дерьмо! Ну пьян я, пьян, да! Меня, понимаешь, из "Долга" хотят выпереть, если я и это задание провалю. А я сейчас не в конд... кон-ди-ци-и, о! чтоб его... этого...</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_drunk_dolg_start_111">
        <text>Сочувствую.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_drunk_dolg_start_21">
        <text>Ну чего там? Какие новости?..\nПо глазам вижу - не шлёпнул еще гадёныша. Эх, жизнь... Слышь! Ты это... выпей хоть со мной, друг, а?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_drunk_dolg_start_31">
        <text>Н-ну удрж-ж-ж... удружл... помог ты мне, друг, да! Век не забуду! Давай за "Долг", что ли, а?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_hunter_quest_finish_0">
        <text>Нашёл. Держи своё ружьё.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_hunter_quest_finish_1">
        <text>Что?! Ружьё моё нашёл?! Брат, братишка, братулька... у меня просто нет слов. Спасибо! По гроб жизни спасибо, чёрт меня дери! Вот выручил так так выручил! Да-а!.. Вот, возьми... извини, вознаграждение скромное, но это всё, что у меня сейчас есть. Никогда не забуду, как ты мне помог. \nСлушай, что расскажу. Рядом с тем местом, где ты мое ружьё достал, есть ещё одна штука - заколоченный дом. Что там внутри - никому как следует не известно, только через окна видно, что есть аномалии, и много. Может, и артефакты найдутся... только как туда пробраться, не знаю.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_hunter_quest_start_0">
        <text>Продолжай.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_hunter_quest_start_1">
        <text>Дружище, выручай! Пропало ружьё моё - оставил я его возле жилища кровососов, а твари злобные... Если не раздобуду обратно - кранты мне. Сейчас сброшу тебе координаты...</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_hunter_quest_start_11">
        <text>Хорошо, попробую достать твоё ружьё.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_hunter_quest_start_111">
        <text>Я тебя не обману!</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_hunter_quest_start_1111">
        <text>Думаю, да: это в твоих же интересах.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_hunter_quest_start_12">
        <text>Нет. У меня сейчас есть дела поважнее.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_hunter_quest_start_121">
        <text>Дело хозяйское... но я надеюсь, что ты передумаешь.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_hunter_quest_start_1212">
        <text>Посмотрим.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_hunter_start_11">
        <text>Слушай, вот засада! Я... оружие я на Дикой территории посеял. Думал кровососов пострелять, да еле ноги унес. Чёрт!.. Послушай, брат... если принесёшь моё ружье, отблагодарю. Я тут заработал чуток, всё тебе отдам, только ружьё верни. Оно у нас, считай, фамильное, от отца к сыну передавалось... И на тебе - потерял...</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_hunter_start_21">
        <text>Привет! \nЕсть новости? Нашёл?!</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_hunter_start_31">
        <text>Спасибо тебе, брат! Никогда не забуду, как ты меня выручил!</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_osvedomitel_reward_0">
        <text>Волкодав сказал, ты мне кое-что передашь.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_osvedomitel_reward_1">
        <text>Есть такое дело. За то, что ты помог ему с Кругловым, держи подствольник. Вот тебе ещё немного деньгами. В довесок могу бесплатно поделиться полезной информацией.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_osvedomitel_reward_2">
        <text>Спасибо.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_osvedomitel_reward_3">
        <text>Так вот что скажу. Ты помог "Свободе" и сделал правильный выбор. Теперь ты связан с ней, а "Долг" взял тебя на заметку. Я бы посоветовал тебе отправиться на заброшенную военную базу и вступить в ряды "Свободы" - им нужны хорошие бойцы. Скоро опять пойдут стычки между этими группировками. Тот, кто выберет верную сторону, не пожалеет.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_osvedomitel_start_11">
        <text>Я осведомителем работаю. Важную информацию продаю, а ещё покупаю чертежи, документы и записи из лабораторий. Хочешь чего-нибудь узнать? Общие сведения - бесплатно!</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_osvedomitel_start_21">
        <text>Здравствуй, Меченый. Ты помог Свободе и сделал правильный выбор. Теперь ты связан с ней, да и Долг взял тебя на заметку. Я бы посоветовал тебе отправиться на заброшенную военную базу и вступить в ряды Свободы. Им нужны хорошие бойцы.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_osvedomitel_start_211">
        <text>Я подумаю над этим.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_osvedomitel_start_2111">
        <text>Итак, Меченый. Что тебя привело ко мне? Хочешь купить информацию? Или может быть продать?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_osvedomitel_talk_0">
        <text>Так ты, выходит, связан со "Свободой"?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_osvedomitel_talk_1">
        <text>Сейчас я не готов ответить на этот вопрос. Могу сказать только, что я не состою ни в одной из группировок.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_0">
        <text>Расскажи о группировке "Свобода".</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_1">
        <text>Конечно, что за вопрос! "Свобода" - одна из самых старых группировок в Зоне, и единственная, которая открыто сопротивляется правительственным войскам и исследовательским группам. Её основателей уже нет - погибли во время крупной заварухи во время большого армейского десанта в Зону, но возможность контроля за Зоной с Большой земли была тогда ликвидирована. Есть данные, что территория первой Зоны использовалась как секретный военный полигон, где обкатывали новые виды оружия. Если так, то результат впечатляет.\nМда, о чём это я... "Свобода" - единственная группа, которая противостоит возвращению полигона под контроль правительства. Фиг знает, что может случиться, если здесь опять будут проводить испытания неизвестно чего, поэтому они и стараются любой ценой удержать Зону.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_2">
        <text>А чего добивается "Долг"?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_3">
        <text>"Долг" - это, по сути, авангард правительственных сил. Кое-кто не знает, но "Долг" контролируют извне. Их теперешняя цель - зачистка территории от мутантов и уничтожение "Свободы"... ну, и вообще "держать руку на пульсе". Как только обстановка будет признана благоприятной, в Зону сбросят новый десант, который возьмёт всю территорию под контроль.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_4">
        <text>Спасибо за информацию.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_0">
        <text>Я хочу приобрести информацию.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_21">
        <text>В данный момент я готов продать информацию о модифицированной СВУ. Цена, как обычно, символическая - четыре тысячи.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_211">
        <text>Хорошо. Беру.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_2111">
        <text>Значит, так: я знаю, где, - точнее, у кого можно достать отличную модификацию снайперской винтовки. Это, по моим сведениям, в центре базы "Свободы", у некоего Макса. На лёгкую добычу не рассчитывай, не отдаст... с другой стороны, можешь попробовать выманить его из лагеря. Что взято с тела, по праву считается собственностью нашедшего, учти... \n\n</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_212">
        <text>Нет, я передумал.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_2121">
        <text>Дело твоё. Как соберёшься - приходи, я всегда в Баре.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_31">
        <text>В данный момент я готов поделиться информацией о модифицированном "Абакане". Две тысячи.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_311">
        <text>Хорошо, я покупаю.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_3111">
        <text>Да, обычный "Абакан", конечно, славится своей точностью, только вот отдача у него... Так вот, в Зоне появился модифицированный вариант; его при себе держит командир небольшого отряда наёмников. Так вот, за счет увеличения массы отдача у этой крошки сошла почти на нет. Делай выводы. Найти этих парней можно на Кордоне - я слышал, у них там какие-то расклады у лагеря новичков. В скором времени ищи их там, не ошибешься.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_312">
        <text>Нет, я передумал.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_3121">
        <text>Ну смотри. Как решишь - приходи.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_41">
        <text>Готов поделиться информацией о модифицированной "беретте". Хочу за неё три с половиной куска.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_411">
        <text>Договорились.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_4111">
        <text>"Беретта"... оружие настоящего профессионала! С этой красавицей не пропадешь, а иметь модифицированный вариант этой малышки - это что-то, размер имеет значение... Учёные с руками не всегда дружат, а вот поди ж ты! Нашёлся у них умелец: оружие стало ещё мощнее плюс теперь из неё промахнётся разве пьяный или слепой. Как ты понял, искать надо на "Янтаре" в бункере учёных. Желаю удачи.\n\n</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_412">
        <text>Нет, я передумал.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_4121">
        <text>Ну, дело хозяйское.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_51">
        <text>Могу поделиться информацией о LR-300. Будет стоить три тысячи.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_511">
        <text>Согласен.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_5111">
        <text>Был у нас один умелец... много оригинальных вещей из его рук вышло! Последнее, что он сделал, была модифицированная "элэрка" - такая, знаешь, попытка придать автоматическому оружию некоторые свойства снайперской винтовки. Делал он по заказу "свободовцев" - у них вечно денег не хватает на нормальные пушки. \nДа, так пошли "свободовцы" проверять обновку в деревню, где кровососов выше крыши - и, ясное дело, не вернулся из троих никто. А коллеги их осерчали, поскольку разбираться, кто виноват, не очень им хотелось... в общем, облегчили умельца. Так что двигай, если хочешь, в деревню возле складов, и поищи там этот ствол.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_512">
        <text>Нет, я передумал.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_5121">
        <text>Ну, как хочешь.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_61">
        <text>Есть свежатинка о модифицированном костюме наёмников! Тебе, так и быть, уступлю за пять тысяч.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_611">
        <text>Я слушаю.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_6111">
        <text>Значит, так. Есть в Зоне некто, зовут Арой-наёмником. Тоже занимается перепродажей информации, и не только... я вот оружием и людьми не торгую. Есть у него замечательный костюм, созданный для дальних вылазок в Зону. Описывать все свойства долго: найдёшь - сам всё увидишь, хотя найти Ару очень непросто. Правда, сейчас он проворачивает какое-то дело на складах, так что искать его надо именно там. Мой тебе совет: поработай немного на "Свободу", они наверняка что-то знают.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_612">
        <text>Нет, я передумал.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_6121">
        <text>Смотри, как знаешь.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_999">
        <text>В данный момент новой информации нет.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_10_start_71">
        <text>Чего тебе?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_10_start_711">
        <text>Можешь рассказать что-нибудь полезное для новичка?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_10_start_7111">
        <text>Для новичка, говоришь? Ну, слушай, новичок!\nНа севере, совсем недалеко от Выжигателя мозгов, на старой военной базе штаб-квартира группировки "Свобода". Отъявленные нигилисты, анархисты и преступники - проще говоря, борцы за свободу, едрить их налево, че гевары хреновы. Всё, чем они занимаются, - это диверсии против научных групп, обстрел армейских подразделений и постоянная грызня с "Долгом". Могу дать только один совет: никогда с ними не связывайся, да и примут тебя туда, только если совсем оторванный и награду за твою голову назначили. Так-то, новичок!</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_10_start_71111">
        <text>Спасибо за совет.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_11_start_71">
        <text>Долг… хорошо звучит. Бывшие вояки, уважаю. Считают своим… хех… долгом защитить мир от нашествия мутантов. Наши охотники за вампирами. Только их не интересует мелочь, типа нашей "Дикой территории" им подавай гнезда да крупные скопления… горячие парни… Принимают к себе только ветеранов, оно и правильно, потому что они там в Долге не штаны протирают… а чисткой занимаются.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_11_start_711">
        <text>Этих самых штанов? Ладно, шучу... Они действительно достойны уважения.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_12_start_71">
        <text>Чего тебе?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_12_start_711">
        <text>Можешь рассказать что-нибудь полезное для новичка?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_12_start_7111">
        <text>Что бы тебе рассказать... Ну, слушай: была вот такая группировка Стрелка. По всей Зоне про неё легенды ходили, да! И хорошее говорили, и плохое, только мало кто правду знал. А правда-то была в том, что с Зоной они справиться хотели, раскапывали причины её появления. За то на них военные сталкеры и охотились, только не знали, где искать. Правительство не хотело, чтобы обычные сталкеры что-то знали, чего им знать не следует. Вот в один прекрасный момент напал Стрелок на какую-то очень важную информацию, и рванул к центру Зоны вместе счастью своих ребят. Половина группы полегла ещё на подходе, но остальные таки добрались... А вот что с ними произошло потом, никто не знает. Сгинули - ни слуху, ни духу. А оставшихся тем временем отловили да вырезали... так, похоже, никого и не осталось. Вот такая тебе история.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_12_start_71111">
        <text>Да-а... очевидно, кое-кто очень заинтересован в том, чтобы Зона оставалась непознанной...</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_13_start_71">
        <text>Чего тебе?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_13_start_711">
        <text>Можешь рассказать что-нибудь полезное для новичка?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_13_start_7111">
        <text>Запомни: наёмники - это не "Свобода", это ещё хуже... У "Свободы" хоть идея есть, а эти шакалы на любые мерзости согласны, только заплати. Перестрелять их всех и дело с концом, пока что-то опасное из Зоны в большой мир не притащили!.. Они в Мёртвом городе засели... и в каждой высотке по снайперу, понял?! Чтоб чужие не ходили... пуля в лоб - и всё!..</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_13_start_71111">
        <text>Да уж, поострожнее надо быть в Мёртвом городе...</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_14_start_71">
        <text>Чего тебе?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_14_start_711">
        <text>Можешь рассказать что-нибудь полезное для новичка?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_14_start_7111">
        <text>Если ещё не был на Арене, то советую попробовать: там денег можно заработать, себя показать! Не каждый осмеливается туда выйти, но кто вышел - тот мужик! Эх, скорей бы мне на нормальную броню накопить...</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_14_start_81">
        <text>Чего тебе?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_14_start_82">
        <text>Ты Лысый? Мне нужно с тобой поговорить.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_14_start_83">
        <text>Ну, я. И чего надо?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_14_start_84">
        <text>Рябого вытащили с Радара, вот чего. А Горбун погиб.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_14_start_85">
        <text>Твою мать...</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_14_start_86">
        <text>Рябой плохой очень, не соображает ничего почти. Может, ты его разговоришь? Нам надо узнать время работы Выжигателя.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_14_start_87">
        <text>Нет!.. Не проси. Горбун из-за меня погиб, и Рябому из-за меня досталось! Я их бросил, предал я их, предал и сбежал! Я не смогу теперь Рябому в глаза смотреть!..</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_14_start_88">
        <text>Ладно, не психуй. Расскажи подробнее, что произошло.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_14_start_89">
        <text>Мы с Горбуном и Рябым давно готовились прорываться на север. Не знали только времени спада излучения Выжигателя, но Рябой где-то достал эту информацию, я не знаю, где... Мы прошли половину сектора, и тут Выжигатель вдруг включился. Рябой сразу потерял сознание и свалился со склона. Я запаниковал, сказал всё бросить и возвращаться. Горбун ещё держался... говорил, надо вытащить Рябого... а я сказал, ты придурок, ты жить не хочешь, он уже всё, а мы его всю дорогу обратно нести будем?.. Только он меня уговорил и сам полез вниз к Рябому, а тут... Нас, короче, опять накрыло. Я опомнился уже возле военной базы... думал, Горбун с Рябым там остались... а он его вытащил, а сам остался... вытащил...</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_14_start_90">
        <text>Всё, Лысый, всё. Успокойся. Спасибо за рассказ. Я сам поговорю с Рябым.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_14_start_91">
        <text>Извини, брат. Не хочу говорить... я лучше ещё выпью.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_1_start_11">
        <text>…Давно пора было замочить Борова! Знал бы, кто это сделал, проставился бы ему...</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_1_start_111">
        <text>Точно, давно было пора.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_1_start_21">
        <text>…На днях кто-то сильно досадил "Свободе": я слыхал, на Дикой территории уничтожили их отряд. Интересно, кто бы это мог быть?..</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_1_start_211">
        <text>Ага, так тебе и расскажут!</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_1_start_31">
        <text>…Наконец-то у кого-то хватило сил уничтожить гнездо кровососов на Дикой территории… А куда "Долг" всё это время смотрел? Только и знают, что волну гнать...</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_1_start_311">
        <text>"Долг" смотрел за "Свободой", куда ж ещё!..</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_1_start_41">
        <text>…Слышал я, кто-то таки прибил лидера "Свободы". Тяжёлые теперь у них времена настанут. Прижмет их "Долг" окончательно...</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_1_start_411">
        <text>Будем надеяться.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_1_start_51">
        <text>Так это ты уничтожил бандюков?! Ну, дружище!.. В том районе, где они крутились, за последнее время пропало шесть сталкеров… все подозревали, и "Долг" тоже, да отчего-то телился. Хорошо, хоть один мужик нашёлся!</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_1_start_511">
        <text>Да уж многие хотели, чтобы бандюков этих "ушли"...</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_1_start_61">
        <text>Ты отключил излучение в секторе "Янтарь"?! Да ты... ты просто псих везучий, леший дремучий... дай я тебя обниму, золотой ты мой!\nЧёрт возьми, хоть кто-то смог, наконец, справиться с дрянью этой! Эх-х... сколько наших там полегло, ты даже не можешь себе представить… А теперь пусть учёные раскопают, что ж это было такое. Теперь, может, мы и с Выжигателем справимся, а?..</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_1_start_611">
        <text>Хотелось бы верить, что Выжигатель тоже возможно отключить.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_1_start_71">
        <text>Чего тебе? Я, блин, расслабиться пытаюсь, а тут лезут всякие...</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_1_start_711">
        <text>Что новенького?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_1_start_7111">
        <text>Слышал я, что Стрелок вернулся - да не просто так, а со всей снарягой, что нужна для прорыва к Исполнителю. Только вот прячется он, а то слишком многие за ним охотятся - кто-то потихоньку, а кто и явно. По слухам, даже "Долг" и "Свобода" в охоту включились - и, как водится, цели у них с точностью до наоборот.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_1_start_71111">
        <text>Да уж... Похоже, Стрелок не зря прячется.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_2_start_71">
        <text>Чего тебе?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_2_start_711">
        <text>Что новенького?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_2_start_7111">
        <text>Был такой мужик... картавил он, да ещё и сутулился сильно к тому же - его Горбуном и прозвали. Не в себе был, часто сам с собой или там с животными разговаривал... а в остальном вроде нормальный. Давно уж, кка пропал в центре, ещё вместе со Стрелком... хотя сейчас вот болтают, что Стрелок вернулся.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_2_start_71111">
        <text>Интересно, где он сейчас?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_3_start_71">
        <text>Чего тебе?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_3_start_711">
        <text>Что новенького?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_3_start_7111">
        <text>На Дикой территории кровососы развелись! Ночами выползать начали. А на заводе, что там рядышком, что-то, видно, важное есть, просто жизненно кому-то необходимое. Недавно вот опять сунулись из "Долга" туда, только так все и сгинули, а уж кричали так, что почти во всей округе слышали.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_3_start_71111">
        <text>Спасибо за информацию.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_4_start_71">
        <text>Чего тебе?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_4_start_711">
        <text>Что слышно?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_4_start_7111">
        <text>Если обойти озеро Янтарь, то на лагерь научный наткнёшься - они там изучают чего-то… Их вертолётом привезли, так же и провизию регулярно доставляют. Хорошо они там окопались… С учёными столковаться можно: они и артефакты покупают, и даже могут заказать чего-нибуть сделать. Платят вроде бы неплохо.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_4_start_71111">
        <text>Спасибо, учту.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_5_start_71">
        <text>Чего тебе?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_5_start_711">
        <text>Что слышно?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_5_start_7111">
        <text>Да чего тут нового? Никто вот до сих пор не сумел через кладбище техники пробиться из-за Выжигателя мозгов. Кто-то, правда, видел, как один сталкер перешёл через границу излучения и упал, а через несколько минут встал и ушёл, не оборачиваясь, в глубину свалки, только больше его уже не видели…</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_5_start_71111">
        <text>Интересно...</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_6_start_71">
        <text>Чего тебе?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_6_start_711">
        <text>Что слышно?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_6_start_7111">
        <text>В последнее время всё чаще возвращаются пропавшие сталкеры. Жуткое, я тебе скажу, зрелище: мычат что-то, за оружием тянутся, которое где-то посеяли... Притащился один такой к заставе "Долга" - ну, народ и собрался поглазеть. И вроде узнали даже, кто... Страшный, глаза красные, весь в кровопотеках, сказать ничего не может, только мычит и кругами ходит. "Долговцы" его к себе забрали, лекарствами накормили, только он всё равно издох через пару дней. Что-то происходит в Зоне с людьми - только вот что?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_6_start_71111">
        <text>Хотел бы и я это знать.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_7_start_71">
        <text>Чего тебе?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_7_start_711">
        <text>Что слышно?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_7_start_7111">
        <text>Нового? А оно тебе надо, такое новое? Последнее время вокруг озера Янтарь зомби-пустышек больше стало. Бродят кругами, а если живого увидят, начинают за ним охотиться. Тут уж всяко ноги делать надо - уж больно много их там, сталкеров бывших... Сгинули они на этом озере, а теперь одни пустышки от них бродят...</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_7_start_71111">
        <text>Да уж. Никому не пожелаю пополнить их ряды.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_8_start_71">
        <text>Чего тебе?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_8_start_711">
        <text>Что слышно?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_8_start_7111">
        <text>Слышно? Слышно, как торговцы болтают, будто в центре Зоны настоящий Клондайк - артефакты сплошные. Ежели кто туда проберется, так сказочно разбогатеет.\nУ меня, правда, на этот счёт другое мнение. Торговцы, понятно, о своей выгоде думают, но только ходят кое-какие слухи... Есть там кое-что получше россыпи артефактов - что-то, что не принадлежит нашему миру: инопланетное или вообще из какого-то другого измерения! Его Исполнителем желаний называют. Я историю слышал о сталкере, который до него добрался и желание его исполнилось. Только, говорят Зона после каждого исполненного желания растёт, а кто туда добрался, загадывают каждый своё, а не чтобы Зона исчезла. Видно, когда добираешься до Исполнителя, уже плевать на остальных - только своя шкура волнует...</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_8_start_71111">
        <text>Это грустно.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_9_start_71">
        <text>Чего тебе?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_9_start_711">
        <text>Что слышно?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_9_start_7111">
        <text>Ты знаешь, что верящие в Монолит - полные психи? Они кричат о нём, а ведь никто на самом деле не знает, что находится в центре. Тёмный кристалл, упавший с небес… три "ха-ха"! Я думаю, это рванула одна из секретных лабораторий - тем более, кто-то из нашего брата когда-то работал в чём-то подобном. \nНо бомбить Зону, конечно, нельзя. Мало того, что радиацию разнесёт по всему миру, так ещё и разворотит половину страны. Последнее время что-то совсем кое у кого крыша поехала: я слышал, простых сталкеров убивать начали за здорово живёшь. Как тебе такой пассаж? Фанатики чёртовы...</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_9_start_71111">
        <text>Мне кажется, стоит внимания.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_base_guard_acces_0">
        <text>Я хочу вступить в "Долг". Что мне нужно сделать?</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_base_guard_acces_1">
        <text>Плати взнос... тысячу. Получишь пропуск, с ним спустишься в бункер к Воронину, он тебе назначит проверку.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_base_guard_acces_11">
        <text>Хорошо, держи.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_base_guard_acces_111">
        <text>Ага... вот, держи пропуск. Дуй с ним к генералу Воронину, я тебя отметил на карте.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_base_guard_acces_12">
        <text>Нет, я передумал.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_base_guard_acces_121">
        <text>Не хочешь - как хочешь.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_base_guard_acces_21">
        <text>Потому что бандитам Свободы нет места в Зоне, они должны быть уничтожены. Если тебе интересно, то спроси бармена, он тебе все объяснит, я слишком занят для этого.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_base_guard_acces_31">
        <text>Плати взнос 1000 рублей и получишь пропуск. С ним иди к администратору Долга, он тебе назначит проверки.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_base_guard_acces_311">
        <text>Хорошо, вот деньги.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_base_guard_acces_3111">
        <text>Вот и отлично, держи пропуск, и дуй с ним к администратору Петренко, я тебя отметил на карте.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_base_guard_acces_312">
        <text>Нет, я передумал.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_base_guard_acces_3121">
        <text>Ну дело твое, бывай.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_base_guard_rules_0">
        <text>Бармен мне сказал, что здесь надо отметиться и о правилах узнать.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_base_guard_rules_1">
        <text>Это он верно сказал. Значит, ещё один новенький... Ну что ж, отлично. Новые люди - это хорошо!\nПравила у нас простые. Первое: стрелять на нашей территории запрещено. После двух его нарушений любой наш патруль будет открывать по тебе огонь. А будешь вести себя прилично, никаких проблем у тебя не возникнет.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_base_guard_rules_2">
        <text>Второе правило?</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_base_guard_rules_3">
        <text>Правило номер два: база "Долга" для чужаков закрыта. При попытке проникновения открывается огонь на поражение.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_base_guard_rules_4">
        <text>Ясно. Это все?</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_base_guard_rules_5">
        <text>В общем, да. Если захочешь попробовать вступить в группировку "Долг", то милости прошу, обращайся. Нам нужные хорошие бойцы. Однако сразу хочу предупредить: перед приёмом тебе придется выполнить ряд опасных заданий. Слабаки нам не нужны, поэтому проверку проходят все.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_base_guard_start_11">
        <text>Стой! Чужим на территорию базы "Долга" дороги нет!</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_base_guard_start_21">
        <text>Чего стоишь? Проходи быстрее!</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_base_guard_start_31">
        <text>Проходи, брат. Помни: покончить с Зоной - миссия "Долга"!</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_base_guard_talk_0">
        <text>Почему вы не пускаете чужаков?</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_base_guard_talk_1">
        <text>Ты откуда вылез, местатель? У нас сейчас война идёт, ясно тебе? С мутантами и бандитами из "Свободы"!</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_base_guard_talk_2">
        <text>Война со "Свободой"? Почему?</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_base_guard_talk_3">
        <text>Потому что бандитам нет места ни в обществе, ни здесь. Они должны быть уничтожены. Если тебе интересно, спроси бармена - он тебе объяснит популярно...</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_guard_bunker_start_11">
        <text>Стой! Дальше могут проходить только члены группировки! Без особого разрешения в бункер не пустим. Если хочешь его получить, сходи к полковнику Петренко - он в администрации, это через двор.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_guard_bunker_start_21">
        <text>Чего стоишь? Проходи быстрее!</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_guard_bunker_start_31">
        <text>Проходи. Помни о нашей миссии!</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_ivancov_start_11">
        <text>Чего тебе?</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_ivancov_start_21">
        <text>Слушаю.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_ivancov_start_31">
        <text>Здравствуй, брат.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_job_0">
        <text>Что ещё я могу сделать для "Долга"?</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_job_1">
        <text>Хороший вопрос, Меченый, и на него есть хороший ответ - уничтожай анархистов группировки Свобода и за каждый PDA анархиста ты будешь получать вознаграждения, кроме того, сможешь получишь новое звание. Все PDA неси к Петренко, он выдает вознаграждение.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_join_0">
        <text>Я хочу вступить в отряды "Долга".</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_join_1">
        <text>Похвальное желание. Однако прежде я хотел бы дать тебе ответственное задание. Скажем, лично для меня. Сейчас на прилегающих территориях у нас идут активные боевые действия с группами "Свободы". Нам не хватает тяжелого вооружения. У противников есть несколько гранатометов РГ-6. Хорошо было бы, если кто-то проник на базу "Свободы" и заполучил как минимум один такой гранатомет. Намекаю: пока ты не у нас, то легко сможешь втереться к ним в доверие и при удачном раскладе добыть нужное оружие.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_join_11">
        <text>Продолжай.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_join_111">
        <text>Я загружу тебе информацию о местонахождении базы "Свободы". Там тебе придётся найти некоего Повара, который знает, где именно могут хранится гранатомёты. Он падок на выпивку - прими это во внимание и захвати с собой водки.\nНу что, берёшься?</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_join_1111">
        <text>Хорошо, я берусь.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_join_11111">
        <text>И ещё одно. Полковник Череп со своими ребятами ослушались моего приказа и самовольно отправились штурмовать базу "Свободы". Ну так пусть получают сполна... самоубийцы. Не вмешивайся в эту заварушку. Постарайся добыть мне гранатомёт, остальное не важно.\n</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_join_1112">
        <text>Нет, я пока не готов к таким подвигам.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_join_11121">
        <text>Дело твоё.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_prisyaga_0">
        <text>Я готов принять присягу.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_prisyaga_1">
        <text>Молодец. \nТогда повторяй за мной: "Я, сталкер по прозвищу Меченый, клянусь защищать цели и идеалы "Долга"..."</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_prisyaga_2">
        <text>Я, сталкер по прозвищу Меченый, клянусь защищать цели и идеалы "Долга"...</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_prisyaga_3">
        <text>"Беречь Землю от опасностей Зоны, преследовать и уничтожать любые проявления Зоны как внутри её, так и за её пределами..."</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_prisyaga_4">
        <text>Беречь Землю от опасностей Зоны, преследовать и уничтожать любые проявления Зоны как внутри её, так и за её пределами...</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_prisyaga_5">
        <text>"Бороться с любым инакомыслием в лице как отдельных сталкеров, так и их группировок..."</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_prisyaga_6">
        <text>Бороться с любым инакомыслием в лице как отдельных сталкеров, так и их группировок...</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_prisyaga_7">
        <text>"И, если потребуется, отдать жизнь во имя справедливости и порядка!"</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_prisyaga_8">
        <text>И, если потребуется, отдать жизнь во имя справедливости и порядка.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_prisyaga_9">
        <text>Поздравляю! Отныне ты являешься полноправным членом группировки "Долг".</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_quest_rg6_finish_0">
        <text>Я выполнил задание.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_quest_rg6_finish_1">
        <text>Молодчина. Именно то, что нам сейчас так нужно.\nНу что ж, Меченый. Ты достойно прошёл проверку, и я с радостью приму тебя в "Долг".</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_start_11">
        <text>Слушаю.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_start_21">
        <text>Что привело тебя ко мне?</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_start_31">
        <text>Ну что, есть гранатомёт?</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_start_311">
        <text>Да, вот он.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_start_3111">
        <text>Ну что ж, Меченый. Ты достойно прошёл проверку, и я с радостью приму тебя в "Долг".</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_start_41">
        <text>Ну что, новобранец? Готов принять присягу на верность "Долгу"?</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_start_51">
        <text>Война со "Свободой" близится к концу, Меченый. Ты внёс вклад в общее дело, и теперь я хочу поставить точку в этой войне. Нужно уничтожить лидера наших врагов.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_start_81">
        <text>Меченый, ты уничтожил лидера анархистов, и группировка врага на грани развала. Война ещё не закончена, но исход уже предрешён. Твои заслуги велики, и мы этого не забудем.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_newbie_start_11">
        <text>Приветствую, сталкер. Не желаешь вступить в "Долг"? Нам нужны хорошие бойцы! Я сам вступил недавно, а ты только посмотри, какую классную снарягу мне выдали!</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_newbie_start_21">
        <text>Привет, Меченый. Хорошо что ты с нами. Скоро "Долгу" очень понадобятся хорошие бойцы.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_novice_start_2">
        <text>Здравствуй, брат сталкер.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_novice_start_3">
        <text>Расскажи мне о "Долге".</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_novice_start_31">
        <text>Мы тут с самого начала. Первый отряд был создан из выживших солдат и офицеров спецподразделений, отправленных в Зону, чтобы разобраться с причиной её появления. После того как большая часть задействованного в операции личного состава погибла, выжившие поклялись, что не уйдут отсюда, пока не разберутся в сути произошедшего в Зоне. Пока не справятся с ней.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_novice_start_4">
        <text>Расскажи о "Свободе".</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_novice_start_41">
        <text>Отморозки, которые не понимают, что Зона - язва на теле планеты. Хотят по всему миру её растащить, в каждый дом по кусочку. Ради своей цели идут на любые средства. Жду не дождусь, когда мы с ними покончим.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_novice_start_5">
        <text>Вы хотите справиться с Зоной?</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_novice_start_51">
        <text>Да, и нам это понемногу удаётся. Во время операций "Долга" по зачистке на подходах к центру Зоны уничтожаются целые гнёзда мутировавшей дряни.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_novice_start_6">
        <text>Спасибо.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_petrenko_start_11">
        <text>Слушаю.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_petrenko_start_21">
        <text>Чем могу помочь?</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_petrenko_start_31">
        <text>Здравствуй! Случилось что?</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_veteran_start_2">
        <text>Чего тебе?</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_zastava_11">
        <text>Проходи, не задерживайся. Ну, чего уставился?</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_zastava_21">
        <text>Привет, старик! Рад, что тебя ещё мутанты не сожрали!</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_zastava_about_zastava_0">
        <text>Перед заставой была какая-то бойня. Что случилось?</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_zastava_about_zastava_1">
        <text>Это прошлая волна мутантов, шла перед выбросом. Дня три-четыре затишье, а потом опять по новой. Если бы не мы, ни Бара, ни "Долга" уже не было бы; мы - последний заслон от стай мутантов. Много наших тут легло...</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_zastava_talk_0">
        <text>Я бы хотел кое-что узнать.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_zastava_talk_1">
        <text>Что ты хочешь узнать?</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_zastava_talk_2">
        <text>Я тут впервые. Можешь немного рассказать об этом месте?</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_zastava_talk_21">
        <text>До первой аварии это была промзона. Теперь, как видишь, от неё рожки да ножки остались... Возле ангара в подвале найдешь бар "100 рентген": заведение это содержит местный торговец, он же работает барменом. Сталкеры собираются со всей Зоны: иди туда, если хочешь поторговать, пообщаться или новости последние узнать. Еще есть Арена, где можно повоевать и денег заработать. Недалеко от Арены находится база "Долга". Если хочешь попробовать вступить в "Долг", шуруй прямо туда - они скажут, к кому обратиться. Кстати, вся эта территория находится под защитой "Долга", поэтому веди себя аккуратно, зря оружием не свети.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_zastava_talk_211">
        <text>Ты сказал, здесь есть бар. Можешь поточнее указать, где он?</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_zastava_talk_2111">
        <text>В подвале за ангаром... я отмечу тебе на карте.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_zastava_talk_21111">
        <text>Спасибо за информацию.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_zastava_talk_212">
        <text>Ты сказал, здесь поблизости база "Долга". Как туда пройти?</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_zastava_talk_2121">
        <text>Недалеко от Арены. Посмотри, я там отметку на карте поставил.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_zastava_talk_21211">
        <text>Спасибо за информацию.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_zastava_talk_213">
        <text>Ты сказал, здесь есть Арена? А где именно?</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_zastava_talk_2131">
        <text>Смотри: пройдёшь ангар с пробитой крышей, и сразу окажешься перед ней. Для верности я тебе на карте отмечу.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_zastava_talk_21311">
        <text>Спасибо за информацию.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_zastava_talk_214">
        <text>Спасибо за информацию.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_zavskald_reward_0">
        <text>Я тут по делу.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_zavskald_reward_1">
        <text>Вижу по хитрой роже, явно чего-то из-под меня хочешь!</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_zavskald_reward_11">
        <text>Я там завалил одну свинью по дороге. Говорят, ценный экспонат.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_zavskald_reward_111">
        <text>Да уж, наслышан, пристрелил ты Борова! За такое тебе полагается премия и хороший ствол. Смотри мне, не опозорь новое оружие!</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_zavskald_reward_1111">
        <text>Не беспокойся за меня.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_zavskald_reward_12">
        <text>Я там поговорил с Тираном... в общем, он понял свою ошибку и пообещал больше не безобразничать. Думаю, слово своё он на этот раз сдержит.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_zavskald_reward_121">
        <text>Тирана ухлопал? Да-а... это, я тебе скажу, вот такенное бельмище у нас на глазу было! Рад, что ты с ним поговорил. Держи гонорар - "Гроза", фирменное наше, можно сказать, оружие. Заработал!..</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_zavskald_reward_1211">
        <text>Неплохой ствол. Ну что ж, счастливо оставаться.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_zavskald_reward_13">
        <text>А что, Воронин тебе ничего не рассказал?</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_zavskald_reward_131">
        <text>Поздравля-аю! Завалить лидера "Свободы" - это... это ты выдал! Эх, мне бы кусочек твоей крутизны...</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_zavskald_reward_1311">
        <text>Тренируйся и каши больше кушай. Но главное - слушайся маму. \nСпасибо за обновку. Я пошёл.</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_0">
        <text>Я бы хотел кое-что узнать.</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_1">
        <text>Что именно Вы хотите узнать, сталкер?</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_11">
        <text>Кто Вы и как здесь оказались?</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_111">
        <text>Моя фамилия Круглов; я профессор биологии, изучаю Зону. В основном нахожу и описываю новые виды мутировавших животных, их повадки и особенности. Вчера, например, наткнулся на один очень интересный вид... Да. Потом эта информация тщательно анализируется, и я передаю её во внешний мир или распространяю по Зоне, нередко через вашего... э-э-э... бармена. Надеюсь, мои открытия помогли спасти жизни многих из вас. Я как раз вёз результаты своих новых исследования в лабораторию возле Янтаря, когда вертолёт был обстрелян.</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_12">
        <text>Расскажите о Зоне в Вашем понимании.</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_121">
        <text>Видите ли, Зона, с моей точки зрения, - замечательный подарок человечеству. Конечно, нормально существовать здесь нельзя - масса негативных внешних факторов: высокий уровень радиации, аномалии, агрессивные мутанты... Всё это, конечно, представляет собой потенциальную опасность, но и огромную научную ценность! Ведь это... это столь гигантских масштабов эксперимент! Потрясающая возможность для прорыва во многих отраслях науки! Сложно даже представить, как могут пополниться знания человечества после изучения Зоны. Технологии, лекарства, новые сорта растений - как лекарственных, так и употребляемых в пищу, биотехнологии, исцеление неизлечимых болезней, да мало ли!.. Если бы нам только не мешали, наука уже вела бы человечество в новый "золотой век"!</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_1211">
        <text>Однако "Долг" думает иначе. Да и "Свобода" не очень стремится вам помогать.</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_12111">
        <text>Да Вы поймите: они попросту не могут представить себе картину в целом, в глобальном масштабе! Для всей без исключения массы сталкеров, похоже, их личные, текущие, ничтожные в сущности проблемы важнее громадного прогресса всего человечества в будущем!..</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_1212">
        <text>Я сталкер. Тем не менее, я не склонен считать бессмысленным изучение Зоны.</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_12121">
        <text>Значит, Вы понимаете? Вы тоже зрите глобально? Как приятно найти в собеседнике не узколобого практика! Я всегда говорил: иногда необходимо смотреть на комплекс проблем шире, отрешиться от эмоций! Да, я признаю, что Зона способна причинить - собственно, уже причинила - определённый вред человечеству. Но отмахиваться от предлагаемых ею уникальных возможностей? Нонсенс!</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_13">
        <text>Почему наёмники охотятся за этой информацией?</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_131">
        <text>Простите, если это обидит Вас... понимаете, в определённом смысле многие сталкеры - словно дети со всей их непосредственностью и нервной возбудимостью. Вы припомните только эти легенды... про исполняющий желания Монолит, например. Это же просто детский сад!.. Инфантильные личности зачастую испытывают обиду от того, что с ними не делятся всем, чем только возможно, - даже информацией, им непосредственно не предназначенной. К сожалению, при этом они склонны, не задумываясь, применять оружие... опасные дураки!</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_14">
        <text>Я ищу лабораторию X16. Вы не подскажете мне, где она?</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_141">
        <text>Лаборатория X16? Хм-м... О чём-то подобном вскользь упоминал Сахаров, но я не могу вспомнить. Тебе лучше спросить у него самого... Сахаров сейчас в мобильной лаборатории у Янтаря.</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_15">
        <text>К сожалению, мне пора. Удачи Вам.</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_start_101">
        <text>Меченый, остановите их! Они же нас прикончат!..</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1011">
        <text>Сидите тихо. Сейчас с ними разберёмся.</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_start_10111">
        <text>Хорошо.</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1012">
        <text>Двигаемся дальше. Попробуем прорваться...</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_start_10121">
        <text>Идёмте скорее!</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_start_11">
        <text>Сталкер, прошу Вас! Мы возвращались в сектор "Янтарь", когда на вертолёт сбили наёмники. Думаю, им нужна находящаяся при мне информация - и, скорее всего, после её получения меня убьют. Помогите мне выйти к озеру, и я поделюсь с Вами всеми данными, которые собрал об устройстве... сталкеры называют его Выжигателем мозгов. Кроме того, я попрошу бармена заплатить Вам.</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_start_111">
        <text>Хорошо, следуйте за мной.</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1111">
        <text>Как скажете. Только, будьте добры, идите первым, а я следом. Боец из меня, к сожалению, не слишком хороший...</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_start_112">
        <text>Знаете, что? Выбирайтесь-ка сами.</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1121">
        <text>Я... я уверен, что Вы не настолько озлоблённый человек. Один отсюда я всё равно не смогу уйти. На тот случай, если Вы передумаете, я подожду здесь... сколько смогу...</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_start_21">
        <text>Поторопись, нужно поскорее выбраться отсюда.</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_start_31">
        <text>Уф-ф!.. Неужели мы в безопасности? Наконец-то! \nОгромное спасибо Вам за помощь, сталкер. Примите от меня в подарок вот эту флешку: здесь резервная копия информации по результатам последней по времени моей экспедиции. Уверен, что известный Вам бармен хорошо за неё заплатит.</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_start_311">
        <text>Да, мы на месте.</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_start_3111">
        <text>Простите... Меченый. Милости прошу заходить на огонёк в нашу мобильную лабораторию. Наши новые скафандры, надо сказать, по мвоим качествам весьма неплохи... если Вам они понравится, мы постараемся один потерять.</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_start_31111">
        <text>Посмотрим. Не буду загадывать.</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_start_41">
        <text>Здравствуйте, сталкер. Выражаю Вам благодарность от лица мировой науки!</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_start_51">
        <text>Меченый, остановите их! Они же нас прикончат!..</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_start_511">
        <text>Сидите тихо. Сейчас с ними разберёмся.</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_start_5111">
        <text>Хорошо.</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_start_512">
        <text>Двигаемся дальше. Попробуем прорваться...</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_start_5121">
        <text>Идёмте.</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_start_61">
        <text>Меченый, остановите их! Они же нас прикончат!..</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_start_611">
        <text>Сидите тихо. Сейчас с ними разберёмся.</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_start_6111">
        <text>Хорошо, я буду ждать здесь.</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_start_612">
        <text>Двигаемся дальше. Попробуем прорваться...</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_start_6121">
        <text>Хорошо, идёмте скорее!</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_start_71">
        <text>Будьте осторожны с аномалиями, Меченый. От... м-м-м... Жарки меня защитит скафандр, а вот Вам лучше избегать приближения к ней!</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_start_711">
        <text>Спасибо за совет.</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_start_91">
        <text>Скорее, Меченый. Не время болтать!</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_dialog_11">
        <text>Сталкер, поговори с профессором Кругловым, помоги ему выбраться!</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_dialog_21">
        <text>Всё, кранты! Круглова убили!..</text>
    </string>
</string_table>
