<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" standalone="yes" ?>
<string_table>
    <string id="aes_sergeant_diallog_0">
        <text>d1</text>
    </string>
    <string id="aes_sergeant_diallog_1000">
        <text>d2</text>
    </string>
    <string id="oso_chernobyl_crush_0">
        <text>А взрыв 1986 года тоже ваша работа?</text>
    </string>
    <string id="oso_chernobyl_crush_1">
        <text>Нет! Мы здесь ни при чем. Большинство из нас в то время только начинали свою научную деятельность. Просто кто-то решил выслужиться и нарушил технологию работы с реактором. Человеческая оплошность. Как говорится "И теперь наш мирный атом вся Европа кроет матом".</text>
    </string>
    <string id="oso_death_truck_0">
        <text>Что такое "грузовики смерти"?</text>
    </string>
    <string id="oso_death_truck_1">
        <text>В любом производстве существуют отходы. Около половины сталкеров умирают во время вербовки. Мы воспринимаем это как естественный отбор. Тех, кто не выдержал вывозят подальше. Кто-то посчитал что ты не выдержал вербовки и тебя определили на один из грузовиков. Но ты оказался сильнее.</text>
    </string>
    <string id="oso_no_0">
        <text>Я не стану помогать вам обманывать людей.</text>
    </string>
    <string id="oso_osoznanie_start_11">
        <text>Ну что, Стрелок, настало время ответить на все твои вопросы.</text>
    </string>
    <string id="oso_osoznanie_start_21">
        <text>Стрелок, выбор за тобой.</text>
    </string>
    <string id="oso_stalker_0">
        <text>Что означает татуировка С.Т.А.Л.К.Е.Р.?</text>
    </string>
    <string id="oso_stalker_1">
        <text>С.Т.А.Л.К.Е.Р. - это одна из ловушек, предназначенных для сокрытия в тайне нашего проекта.  С.Т.А.Л.К.Е.Р. - это система управления людьми. Само устройство находится внутри саркофага ЧАЭС. Вы больше склонны называть его Монолитом. Все, пожелавшие исполнения желания становятся нашими марионетками. Вы получаете метку и вам внушают задание, которое вы должны выполнить. С тобой что-то пошло не так. Почему-то тебе внушили убить самого себя.</text>
    </string>
    <string id="oso_what_about_me_0">
        <text>Что со мной произошло?</text>
    </string>
    <string id="oso_what_about_me_1">
        <text>Ты - винтик, выпавший из механизма. И механизм оказался настолько большой, что мы не заметили, как ты выпал. С момента образования Зоны многие пытаются проникнуть и узнать что в центре. Но мы не можем этого допустить. Человечество еще не готово к этому. Поэтому мы "вербовали" смельчаков, вроде тебя, соблазняя вас вашими же пороками. И отправляли защищать тайну Зоны.</text>
    </string>
    <string id="oso_what_is_the_zone_0">
        <text>Что такое Зона? Как она возникла?</text>
    </string>
    <string id="oso_what_is_the_zone_1">
        <text>Зона - это результат необдуманного вмешательства в ноосферу Земли. В результате нашего вмешательства произошел локальный надрыв ноосферы. Своеобразный операционный надрез. Зона - всего лишь проявление этого надреза на Земле.</text>
    </string>
    <string id="oso_what_next_0">
        <text>Что будет дальше?</text>
    </string>
    <string id="oso_what_next_1">
        <text>Что будет дальше зависит от тебя. Видишь ли, Зона растет. Мы пытаемся сдерживать ее, но наши силы не бесконечны. К тому же слишком много их ушло на борьбу с тобой. Ты можешь присоединиться к нам, и тогда с твоей силой и твоими знаниями мы сможем удержать рост Зоны. Можешь не присоединиться, и тогда никто не знает чем это все закончится.</text>
    </string>
    <string id="oso_who_are_you_0">
        <text>Кто ты такой?</text>
    </string>
    <string id="oso_who_are_you_1">
        <text>Я не один. Мы - группа известных ученных, решивших изменить мир. Согласно теории Вернадского Землю окружает особое информационное поле - ноосфера. Она тесно связано со всеми мыслящими существами на Земле. Мы решили внести небольшие корректировки в ноосферу, чтобы навсегда убрать из человеческих мыслей злобу, жестокость, алчность. Но ни один человеческий разум не обладает достаточной мощью, чтобы почуствовать ноосферу. Мы объединили наши сознания в одно и стали самым разумным существом на Земле.</text>
    </string>
    <string id="oso_why_chernobyl_0">
        <text>Почему это все произошло в Чернобыле?</text>
    </string>
    <string id="oso_why_chernobyl_1">
        <text>Хех. Это был лучший вариант. Во первых, из-за аварии 1986 года здесь практически не осталось людей. Мы могли работать не боясь раскрытия. Во вторых рядом с Чернобылем еще со времен СССР остались мощные антенны, которые участвовали в экспериментах по воздействию на сознание людей. Вообщем здесь была вся база, которая позволяла нам осуществить связь с ноосферой.</text>
    </string>
    <string id="oso_yes_0">
        <text>Я согласен присоединиться к проекту "Осознание".</text>
    </string>
</string_table>
