<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
    <string id="gar_dolg_about_0">
        <text>Можешь что-нибудь интересного рассказать?</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_about_1">
        <text>Много чего могу рассказать. Но наверное о всякой гадости вроде мутантов ты и так наслышан. Могу о нас рассказать, о группировке "Долг". Только не спрашивай меня об этих козлах из "Свободы".</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_about_2">
        <text>Расскажи мне о вашей группировке.</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_about_21">
        <text>Мы тут с самого начала. Группировку основали выжившие члены одного из спецотрядов, отправленных в Зону, чтобы разобраться с причиной ее появления. Мы попали в серъезную передрягу. После того, как половина отряда погибла при ужасных обстоятельствах, выжившие поклялись, что не уйдут, пока не разберуться с тем, что произошло в Зоне. Пока не справятся с ней.</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_about_3">
        <text>Что за козлы из "Свободы"?</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_about_31">
        <text>Да идиоты, козлы блин. Не понимают, что Зона - это язва на теле Земли. Хотят по всему миру ее растащить, в каждый дом по кусочку. И ради своей цели они пойдут на любые средства. Жду не дождусь, когда мы с ними покончим.</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_about_4">
        <text>Спасибо.</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_acces_0">
        <text>Почему вы никого не пускаете на север?</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_acces_1">
        <text>Да потому что сброд всякий лезет в Зону. А нам такие на "Ростке" не нужны.</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_acces_2">
        <text>А что там, на "Ростке"?</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_acces_21">
        <text>Не твое дело. Как попадешь туда - сам узнаешь.</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_acces_3">
        <text>Слышь, браток. Мне позарез дальше надо. Ты понимаешь?</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_acces_31">
        <text>Что-то ты слишком нахален для новичка. Что за немеки?! Ладно, рублей за 500 мы тебя пропустим.</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_acces_311">
        <text>Ну вот, другой разговор. Держи деньги.</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_acces_3111">
        <text>Договорились, можешь пройти.</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_acces_312">
        <text>Нет, я уж как нибудь сам проберусь.</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_acces_3121">
        <text>Хех, жадный какой. Ну попробуй.</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_acces_4">
        <text>Спасибо.</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_guard_start_2">
        <text>Стой! На "Росток" дороги нет! Новичкам там делать нечего.</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_guard_start_3">
        <text>Ты неплохой парень, проходи.</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_start_2">
        <text>Хмм... Чего тебе?</text>
    </string>
    <string id="gar_dolg_start_3">
        <text>Привет. Я рад, что ты тоже ненавидишь мутантов. Было весело. Ты хороший парень. Мы пропустим тебя на север.</text>
    </string>
    <string id="gar_dram_novice_level_0">
        <text>Можешь что-нибудь о Свалке рассказать?</text>
    </string>
    <string id="gar_dram_novice_level_1">
        <text>Да ничего вроде тут такого и нету. Свалка как свалка. Вот, разве что на мосту сидит маньяк какой-то, стреляет во всех подряд. Говорят, за его голову назначили награду. Еще, северную дорогу на "Росток" охраняют боевики "Долга". С ними лучше не связываться, в "Долге" вообще мрачные ребята собираются. Вроде все.</text>
    </string>
    <string id="gar_dram_novice_level_2">
        <text>Интересная информация, спасибо.</text>
    </string>
    <string id="gar_dramm_novice_start_2">
        <text>Спасибо, что спас. Теперь я твой должник. Как бы тебя отблагодарить... А! Информация денег стоит, так что слушай. Я идут с Темной Долины, видел там монолитовцев. Угрюмые такие ребята в коричневой униформе. Раньше никогда их так близко в границе зоны не видел. Да еще бандиты большую базу обустроили, еле ноги унес. Так что будь внимателей, если будешь там.</text>
    </string>
    <string id="gar_dramm_novice_start_3">
        <text>Хо Хо! Привет, дружище! Тысяча благодарностей за то, что спас мою задницу. Обещаю при случае отплатить тем же.</text>
    </string>
    <string id="gar_kran_stalkers_about_0">
        <text>А вы тут собираетесь просто так или для чего-то?</text>
    </string>
    <string id="gar_kran_stalkers_about_1">
        <text>Бандиты уже всех достали. Вот сейчас подготовимся, и пойдем вставим бандитам лимон, чтобы спокойнее себя вели.</text>
    </string>
    <string id="gar_kran_stalkers_about_2">
        <text>А можно мне с вами?</text>
    </string>
    <string id="gar_kran_stalkers_about_21">
        <text>Не, тут дело личное. Только для своих, извини.</text>
    </string>
    <string id="gar_kran_stalkers_about_3">
        <text>Слышал что-то о Стрелке?</text>
    </string>
    <string id="gar_kran_stalkers_about_31">
        <text>Слышал, но немного. Говорят, он центру Зоны добрался.</text>
    </string>
    <string id="gar_kran_stalkers_about_4">
        <text>Не знаешь сталкера Серого?</text>
    </string>
    <string id="gar_kran_stalkers_about_41">
        <text>Вроде бы слешал, что он ждет кого-то в гараже. Только будь осторожен - на мосту, недалеко от разбившегося грузовика с трупами маньяк засел.</text>
    </string>
    <string id="gar_kran_stalkers_about_411">
        <text>Какой маньяк?</text>
    </string>
    <string id="gar_kran_stalkers_about_4112">
        <text>Очередной псих свихнулся в Зоне. Валит всех направо и галево. Подойти невозможно - сразу огонь открывает.</text>
    </string>
    <string id="gar_kran_stalkers_about_412">
        <text>Что за грузовик с трупами?</text>
    </string>
    <string id="gar_kran_stalkers_about_4121">
        <text>Недавно в грозовую ночь перевернулся тут грузовик. До верху набит трупами сталкеров. Откуда их везли и куда - не ясно.</text>
    </string>
    <string id="gar_kran_stalkers_about_413">
        <text>Хорошо. Буду осторожен.</text>
    </string>
    <string id="gar_kran_stalkers_about_4131">
        <text>Будь. Осторожность еще никому не мешала.</text>
    </string>
    <string id="gar_kran_stalkers_about_5">
        <text>Спасибо.</text>
    </string>
    <string id="gar_seriy_help_0">
        <text>Погоди, Серый, продержись пока.</text>
    </string>
    <string id="gar_seriy_help_1">
        <text>Держусь, держусь. Аптечка есть?</text>
    </string>
    <string id="gar_seriy_help_2">
        <text>Есть. На вот, держи.</text>
    </string>
    <string id="gar_seriy_help_21">
        <text>Ох, спасибо. Хочу с тобой поделиться секретом. Держи флешку, информация на ней поможет тебе пробраться к центру Зоны.</text>
    </string>
    <string id="gar_seriy_help_3">
        <text>Не, Серый... видно не судьба...</text>
    </string>
    <string id="gar_seriy_help_31">
        <text>Вот херня...</text>
    </string>
    <string id="gar_seriy_start_2">
        <text>Подстрелили меня.... Суки! Худо мне...</text>
    </string>
    <string id="gar_seriy_start_3">
        <text>Здорово, брат. Спасибо, что тогда помог.</text>
    </string>
    <string id="gar_stalker_about_level_0">
        <text>Можешь рассказать о здешних местах?</text>
    </string>
    <string id="gar_stalker_about_level_1">
        <text>Ну, вообщем слушай. Мы с тобой сейчас находимся на большой вонючей свалке. Сюда после аварии в 1986 году свозили радиоактивный мусор, краны, разбитую технику. Вообщем кругом хлам разбитый, да и аномалий среди обломков достаточно. Артефакты встречаются, правда не сильно хорошие. Потому тут в основном новички и встречаются. А где новички, там и бандитов хватает. Так что лучше здесь не задерживаться. Дальше к северу много радиационных очагов, без защиты туда нельзя. Если идти на юг, то выйдешьк границе Зоны. Если пойдешь на север, то выйдешь к заброшенному заводу "Росток", на нем бар сталкеров, найти его не составит труда. На востоке Темная Долина, мрачное, вечно туманное место. На западе территория НИИ "Агропром". Я отмечу у тебя на карте места, где можно безопасно перебраться.</text>
    </string>
</string_table>
