<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" standalone="yes" ?>
<string_table>

	<!-- Служебные стрингтейблы   -->

	
    <string id="tm_seek_new_job">
        <text>Мне нужна работа, есть что на примете?</text>
    </string>
    <string id="tm_seek_job_abandon">
        <text>Меня не интересуют эти задания.</text>
    </string>
    <string id="tm_seek_job_yes">
        <text>Я берусь за это задание.</text>
    </string>
    <string id="tm_seek_job_no">
        <text>Может быть в другой раз.</text>
    </string>
    <string id="tm_reward_job">
        <text>Я по поводу задания.</text>
    </string>
    <string id="tm_job_refuse">
        <text>Я отказываюсь выполнять это задание.</text>
    </string>
    <string id="tm_job_nothing">
        <text>Да нет, ничего, в другой раз.</text>
    </string>


    <string id="tm_trader_has_no_job">
        <text>На данный момент ничего нет.</text>
    </string>
    <string id="tm_trader_list_job">
        <text>Да, есть кое что:</text>
    </string>
    <string id="tm_trader_job_complete">
        <text>Задание выполнено, получи награду.</text>
    </string>
    <string id="tm_trader_job_ask">
        <text>По поводу какого задания ты хочешь поговорить?</text>
    </string>
    <string id="tm_trader_job_what">
        <text>И что с этим заданием?</text>
    </string>

    <string id="tm_barman_has_no_job">
        <text>Сейчас ничего не могу предложить.</text>
    </string>
    <string id="tm_barman_list_job">
        <text>Смотри что есть:</text>
    </string>
    <string id="tm_barman_job_complete">
        <text>Молодец, держи награду.</text>
    </string>
    <string id="tm_barman_job_ask">
        <text>И о чем ты хочешь поговорить?</text>
    </string>
    <string id="tm_barman_job_what">
        <text>Что такое?</text>
    </string>
        
    <string id="tm_ecolog_has_no_job">
        <text>Извините, на данный момент ничего нет.</text>
    </string>
    <string id="tm_ecolog_list_job">
        <text>Могу предложить следующее:</text>
    </string>
    <string id="tm_ecolog_job_complete">
        <text>Вы выполнили свое задание, получите награду.</text>
    </string>
    <string id="tm_ecolog_job_ask">
        <text>По поводу какого задания вы бы хотели поговорить?</text>
    </string>
    <string id="tm_ecolog_job_what">
        <text>Я вас слушаю.</text>
    </string>

    <string id="tm_dolg_has_no_job">
        <text>Сейчас нет заданий.</text>
    </string>
    <string id="tm_dolg_list_job">
        <text>Есть задания:</text>
    </string>
    <string id="tm_dolg_job_complete">
        <text>Молодец, задание выполнено.</text>
    </string>
    <string id="tm_dolg_job_ask">
        <text>Что ты хочешь обсудить?</text>
    </string>
    <string id="tm_dolg_job_what">
        <text>Слушаю.</text>
    </string>

    <string id="tm_freedom_has_no_job">
        <text>Сейчас нет работы.</text>
    </string>
    <string id="tm_freedom_list_job">
        <text>Смотри что есть:</text>
    </string>
    <string id="tm_freedom_job_complete">
        <text>Работа сделана, получай награду.</text>
    </string>
    <string id="tm_freedom_job_ask">
        <text>Что ты хочешь обсудить?</text>
    </string>
    <string id="tm_freedom_job_what">
        <text>Что такое?</text>
    </string>

    
    <string id="eliminate_lager">
        <text>Уничтожение лагеря.</text>
    </string>
    <string id="artefact">
        <text>Добыть артефакт.</text>
    </string>
    <string id="kill_stalker">
        <text>Убить сталкера.</text>
    </string>
    <string id="monster_part">
        <text>Принести часть монстра.</text>
    </string>
    <string id="find_item">
        <text>Найти предмет.</text>
    </string>
    <string id="return_for_reward">
        <text>Вернуться за наградой.</text>
    </string>
    <string id="return_for_reward_bring">
        <text>Принести заказчику.</text>
    </string>


    
    <!-- Описание квестов   -->

;----------------Trader--------------------
;---------Уничтожить Лагерь--------

    <string id="tm_eliminate_camp_1">
        <text>Уничтожить лагерь Бандитов на Свалке.</text>
    </string>
    <string id="tm_eliminate_camp_1_text">
        <text>Последнее время, бандитов, что-то развелось.Мешают честным людям торговать.Так что дуй на Свалку, мне сообщили, что эти мрази обосновались не далеко от кладбища техники, разберешься, все тебе спасибо скажут, а за наградой дело не постоит. Согласен?</text>
    </string>
    <string id="tm_eliminate_camp_1_descr">
        <text>Уничтожить бандитов на Свалке, грабящих сталкеров по пути из Зоны. Торговец будет доволен.</text>
    </string>

    <string id="tm_eliminate_camp_2">
        <text>Уничтожить лагерь Бандитов на Фабрике.</text>
    </string>
    <string id="tm_eliminate_camp_2_text">
        <text>Опять бандиты собираются на фабрике. Задание, догадался, какое? Так что ноги в руки и вперед. Как только передашь им привет, возвращайся, отблагодарю. Идет?</text>
    </string>
    <string id="tm_eliminate_camp_2_descr">
        <text>Уничтожить бандитов на фабрике. В основном новички, так что ничего сложного.</text>
    </string>
    
    <string id="tm_eliminate_camp_3">
        <text>Уничтожить Бандитов на Агропроме.</text>
    </string>
    <string id="tm_eliminate_camp_3_text">
        <text>Объявился отряд бандитов на Агропроме. Мешают моим диггерам собирать «хлам». Реши проблему – получи приз.</text>
    </string>
    <string id="tm_eliminate_camp_3_descr">
        <text>Уничтожить бандитов на Агропроме. Торговцу лучше не мешать в его делах.</text>
    </string>


;-------- Поиск Артефакта------------

    <string id="tm_find_artefact_1">
        <text>Найти артефакт "Медуза"</text>
    </string>
    <string id="tm_find_artefact_1_text">
        <text>Мне тут один человек с Большой Земли заказал "Медузу", работа простая, деньги не большие, но обернешься быстро. Соглашайся и в путь.</text>
    </string>
    <string id="tm_find_artefact_1_descr">
        <text>Найти "Медузу". Дешевый артефакт. Генерится "Трамплином".</text>
    </string>
    
    <string id="tm_find_artefact_2">
        <text>Найти артефакт "Каменный цветок"</text>
    </string>
    <string id="tm_find_artefact_2_text">
        <text>Есть задание на "Каменный цветок" от ювелиров. Так что не будем расстраивать дамм. Достанешь, с меня гонорар и бутылка.</text>
    </string>
    <string id="tm_find_artefact_2_descr">
        <text>Найти  "Каменный цветок". Неплохой артефакт. Генерится «Трамплином». Заплатят неплохо, да еще и бутылка с торговца.</text>
    </string>
    
    <string id="tm_find_artefact_3">
        <text>Найти артефакт "Ночная Звезда"</text>
    </string>
    <string id="tm_find_artefact_3_text">
        <text>Есть несколько неприятное задание, для репутации – от военных. Они занимаются разработкой новых средств защиты. Пришел заказ на «Ночную звезду» - редкий артефактец, как известно защищающий в какой-то степени от пуль...дур... Берешься? Плачу хорошо.</text>
    </string>
    <string id="tm_find_artefact_3_descr">
        <text>Найти «Ночную звезду». Редкий и дорогой арт. А что военные заказали, какая разница – деньги не пахнут.</text>
    </string>
    
    

;--------Убить Сталкера------------

    <string id="tm_kill_stalker_1">
        <text>Убить Мастера бандитов.</text>
    </string>
    <string id="tm_kill_stalker_1_text">
        <text>Ты должен прикончить для меня одного "фраера". Одного из бандитских мастеров. Не давно перехватил моего курьера. А с теми, кто трогает моих людей, у меня разговор короткий. В общем, сделаешь дело - отблагодарю. Берешься?</text>
    </string>
    <string id="tm_kill_stalker_1_descr">
        <text>Убить Мастера Бандита перешедшего дорогу Торговцу. Скорее всего, будет не один, а с охраной. Работа сложная, но и платят соответствующе. Искать его лучше в Темной Долине.</text>
    </string>
    
    <string id="tm_kill_stalker_2">
        <text>Убить Сталкера Торгоша</text>
    </string>
    <string id="tm_kill_stalker_2_text">
        <text>У меня возникли некоторые разногласия с одним сталкером-торгашом. Ну не хочет со мной работать, черт с ним. Но слухи каверзные распускать не позволю. В общем надо с ним кончать, что б другие не распускались. Я в Зоне хозяин.</text>
    </string>
    <string id="tm_kill_stalker_2_descr">
        <text>Убить Сталкера. Не лучшая работа из всех, ссорится с обычными сталкерами, но платят не плохо, может это главное.</text>
    </string>
    
    <string id="tm_kill_stalker_3">
        <text>Убить Новичка</text>
    </string>
    <string id="tm_kill_stalker_3_text">
        <text>Крутится тут один, под новичка косит, да странный он какой-то. В общем если он тихо исчезнет, ты сделаешь мне одолжение. А я решу вопрос с наградой. Действуй.</text>
    </string>
    <string id="tm_kill_stalker_3_descr">
        <text>Прикончить сталкера новичка, который и не новичок, как бы. Кто их разберет. Работа не пыльная.</text>
    </string>
    
    <string id="tm_kill_stalker_4">
        <text>Убить сталкера Демона</text>
    </string>
    <string id="tm_kill_stalker_4_text">
        <text>Демон, он же Олег Гусаров, бывший спецназовец, пока он не лез в чужие дела, и оставался одиночкой, к нему у меня не было ни каких проблем. Но мне тут нашептали, что он собирает людей, что бы подмять под себя Кордон, и взять в свои руки переправку хабара из Зоны. А вот это уже проблема, и ее надо решать. Берешь заказ?</text>
    </string>
    <string id="tm_kill_stalker_4_descr">
        <text>Устранить одного из торговых конкурентов Сидоровича - сталкера Демона.</text>
    </string>
    
    <string id="tm_kill_stalker_5">
        <text>Убить Отца Диадора</text>
    </string>
    <string id="tm_kill_stalker_5_text">
        <text>Я всегда говорил что бизнес и духовенство, это две параллельные вещи, которые и близко не должны пересекаться, и не лезть в дела друг друга. Но этот чертов, прости господи, Отец Диодор, не может понять этой простой истины. Он со своими бреднями о том, что добыча и торговля артами, развращает и толкает на путь грешный людей не только в Зоне, но и во всем мире, что жажда людей завладеть ими, не останавливает их не перед чем... и бла, бла, бла...И призывает уничтожать артефакты, ты представь до чего додумался. И некоторые сталкеры, начинают вестись на эти бредни. Я к нему уже, как только не подступался, но... Уговор такой, ты его отправляешь на аудиенцию к небесному отцу, я же тебе артифактец кошерный. По рукам?</text>
    </string>
    <string id="tm_kill_stalker_5_descr">
        <text>Убить сталкера, проповедующего в Зоне - супротив добычи  и торговли артефактами.</text>
    </string>
    
    
    ;-------Find Item-----------
    <string id="tm_find_item_1">
        <text>Найти необычный костюм</text>
    </string>
    <string id="tm_find_item_1_text">
        <text>Прошел слух, что где-то у бандитов есть очень интересный костюм. Говорят неудачник, который его носил, попал в аномалию, кисель, по-моему. Так вот, в результате этого, костюм приобрел необычные свойства. Короче, принесешь – отстегну по полной. Уж больно интересная вещица. Что скажешь?</text>
    </string>
    <string id="tm_find_item_1_descr">
        <text>Найти необычный костюм – владеющий некими свойствами. Боюсь, не так просто будет достать его у бандюков. Приз дожжен быть хорош.</text>
    </string>
    
    
    <string id="tm_find_item_2">
        <text>Найти модифицированный пистолет</text>
    </string>
    <string id="tm_find_item_2_text">
        <text>Эх, пошла мода на модифицированное оружие, ни кто не хочет уже стрелять из обычного, даже новички. В общем, есть заказ на модифицированную пушку, в частности пистолет. По слухам у командира военных, который сшибет таксу за проход под мостом, есть Fort с расширенной обоймой. Достанешь, буду благодарен.</text>
    </string>
    <string id="tm_find_item_2_descr">
        <text>Достать пистолет Fort, по слухам с расширенной обоймой. Последний известный хозяин – командир военных под мостом.</text>
    </string>
    
    
    
 ;-----------------------Barmen---------------------------------------------------
 
 ;------------Eliminate Lager----------------------
     <string id="barmen_eliminate_camp_1">
        <text>Уничтожить Бандитов на Свалке.</text>
    </string>
    <string id="barmen_eliminate_camp_1_text">
        <text>Работенка, работенка... Дайка подумать. Ага, есть! Надо грохнуть группу бандитов на Свалке, а-то у Долга руки не доходят. Этих подонков и так скоро пришьют, но ты можешь успеть первым и срубить немного деньжат, а я те выпивку поставлю.</text>
    </string>
    <string id="barmen_eliminate_camp_1_descr">
        <text>Кончить группу бандитов на Свалке. Быстро, а главное качественно.</text>
    </string>
    
    <string id="barmen_eliminate_camp_2">
        <text>Уничтожить Наемников и Бандитов на Ростке.</text>
    </string>
    <string id="barmen_eliminate_camp_2_text">
        <text>Совсем недалеко от сюда, на Ростке, засела группа наемников с бандитами, пытаются перекрыть проход сквозь него. Сам понимаешь, это недоразумение надо быстро решить. Вроде бы даже группа Долга и нейтралов отправилась объяснить им, чего делать нельзя, но они пока не вернулись. Так что давай, дерзай. З.п. хорошая. </text>
    </string>
    <string id="barmen_eliminate_camp_2_descr">
        <text>Убрать группу наемников и бандитов перегородивших проход через Росток.</text>
    </string>
    
    <string id="barmen_eliminate_camp_3">
        <text>Уничтожить Наемников и Бандитов на Ростке.</text>
    </string>
    <string id="barmen_eliminate_camp_3_text">
        <text>На Складах, есть небольшой хуторок, я его иногда использовал для организации некоторых встреч, передачи предметов, и т.д. А сейчас там обосновались бандюги, и похоже, не собираются оттуда валить. А меня это не очень устраивает, как ты понимаешь. Я хочу, что бы хутор освободился в ближайшее время, а что произойдет с квартирантами, меня не волнует.</text>
    </string>
    <string id="barmen_eliminate_camp_3_descr">
        <text>Освободить хутор от бандитов. Бармен сказал, Меченый сделал.</text>
    </string>
    
    
    ;-------- Поиск Артефакта------------

    <string id="barmen_find_artefact_1">
        <text>Найти артефакт "Ломоть мяса"</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_artefact_1_text">
        <text>Тут недавно «церковники» заходили, оставили заказ на "Ломоть мяса",  ты ж знаешь какой у них интерес к этому артефакту, с такой лечебной силой – чудотворцы, блин. Берешься? Не заставляю.</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_artefact_1_descr">
        <text>Достать "Ломоть мяса", неплохой артефакт, тем более залечивает раны. </text>
    </string>
    
    <string id="barmen_find_artefact_2">
        <text>Найти артефакт "Кристальная колючка"</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_artefact_2_text">
        <text>Кристальная вонючка, не, не то. Красивая водичка, не, опять не то, кристальная колючка, о, точно. Во! Нужен артефакт "Кристальная колючка". Ребята собрались на контролера поохотится, а эта «колючка» как раз мозги прочищает тому, кто его носит. Достанешь?</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_artefact_2_descr">
        <text>Найти артефакт "Кристальная колючка", кстати, помогает убежать от контролера.</text>
    </string>
    
    <string id="barmen_find_artefact_3">
        <text>Найти артефакт "Золотая рыбка"</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_artefact_3_text">
        <text>Нужен артефакт "Золотая рыбка", к сожалению желания не исполняет, но обогатить вполне может. Ученый за него выкладывают большие деньги. Поговаривают, на его основе разрабатывается то ли система самонаведения огня для автоматического оружия, толи антигравитационный транспорт. Бери задание и вперед!</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_artefact_3_descr">
        <text>Найти артефакт "Золотая рыбка", помочь науке.</text>
    </string>
    
    ;-------------Kill Stalker--------------
    <string id="barmen_kill_stalker_1">
        <text>Убить военного.</text>
    </string>
    <string id="barmen_kill_stalker_1_text">
        <text>Мне надо, что бы ты разобрался с одним военным, не спрашивай кто он и почему надо. Просто сделай. Ну что стоишь? Боишься военных? Ну? Сделаешь?</text>
    </string>
    <string id="barmen_kill_stalker_1_descr">
        <text>Надо прикончить одного военного, работа достаточно простая, но Бармен был явно чем то разозлен.</text>
    </string>
     
    <string id="barmen_kill_stalker_2">
        <text>Убить сталкера.</text>
    </string>
    <string id="barmen_kill_stalker_2_text">
        <text>Знаешь, есть такие люди, о которых никогда не скажешь плохо, считаешь, их теми единственными оплотами добра и справедливости на Земле. И когда ты внезапно узнаешь, что это не так, понимаешь, какой лживый и хитрый сукин сын скрывался под маской героя, остается только одно желание, знаешь какое? Если знаешь, сделай это, остальное за мной.</text>
    </string>
    <string id="barmen_kill_stalker_2_descr">
        <text>Прикончить сталкера. Найти и прикончить, что будет, то будет.</text>
    </string>
    
    <string id="barmen_kill_stalker_3">
        <text>Убить сталкера.</text>
    </string>
    <string id="barmen_kill_stalker_3_text">
        <text>Когда-то у меня был друг. Мы с ним вместе начинали ходить в Зону, когда всего вот этого еще не было. Эх, что мы творили, нам с ним все было по колено...эх... Мы бывали в самых безнадежных ситуациях...но ему всегда было мало. И он ушел к центру Зоны, я тогда валялся в горячке после очередного приключения, и не вернулся... Но я знаю, чувствую, что он, где-то там, охраняет невидимую нам границу. Монолит поработил его, но не сломал. Я знаю, он мучается, но ничего не может поделать. Прекрати его мучения, найди его и прекрати. Ради всех сталкеров.</text>
    </string>
    <string id="barmen_kill_stalker_3_descr">
        <text>Найти и помочь.</text>
    </string>
    
    <string id="barmen_kill_stalker_4">
        <text>Убить сталкера.</text>
    </string>
    <string id="barmen_kill_stalker_4_text">
        <text>Все этот тип меня достал, а ком я говорю? Сталкер Упырь...мать...его...настоящий. Сосет из людей не кровь, а удачу. Я не знаю, в какой аномалии этот тип заразился этой херней, но в очередной раз группа отличных мужиков, добытчиков со стажем... в общем, не вернулся не один. А этот хрен, даже царапины не получил. Короче, не чистое это дело. Если этот Упырь найдет пристанище под какой-нибудь березкой, я тя одблагадарю. НУ?</text>
    </string>
    <string id="barmen_kill_stalker_4_descr">
        <text>Найти и убить сталкера известного как Упырь.</text>
    </string>
    
    <string id="barmen_kill_stalker_5">
        <text>Убить сталкера.</text>
    </string>
    <string id="barmen_kill_stalker_5_text">
        <text>Чертовы сталкеры, они и так суются под пули каждый день, так еще и дуэли устраивают... У нас конфликт тут случился, никто и не помнит, с чего он начался. Но закончилось все совместным кровопусканием, в результате один не из них не дожил до утра, он был моим другом - глупец, зачем он в это полез. Второй - Воробей, собрал манатки и свалил, потому что понял, чем ему это грозит. Я жажду крови этого Воробья, где бы он не был. Я уверен что он еще не успел выбраться из Зоны, найди его и убей. Делаешь?</text>
    </string>
    <string id="barmen_kill_stalker_5_descr">
        <text>Найти сталкера Воробья и отомстить за смерть друга Бармена.</text>
    </string>
    
   ;-------Find Item-----------
    <string id="barmen_find_item_1">
        <text>Найти пси-костюм</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_item_1_text">
        <text>Когда лаборатории в Темной Долине еще работали, они бились над проблемой защиты человека от Пси-излучениями, правда им это не помогло, нда...Так вот, одна попытка была все-таки успешна, и они создали комбез, в котором почти безопасно даже контролера поцеловать...Вот так. Притащишь, отплачу.</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_item_1_descr">
        <text>Найти комбинезон, в результате исследований получивший свойства защиты человека от пси-излучения. Искать надо в лабораториях Темной Долины.</text>
    </string>
    
    <string id="barmen_find_item_2">
        <text>Найти ствол иностранца.</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_item_2_text">
        <text>Появлялся недавно в наших краях иностранец. Сразу видно – опытный сталкер, но откуда опытный Сталкер вне Зоны? Имя, имя, как же его звали... Гордон, по-моему. Ну, не важно. В общем, сгинул он в Зоне, вот так ведь у нас бывает. Но когда я с ним общался, я заметил при нем интересный ствол – какая та модификация Десерт Игла. Было бы интересно взглянуть поближе. Достань!</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_item_2_descr">
        <text>Интересное задание. Гордон... Знакомое имя, но откуда я его знаю?</text>
    </string>
    
    <string id="barmen_find_item_3">
        <text>Найти модифицированный винторез.</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_item_3_text">
        <text>Такая история. В общем, примчался к нам тут тип, бабки из него так и сыпятся. Начал людей нанимать, снаряжение скупать, я, с дуру, и продал ему модифицированный винторез, от жадности. Ну, понятное дело, вся эта компания сгинула на Радаре, жалко конечно, но другие будут знать, что одними деньгами дорогу сквозь Зону не выстелешь. Дело такое – жалко, такая пушка где-то гниет. Найди! Любых денег не пожалею.</text>
    </string>
    <string id="barmen_find_item_3_descr">
        <text>Найти модифицированный винторез. Искать, как я понял, надо на Радаре.</text>
    </string>
    
    
    ;---------------Ecolog--------------------------------
    ;---------Monster Part--------------------
    
    <string id="ecolog_monster_part_1">
        <text>Принести руку зомби</text>
    </string>
    <string id="ecolog_monster_part_1_text">
        <text>Хорошие новости, молодой человек, мы имеем срочную необходимость в части тела одного не безызвестного вам монстра – зомби - так сталкеры его называют,  и нужна нам его рука. Мои коллеги разработали интересную теорию по пересадке этих рук нормальным людям, по каким-либо причинам лишенные счастья обладать рукой, либо руками. Поговаривают еще о дальнейших пересадках ног, туловища и полной замены тела, но это пока теория. Так вот – руки... Заинтересованы?</text>
    </string>
    <string id="ecolog_monster_part_1_descr">
        <text>Сумасшедшие ученые скоро всех нас превратят в зомби, ну да ладно. Нужна рука зомби, а этого добра у нас полно.</text>
    </string>
    
    <string id="ecolog_monster_part_2">
        <text>Принести глаз плоти</text>
    </string>
    <string id="ecolog_monster_part_2_text">
        <text>Хорошие новости, у нас есть для вас интересная работа. Любая личность, не чуждая науке, оценит полет мысли наших ученых. Мы решили пересадить глаз плоти одному из наших ассистентов. Для глубоко анализа зрения и восприятия этого существа. Есть теория о том, что они не только видят глазами, но и нюхают. И если это подтвердится, представляете, какой ажиотаж начнется вокруг этих глазоносов. Советую вам непременно запастись такими глазами, за ними БУДУЩЕЕ! Нам нужен глаз плоти, господин Сталкер. А хотите, мы и вам пересадим?</text>
    </string>
    <string id="ecolog_monster_part_2_descr">
        <text>Господи, надо держать свои глаза подальше от этих яйцеголовых. А глаза плоти я им достану, вот с ними, что хотят, то пусть и делают.</text>
    </string>
    
    <string id="ecolog_monster_part_3">
        <text>Принести хвост слепого пса</text>
    </string>
    <string id="ecolog_monster_part_3_text">
        <text>Хорошие новости сталкер. Вы можете принять участие в потрясающем эксперименте. Как вы знаете, я надеюсь, у собак позвоночник начинается от головы и заканчивается хвостом, который и является самим позвоночником. Так вот! Мой личный ассистент доказал, что у слепых псов, какие ужасный названия вы им даете, позвоночник начинается не от головы, а от хвоста, что, по сути, доказывает, что хвост - это голова. Представляете, это открытие переворачивает все наши знания с ног на голову. И уже есть смелые теории о том, что у человека мозг тоже находится в районе атрофированного хвоста, но в каком месте, еще идут дискуссии. Так вот, нам нужна голова собаки, которую мы по незнанию, считали хвостом. Вперед!</text>
    </string>
    <string id="ecolog_monster_part_3_descr">
        <text>Я догадываюсь, о каком месте они говорили, где у человека мозг. Бедные псы, придется им походить без хвостов.</text>
    </string> 
    
    <string id="ecolog_monster_part_4">
        <text>Принести ногу кабана</text>
    </string>
    <string id="ecolog_monster_part_4_text">
        <text>Хорошие новости странник. Я рад, что вы к нам зашли, нам как раз необходим человек, для участия в потрясающем эксперименте, который перевернет все представление о современной кулинарии. Мой коллега Бентер на ужин хочет приготовить что-нибудь эдакое из местной фауны, для практического эксперимента влияния мутированного белка на людские организмы. В частности, мы остановились на кабанах, а точнее на окороке кабана, то есть ноге. И если возьметесь, то выбирайте кабанчика пожирнее, такой аппетит здесь у вас в Зоне.</text>
    </string>
    <string id="ecolog_monster_part_4_descr">
        <text>Ученые-прожеры-экстрималы. Ладно, достану им ногу кабана.</text>
    </string> 
    
    <string id="ecolog_monster_part_5">
        <text>Принести ногу снорка</text>
    </string>
    <string id="ecolog_monster_part_5_text">
        <text>Хорошие новости. Мы долго ломали головы, что может удерживать снорков над землей, дает им возможность лазать по стенам, прыгать на не возможные дистанции. И, Эврика! Все гениальное просто – они панически боятся земли, у них землефобия. Специальные рецепторы, расположенные на кончиках лап, вырабатывают ужасно неприятные ощущения при контакте с горизонтальной поверхностью. Нам нужен еще один образец лапы снорка, что бы вывести вакцину, которая избавит этих бедных существ от этой ужасной болезни.</text>
    </string>
    <string id="ecolog_monster_part_5_descr">
        <text>Избавят снорков от болезней, ужас. Ну, по крайней мере, они перестанут прыгать.</text>
    </string> 
    
    <string id="ecolog_monster_part_6">
        <text>Принести хвост псевдособаки</text>
    </string>
    <string id="ecolog_monster_part_6_text">
        <text>Хорошие новости охотник. Мы так и не можем разгадать свойства псевдособаки, по этому, как говорится, надо начинать с конца. Вы зря улыбаетесь сталкер, нам нужен хвост этого существа, а не его репродуктивные органы, за ними вы пойдете в следующий раз.</text>
    </string>
    <string id="ecolog_monster_part_6_descr">
        <text>Повезло, что конец у псевдособаки, оказался хвостом.</text>
    </string> 
    
    <string id="ecolog_monster_part_7">
        <text>Принести лапу бюрера</text>
    </string>
    <string id="ecolog_monster_part_7_text">
        <text>Хорошие новости, однако. Мы вплатную подобрались к разгадке гравитационного поля бюрера. Как вы понимаете, это поле у бюреров появилось до того, как ваши пули начали отталкиваться от него. А приобрели они его для борьбы с ненасытными москитами, кишащими в этой области. Это поле бюрер создает при помощи своей руки, и нам она нужна. Представьте себе, в каждом доме летом – будут стоять гравитационные поля на окнах, которые прекрасно пропускают  солнечный свет и воздух, и не одного москита. Наконец то человечество вздохнет летом полной грудью.</text>
    </string>
    <string id="ecolog_monster_part_7_descr">
        <text>Откуда они берут эти идеи? Кто их в Зону то пустил? Руку бюрера, значит руку бюрера.</text>
    </string> 
    
    <string id="ecolog_monster_part_8">
        <text>Принести челюсть кровососа</text>
    </string>
    <string id="ecolog_monster_part_8_text">
        <text>Хорошие новости. Я думаю, вы уже сталкивались с кровососами. Мы хотим, что бы вы  столкнулись с ними еще разок. Но после этого, если выживите, принесите нам его челюсть, со всем, так сказать, сосательным инструментом. К сожалению, не могу посветить вас в детали эксперимента, в связи с опасениями на счет устойчивости вашей психики. Ждем.</text>
    </string>
    <string id="ecolog_monster_part_8_descr">
        <text>Психи.</text>
    </string> 
    ;--------Artefact---------------
        <string id="ecolog_find_artefact_1">
        <text>Найти артефакт "Колобок" </text>
    </string>
    <string id="ecolog_find_artefact_1_text">
        <text>Хорошие новости. Я думаю, вы уже сталкивались с аномалией "Жгучий Пух". Это аномалия рождает очень интересный артефакт – "Колобок", по первичным исследованиям, поместив моего ассистента в камеру с высоким фоном радиации, мы установили, что артефакт уменьшает восприимчивость человеческого организма к радиации. К сожалению, после трех суток экспериментов, мы потеряли связь с коллегой. Он исчез, вместе с артефактом. Большая потеря для всех нас. В связи с этим мы нуждаемся в еще одном артефакте «Колобок». Кстати у меня освободилось место ассистента, могу вас взять к себе.</text>
    </string>
    <string id="ecolog_find_artefact_1_descr">
        <text>Похоже, прошлый ассистент просто-напросто сбежал от этих психов. Достать артефакт "Колобок", рождается "Пухом", и не попасть этому сумасшедшему ученому в ассистенты.</text>
    </string> 
    
    <string id="ecolog_find_artefact_2">
        <text>Найти артефакт "Мамины Бусы" </text>
    </string>
    <string id="ecolog_find_artefact_2_text">
        <text>Хорошие новости. Наши ученый разработали потрясающий план уменьшить временные затраты на исследования, которые мы здесь проводим. С помощью артефакта "Мамины Бусы", как известно несколько замедляющий время, в небольшом радиусе вокруг себя. Но есть опасения, что он также затормаживает мыслительную активность. Именно поэтому мы отправляем за этим артефактом самых сильных и выносливых.</text>
    </string>
    <string id="ecolog_find_artefact_2_descr">
        <text>А как же умные и талантливые? Совсем ученые оборзели. "Мамины бусы" - замедляет время, главное что бы на это задание не ушло три года.</text>
    </string>
    
    <string id="ecolog_find_artefact_3">
        <text>Найти артефакт "Пленка" </text>
    </string>
    <string id="ecolog_find_artefact_3_text">
        <text>Хорошие новости. В рамках исследовательской программы "Ужесточение и увеличение отдачи эксплуатации дешевой работы силы", был рассмотрен проект по увеличению рабочего дня с восьми до восемнадцати часов, с помощью необычного эффекта артефакта "Пленка", который, при правильном использовании, дает его обладателю выносливость слона. Берете заказ?</text>
    </string>
    <string id="ecolog_find_artefact_3_descr">
        <text>С таким артефактом Зону можно пресечь за сутки.</text>
    </string> 
    
    <string id="ecolog_find_artefact_4">
        <text>Найти артефакт "Батарейка" </text>
    </string>
    <string id="ecolog_find_artefact_4_text">
        <text>Хорошие новости. Мы в очередной раз приблизились к цели по созданию Суперсолдата. С помощью артефакта "Батарейка", работает в десять раз дольше, как говорится... Так вот этот артефакт повышает общий иммунитет его обладателя, увеличивает скорость свертывания крови, увеличивает дозу радиации, которую человек может получить, делает намного выносливей. О чем еще можно мечтать. Но, к сожалению, полностью лишает человека репродуктивной функции за какие то одни сутки. Потому я вам настоятельно рекомендую не злоупотреблять ношением этого артефакта.</text>
    </string>
    <string id="ecolog_find_artefact_4_descr">
        <text>Хороший артефакт, жалко только что с таким неприятным побочным эффектом.</text>
    </string> 
    
    <string id="ecolog_find_artefact_5">
        <text>Найти артефакт "Пустышка" </text>
    </string>
    <string id="ecolog_find_artefact_5_text">
        <text>Хорошие новости. Существует артефакт "Пустышка", который пока полностью оправдывает свое название. Единственное свойство, которым обладает этот артефакт – это поглощение энергии. И на этом принципе будет основываться наш эксперимент. Мы уже заключили контракт с одной АЭС, страны третьего мира. Мы попытаемся зарядить его на максимум. Некоторый "школьные" ученые утверждают, что это может привести к взрыву, намного сильней чем на ЧАЭС, но я вам скажу – кто не рискует, то не пьет шампанского.</text>
    </string>
    <string id="ecolog_find_artefact_5_descr">
        <text>Интересно, какой эксперимент провели на ЧАЭС до катастрофы.</text>
    </string> 
    
    <string id="ecolog_find_artefact_6">
        <text>Найти артефакт "Пружина" </text>
    </string>
    <string id="ecolog_find_artefact_6_text">
        <text>Хорошие новости. Появилась возможность озадачится появлением анти гравитационного транспорта, благодаря артефакту "Пружина", правда есть подозрение, что транспорт вместо того чтоб летать, так сказать, будет прыгать. Но это наша проблема. Как вы уже поняли, я надеюсь, нам нужен артефакт "Пружина".</text>
    </string>
    <string id="ecolog_find_artefact_6_descr">
        <text>Прыгающий транспорт. Оригинально</text>
    </string>
    ;-------Kill Stalker--------
    <string id="ecolog_kill_stalker_1">
        <text>Убить сталкера Зоба.</text>
    </string>
    <string id="ecolog_kill_stalker_1_text">
        <text>Хорошие новости сталкер, по крайне мере для тебя, а вот для... не важно, сейчас он известен как "сталкер Зоб"...нда... Так вот - эта нераскрывшаяся звезда науки, во время последнего эксперимента не только уничтожила дорогое импортное завезенное сюда немыслимым путем оборудование, но и результаты труда всего нашего коллектива. После чего скрылось в неизвестном направление. Мы догадываемся, что с ним, это могло произойти в результате работ, которые Лук... он проводил над мозгами мутантов. И мы с коллегами решили провести исследование его собственного мозга. Ваша задача найти его и обеспечить его согласие.</text>
    </string>
    <string id="ecolog_kill_stalker_1_descr">
        <text>Найти и убить сбежавшего ученого.</text>
    </string>
    
    
    
    ;----------------Dolg-----------------------------
    ;-------Eliminate Camp------------
    <string id="dolg_eliminate_kamp_1">
        <text>Уничтожить логово монстров</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_kamp_1_text">
        <text>Конечно, мы не поручаем заданий не членам группировки, но задание простое, поэтому нет смысла гонять наших ребят. Надо зачистить небольшое логово тварей на Свалке. Одна наша группа там уже работает. Так что в случае неприятностей есть куда отступить. Хотя неприятностей не должно случиться. Тварей недолжно быть больше десятка. Скорее всего, собаки:недавно была замечена миграция достаточно большой стаи в этом районе. Можете приступать к выполнению задания.</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_kamp_1_descr">
        <text>Зачистить небольшое логово монстров на Свалке. </text>
    </string>
    
    <string id="dolg_eliminate_kamp_2">
        <text>Уничтожить лагерь сталкеров</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_kamp_2_text">
        <text>У нас есть деликатная миссия, к выполнению которой мы не хотим привлекать наших людей. Некоторым нашим союзникам, не выгодно присутствие нейтралов на фабрике Агропрома. Задача миссии: освободить фабрику от присутствия на ней сталкеров, кем бы они ни были и каким группировкам не принадлежали. Задача ясна?</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_kamp_2_descr">
        <text>Уничтожить лагерь сталкеров на Агропроме.</text>
    </string>
    
    <string id="dolg_eliminate_kamp_3">
        <text>Уничтожить лагерь сталкеров</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_kamp_3_text">
        <text>Итак, задача миссии: Уничтожить отряд снайперов группировки наемников. Обстановка: снайперы противника удерживают верхний этаж строительного комплекса. Противник: отряд наемников приблизительно в числе от двух до пяти, предположительно вооружены   снайперскими винтовками Драгунова. Рекомендовано выходить на задание ночью.</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_kamp_3_descr">
        <text>Уничтожить отряд наемников – снайперов, удерживающих позицию на Ростке.</text>
    </string>
    
    <string id="dolg_eliminate_kamp_4">
        <text>Уничтожить лагерь сталкеров</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_kamp_4_text">
        <text>Задача миссии: Напасть на основную базу группирования Бандитов, уничтожить максимальное количество боевиков противника. Обстановка: Темная Долина, недостроенный научный центр. Противник: около тридцати боевиков противника, вооружены: легким автоматическим оружием, пистолетами, автоматическими и обычными дробовиками. Поддержка: в районе должна находится временная база военных. Вступать в огневой контакт, не рекомендовано, можете использовать военных в качестве прикрытия в случае отступления. Разойтись.</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_kamp_4_descr">
        <text>Зачистить основную базу Бандитов в Темной Долине.</text>
    </string>
    
    <string id="dolg_eliminate_kamp_5">
        <text>Уничтожить логово монстров</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_kamp_5_text">
        <text>Миссия по зачистке: надо очистить тоннели на Янтаре от снорков. Количество тварей – до двух десятков. Раньше, там можно было спрятаться от непогоды, теперь вот снорки там живут.</text>
    </string>
    <string id="dolg_eliminate_kamp_5_descr">
        <text>Зачистить тоннели от снорков на Янтаре.</text>
    </string>
    
    ;--------Kill Stalker----------
    
    <string id="dolg_kill_stalker_1">
        <text>Нейтрализовать Кепа</text>
    </string>
    <string id="dolg_kill_stalker_1_text">
        <text>Задание: нейтрализовать мастера "Свободы" - Кепа. Обстановка: "цель" является командиром отряда "Свободы". В данный момент удерживают позиции на границе с Радаром. В результате нейтрализации цели ожидается ослабление кордона между Радаром и Складами, следствие – уничтожение группировки "Свобода" прорвавшимися группами "Монолита" и стаями монстров.</text>
    </string>
    <string id="dolg_kill_stalker_1_descr">
        <text>Нейтрализовать мастера "Свободы" Кепа.</text>
    </string>
    
    <string id="dolg_kill_stalker_2">
        <text>Убить предателя</text>
    </string>
    <string id="dolg_kill_stalker_2_text">
        <text>Надо что бы ты прикончил предателя. Этот дезертир сбежал к этим проклятым анархистам. При этом, зараза, он утащил амуниции на десять человек и попортил гору снаряжения, так как работал у нас оружейником. А теперь он этим подонкам чинит технику. Прикончи его, и пусть все знают, как мы поступаем с предателями.</text>
    </string>
    <string id="dolg_kill_stalker_2_descr">
        <text>Убить дезертира сбежавшего из Долга, теперь он работает механиком на базе "Свободы".</text>
    </string>
    
    <string id="dolg_kill_stalker_3">
        <text>Нейтрализовать Макса</text>
    </string>
    <string id="dolg_kill_stalker_3_text">
        <text>Задание: нейтрализовать полевого командира группировки "Свобода" - Макса. Обстановка: главная база "Свободы", расположенна на месте бывшей военной Базы. Цель находится в центре базы. Рекомендовано: использование снайперского оружия во время выполнения миссии, не пытаться приблизиться к цели.</text>
    </string>
    <string id="dolg_kill_stalker_3_descr">
        <text>Нейтрализовать полевого командира "Свободы" - Макса.</text>
    </string>
    
    <string id="dolg_kill_stalker_4">
        <text>Нейтрализовать мастера "Монолита"</text>
    </string>
    <string id="dolg_kill_stalker_4_text">
        <text>Задание: найти и нейтрализовать мастера группировки "Монолит".Цель: скорее всего можно обнаружить в районе Радара. Рекомендовано: нейтрализовать с дальних дистанций.</text>
    </string>
    <string id="dolg_kill_stalker_4_descr">
        <text>Найти и нейтрализовать мастера "Монолита". </text>
    </string>
    
    <string id="dolg_kill_stalker_5">
        <text>Нейтрализовать сталкера Лешего</text>
    </string>
    <string id="dolg_kill_stalker_5_text">
        <text>Цель миссии: сталкер Леший, в данный момент, предположительно находится на Складах, так как недавно присоединился к группировке "Свобода". Есть подозрение, что именно он стоит за провалом наших нескольких экспедиции, так как до вступления в "Свободу", постоянно околачивался в Баре. Теперь подозрения что он "крот" "Свободы" подтвердились. Задача: нейтрализовать. Берешься за выполнение задания?</text>
    </string>
    <string id="dolg_kill_stalker_5_descr">
        <text>Нейтрализовать сталкера группировки  "Свобода" - Лешего.</text>
    </string>
    
    <string id="dolg_kill_stalker_6">
        <text>Нейтрализовать сталкера Кочергу.</text>
    </string>
    <string id="dolg_kill_stalker_6_text">
        <text>Цель: сталкер Кочерга. Один из самых жестоких предводителей бандитов. Разбой и насилие, которые несет по Зоне этот человек, должны прекратится. Страдает редким заболеванием мозга, которое заработал в Зоне. Характерно для заболевания: частые провалы в памяти, даже представления о людях которые его окружают. В результате может быть обнаружен как в большой группе бандитов, так и в одиночку. Предположительное место нахождения Темная Долина. Готов к заданию?</text>
    </string>
    <string id="dolg_kill_stalker_6_descr">
        <text>Нейтрализовать сталкера - бандита Кочергу. Вооружен и очень опасен.</text>
    </string>
    
    ;-----------Find Item------------------
    
    <string id="dolg_find_item_1">
        <text>Найти костюм</text>
    </string>
    <string id="dolg_find_item_1_text">
        <text>У меня к тебе задание личного характера. У одного моего друга скоро День Рождения, я бы хотел сделать ему особый подарок. Мы с ним старые служаки,  через многое прошли и поэтому, подарок должен быть соответствующий. До меня дошли слухи, что в заброшенной деревне на Складах, где-то спрятан «заколдованный костюм», как его называют сталкеры. Многие его искали, но деревня такое место, что вернулись немногие, а те, что вернулись, повторных попыток не делали. Найди его и принеси мне.</text>
    </string>
    <string id="dolg_find_item_1_descr">
        <text>Найти «заколдованный костюм» в деревне на Складах.</text>
    </string> 
    
    <string id="dolg_find_item_2">
        <text>Найти модифицированный АК-74</text>
    </string>
    <string id="dolg_find_item_2_text">
        <text>Задание: захватить экземпляр модифицированного оружия, АК-74. Последний известный носитель – сталкер Серый. Для изучения и воспроизведения модификации необходимо захватить экземпляр неповрежденным.</text>
    </string>
    <string id="dolg_find_item_2_descr">
        <text>Найти и доставить на базу Долга модифицированный АК-74.</text>
    </string>  
    
    <string id="dolg_find_item_3">
        <text>Найти Вальтер</text>
    </string>
    <string id="dolg_find_item_3_text">
        <text>Сталкер, я хочу, что бы ты вернул мне оружие, которое для меня дорого как память о моем друге. Это пистолет Вальтер, сейчас он у кого-то из бандитов, а может и главаря их шайки. Как он к ним попал, даже не спрашивай. Верни мне его, и я буду у тебя в Долгу.</text>
    </string>
    <string id="dolg_find_item_3_descr">
        <text>Найти и вернуть подарочный Вальтер.</text>
    </string> 
    
    <string id="dolg_find_item_4">
        <text>Найти «бриллиантовый» прицел</text>
    </string>
    <string id="dolg_find_item_4_text">
        <text>Задание миссии: найти оптический прицел. Под воздействием аномалии увеличивающие стекла приобрели свойства бриллианта, многократно усилив увеличивающие способность прицела. Последнее известное место нахождения – Мертвый Город.Найти «бриллиантовый» прицел. Скорее всего, находится в Мертвом Городе.</text>
    </string>
    <string id="dolg_find_item_4_descr">
        <text>Найти «бриллиантовый» прицел. Скорее всего, находится в Мертвом Городе.</text>
    </string> 
    
    
    
    ;-------------------Freedom-----------------------------------
    ;-----Eliminate Camp-----------------
    <string id="freedom_eliminate_camp_1">
        <text>Уничтожить лагерь военных</text>
    </string>
    <string id="freedom_eliminate_camp_1_text">
        <text>Военные планомерно захватывают Зону. Мы должны затормозить этот прогресс, иначе Зона превратится в научно- исследовательский зоопарк.  Они нарушат тот баланс, который установился между Зоной и людьми. Одна из баз военных находится на Агропроме. Если у тебя получится отчистить это место, это несколько замедлит захват Зоны военными, а ты, я надеюсь, понимаешь, чем это всем грозит. </text>
    </string>
    <string id="freedom_eliminate_camp_1_descr">
        <text>Уничтожить лагерь военных на Агропроме.</text>
    </string> 
    
    
    <string id="freedom_eliminate_camp_2">
        <text>Уничтожить заставу наемников</text>
    </string>
    <string id="freedom_eliminate_camp_2_text">
        <text>Надо что б ты разобрался с заставой наемников. Можно было бы их и не трогать, но последнее время они оборзели, лезут на нашу территорию, пытаются подкупить моих людей. Пора преподать им урок. Как только сделаешь, возвращайся – раскуримся.</text>
    </string>
    <string id="freedom_eliminate_camp_2_descr">
        <text>Уничтожить заставу наемников на Складах.</text>
    </string>
    
    <string id="freedom_eliminate_camp_3">
        <text>Уничтожить группу Долга</text>
    </string>
    <string id="freedom_eliminate_camp_3_text">
        <text>Как насчет того, чтобы немного поохотится? На Ростке объявился отряд «зачистки» Долга. Может, устроишь им сюрприз. Долг постоянно высылает отряды для отлова и уничтожения монстров, а также всех кто им не понравится. Надо уничтожить этот отряд, пока Долг окончательно не закрепился на Ростке. Отряд обычно не большой – три-четыре ветерана, да пара новичков.</text>
    </string>
    <string id="freedom_eliminate_camp_3_descr">
        <text>Уничтожить группу «зачистки» Долга на Ростке.</text>
    </string>
    
    <string id="freedom_eliminate_camp_4">
        <text>Уничтожить заставу Долга</text>
    </string>
    <string id="freedom_eliminate_camp_4_text">
        <text>Есть срочное дельце. Нужно как можно скорее очистить проход со Свалки на Бар, от отряда Долга, сбивающих там мзду. Мы ожидаем важную посылку с курьером, но нельзя исключать, что Долг уже об этом знает, и попытается перехватить его. Поэтому в целях безопасности на некоторое время устрани этот заслон. Вперед!</text>
    </string>
    <string id="freedom_eliminate_camp_4_descr">
        <text>Уничтожить как можно быстрее заставу Долга на Свалке.</text>
    </string>
    
    <string id="freedom_eliminate_camp_5">
        <text>Очистить деревню</text>
    </string>
    <string id="freedom_eliminate_camp_5_text">
        <text>Че то этих сосущих уродов развелось в деревне, сил нет. Народ ближе ста метров к ней не подходит,  кроме некоторых... А другие рассказывают, что галюники у них начались,  а  нам только контролера на головы не хватало. В общем надо с этим заканчивать. Заставлять не буду, сам бы не пошел, так что, если не боишься...</text>
    </string>
    <string id="freedom_eliminate_camp_5_descr">
        <text>Очистить деревню от кровососов и, возможно, контролера.</text>
    </string> 
   
   ;----------Kill Stalker----------------- 
    <string id="freedom_kill_stalker_1">
        <text>Убить начальника охраны Долга</text>
    </string>
    <string id="freedom_kill_stalker_1_text">
        <text>Надо что бы исчез начальник охраны долга. Это внесет некоторую сумятицу в их систему охраны. Тогда мы сможем внедрить несколько человек в их группировку. А в лучшем случае, именно наш человек займет место начальника охраны. Советую снять его издалека – по тихому, что бы не поднимать лишнего шума.</text>
    </string>
    <string id="freedom_kill_stalker_1_descr">
        <text>Убить начальника охраны Долга, лучше сделать это без шума.</text>
    </string> 
    
    <string id="freedom_kill_stalker_2">
        <text>Убить капитана Иванцова.</text>
    </string>
    <string id="freedom_kill_stalker_2_text">
        <text>Достаточно сложное задание, но оно того стоит. Ты должен наказать Иванцова - одного из главных прихвостней лидера Долга. Он занимается самой грязной работой:карательными походами, налетами. Ты бы знал, сколько наших ребят он вздернул! Пора с ним разобраться окончательно. Если согласен, то тебе надо хорошо вооружиться.</text>
    </string>
    <string id="freedom_kill_stalker_2_descr">
        <text>Убить левую руку лидера Долга – капитана Иванцова.</text>
    </string>
    
    <string id="freedom_kill_stalker_3">
        <text>Убить Полковника Петренко</text>
    </string>
    <string id="freedom_kill_stalker_3_text">
        <text>Полковник Петренко. Не знаю, знакомо тебе это имя, или ты уже встречался с ним, но в следующий раз, я хочу, что бы ваша встреча стала для него последней. Этот человек один из основателей Долга и один из наших самых страшных врагов, не считая самого лидера Долга. Сможешь?</text>
    </string>
    <string id="freedom_kill_stalker_3_descr">
        <text>Убить Полковника Петренко –  одного из основателей группы Долг.</text>
    </string>
    
    <string id="freedom_kill_stalker_4">
        <text>Убить лидера Долга</text>
    </string>
    <string id="freedom_kill_stalker_4_text">
        <text>Настал ключевой момент, пора сделать это. Я прошу тебя убить генерала Воронина –  лидера Долга. Это будет сложно, но если ты его убьешь, это предотвратит дальнейшие кровопролития между Свободой и Долгом. Это будет удар, после которого Долг уже не встанет с ринга. Отправь Воронина в ад, где ему и место.</text>
    </string>
    <string id="freedom_kill_stalker_4_descr">
        <text>Убить лидера Долга. Смерть этого человека ввергнет группу Долг в хаос.</text>
    </string> 
    
    <string id="freedom_kill_stalker_5">
        <text>Убить мастера Долга.</text>
    </string>
    <string id="freedom_kill_stalker_5_text">
        <text>Плачу за голову любого мастера Долга, завалишь – возвращайся за наградой.</text>
    </string>
    <string id="freedom_kill_stalker_5_descr">
        <text>Убить мастера группировки Долг.</text>
    </string>
    
    <string id="freedom_kill_stalker_6">
        <text>Убить сталкера Чучело.</text>
    </string>
    <string id="freedom_kill_stalker_6_text">
        <text>Мы уничтожаем монстров, потому что для нас - это вопрос выживания, но не наживы. Популяции мутантов ограничены, и мы не можем допустить их тотального уничтожения. Но некоторые индивидуумы, этого не понимают, тем хуже для них. Наглядный пример: сталкер Чучело, получивший свое прозвище благодаря тому, что наживается на продаже чучел из существ Зоны. Мы его предупреждали, но он не воспринял наших угроз. Придется теперь из него самого сделать чучело. Сделай доброе дело.</text>
    </string>
    <string id="freedom_kill_stalker_6_descr">
        <text>Уничтожить охотника на мутантов - сталкера Чучело.</text>
    </string> 
    
    <string id="freedom_kill_stalker_7">
        <text>Убить сталкера Барина.</text>
    </string>
    <string id="freedom_kill_stalker_7_text">
        <text>Хам, подхалим, лицемер, трус, он же сталкер Барин. Эти качества помогли ему продвинуться по иерархии Долга. Занимается обеспечением группировки припасами и продовольствием, также иногда участвует в рейдах. Надо от него избавится, тем самым несколько сузим маневр Долгу при планирование операций. Так как точно известно, что все нитки и связи поставок Долга завязаны именно на Барина. Действуешь?</text>
    </string>
    <string id="freedom_kill_stalker_7_descr">
        <text>Убить стакера группировки Долг - Барина.а</text>
    </string> 
    
    ;-------Find Item------------------
     <string id="freedom_find_item_1">
        <text>Украсть винтовку</text>
    </string>
    <string id="freedom_find_item_1_text">
        <text>Есть тебе специальное задание:надо спереть улучшенный Драгунов со склада этих долбанных Долговцев. Название такое красивое у этой винтовки «Дальнобойщик». Из-за улучшенной оптики и компенсатора отдачи, из этой малышки можно положить белке в глаз. Так что давай, я на тебя надеюсь.</text>
    </string>
    <string id="freedom_find_item_1_descr">
        <text>Украсть из склада на базе Долга модифицированную винтовку Драгунова.</text>
    </string> 
    
    <string id="freedom_find_item_2">
        <text>Достать модифицированный винчестер</text>
    </string>
    <string id="freedom_find_item_2_text">
        <text>Я слышал, яйцеголовые модифицировали обычный винчестер с помощью артефакта. Дык, по  слухам, скорострельности этого винчестера позавидует слонобой. В общем сгоняй к ним, может, чего сторгуешь.</text>
    </string>
    <string id="freedom_find_item_2_descr">
        <text>Достать модифицированный боевой винчестер у ученых.</text>
    </string>
    
    <string id="freedom_find_item_3">
        <text>Найти бронежилет</text>
    </string>
    <string id="freedom_find_item_3_text">
        <text>У военных появились бронежилеты нового образца, к счастью не у всех. Так вот, внутренняя его подкладка пропитана какой-то мазью, вроде стрептоцитовой. Не глубокие ранения заживают как на собаке. Есть тут у нас один умник на базе, может разберется да нашим ребятам сделает такие же. Найдешь, тащи.</text>
    </string>
    <string id="freedom_find_item_3_descr">
        <text>Найти образец военного бронежилета нового образца.</text>
    </string> 
    
    ;------Monster Part---------
    
    <string id="freedom_monster_part_1">
        <text>Принести ногу кабана</text>
    </string>
    <string id="freedom_monster_part_1_text">
        <text>У нас тут праздничный ужин, так сказать, намечается, в честь Дня Рождения Боба Марли. Так что, брат, достань нам кабанью ногу повкуснее, а лучше две. Да осветится твой путь солнцем, брат.</text>
    </string>
    <string id="freedom_monster_part_1_descr">
        <text>Принести ногу кабана на праздничный ужин в честь Боба Марли.</text>
    </string> 
</string_table>
