<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" standalone="yes" ?>
<string_table>
    <string id="storyline_fox_flash_info">
        <text>Для служебного пользования. \n Руководителю проекта «ИСТИНА» \n Полковнику СБУ Кручельникову В.М. \n От руководителя группы «Поиск-2» \n капитана Максименко Д.Ф. \n \n Докладная записка. \n \n Наша группа в составе отделения спецназа СБУ в период с 12.05.2012 по 25.05.2012 провела обследование помещений бывшего научно-исследовательского института земледелия на радиактивно-зараженных почвах НИИ «Агропром». Уже первые проверки дали почву для подозрения, что последние 2-3 года до дня «Х» институт проблемами земледелия не занимался. \n \n Дальше о грустном. Первая часть найденных материаллов отправлена с наземным конвоем на блокпост Дитятки еще 16 мая, но по данным с блокпоста полученным от  командира блокпоста лейтенанта Чугуйкина В.П. за ними до сих пор никто не прибыл. Радиосвязь с центром у нас только периодическая, а последнее время, из-за усиления активности Зоны, связи с центром вообще нет.. Мы не высылаем оставшиеся материаллы в связи с нежеланием дробить группу для их конвоирование до блокпоста. Из группы относившей документы на блок-пост погибли двое: прапорщик Иванец К.П. и сержант Дубко Р.Д. Тела унести не удалось. Их просто не осталось. \n \n Товарищ полковник, разберитесь в ситуации, а то получается, что мои люди гибнут ни за хрен собачий, а до всех наших трудов, да и до нас самих никому нет дела!!!. Черт подери, где обещанная группа военных сталкеров? или наша замена? Где обещанные вертолеты поддержки и продовольствие?!!! Нахрена нам прислали старый танк без топлива и боеприпасов? Доехать то он доехал – чудеса еще случаются…А теперь вон стоит мутантам насмех…Над нами что, издеваются?!!!..Если так будет продолжаться и дальше - я выведу людей из Зоны под свою ответсвенность…Так и знайте!!!\n \n \n 28.05.2012. капитан СБУ Максименко Д.Ф</text>
    </string>

    <string id="storyline_borov_flash_info">
        <text>Этим зомбакам с Базы Монолита нужны люди. Типа для каких-то экспериментов, я точно не врубил тему. Башляют артефактами, причем дорогими. Если будешь посылать к ним пленных, скажи своим бойцам, что пароль - ЯДЕРНАЯ ЗИМА. Я описал монолитовцам вашу униформу, поэтому без костюмчиков туда не суйтесь, а то за лохов примут, за волыны схватятся. \n Ты конечно понимаешь, кому вознаграждение за инфу передать? \n Змей.</text>
    </string>

    <string id="storyline_seriy_flash_info">
        <text>Received from Bugay:  \n
		Серый, я узнал, что к брошенному заводу на Агропроме ушла группа Крота. Ищут там тайник Стрелка, хотят типа узнать как он на Север пробирался. Вроде знают приблизительное место нычки. Они лагерем на заводе станут на время поисков. Дык я к чему. Ты там рядом - мож сбегаешь к ним пообщаешься. Ты человек общительный - может и раскрутишь их на инфу. А? 
		\n \n
		Send to Bugay: \n
		Бугай, знаешь, никакой охоты туда лезть у меня нет. Там военные шараться. Схватить пулю на шару охоты нету. Впрочем, я так понимаю они потом в Бар возвращаться. А я собираюсь в Гаражах на Свалке покемперить. У меня задание от ученых на головы кровососов. Так что, группа Крота возвращаться будет - я их перехвачу.
		</text>
    </string>

    <string id="storyline_gunslinger_cache_info">
    	<text>Ты просил меня узнать о местопложении тайника Стрелка. Вот, слушай, что я нашел. Недалеко от НИИ Агропром есть фабрика. Ее ты должен обойти с севера. Недалеко от пролома в заборе увидишь вход в подземелье. Лезь туда, попадешь на винтовую лестницу. Спускайся по ней, иди к большому помещению. Вот там в дальнем углу и находится тайник. Но берегись мутантов - по слухам они плотно оккупировали подземелья. И не забудь, что с тем, кто тебе помог информацией, надо поделиться частью добычи.
    	</text>
    </string>

    <string id="storyline_gunslinger_flash_info">
    	<text>Received from Призрак: \n
    	\n
		Стрелок у меня хреновые новости. Клык погиб. Нас ждали в деревне возле Складов. И по моему ждали давно. Трое. По виду обычные нейтралы. Клык их как-то почуял. Сам знаешь чутье у него, что надо было. Двоих мы завалили - явно шпана, а вот третий поумней оказался - сидел с Винторезом метрах в 100. Вобщем нету больше Клыка. Так что в следущий раз к Центру вдвоем пойдем. И вот что еще:У этих двоих наше описание было. Я ума не приложу кто именно нас заказал. Хотя вообще-то многие зуб на нас имеют. Третьего я упустил. По моему - один из наемников. На лице сильный шрам. Глаза светлые. Постараюсь его найти. \n
		Такие вот дела. Будь начеку и Удачи. \n
		Призрак \n
		\n
		Призраку \n
		\n
		"Здарова дружище. \n
		Оставляю тебе инфу. На связь не выхожу. Заметил слежку. \n
		Чувак, я ушел на Север... Туда где мы были... Постараюсь проскочить в одиночку... Извини но ждать тебя времени нет... Потом объясню. \n
		А тот урод, который убил Клыка еще пожалеет что на свет родился... На ремни порежу... Ты  узнай пока кто он, а я скоро вернусь - разберемся. \n
		Встречаемся у нашего общего знакомого. Сам знаешь у какого и где.:) \n
		Удачи. \n
		Стрелок" \n
		\n
		Стрелку. \n
		\n
		"Привет. Был. Тебя не застал. Зря ты один к центру пошел.  Впрочем дело хозяйское. У кого и где тебя искать знаю:) \n
		Призрак" 
    	</text>
    </string>
    <string id="mil_crazy_flash_info">
		<text>1: Сегодня мы отправились в деревню на очередную охоту на арты. Но я так и не понял зачем с нами отправился Лукаш со своими людьми, обычно этим занимается наша группа во главе с Угрюмым или группа Макса. Тем более Лукаш и Угрюмый на дух друг друга не переносят... Все знают, что лидером должен был стать Угрюмый после смерти Старшого. \n\n
		 2: Я не знаю кто первый крикнул стреляй..... Толяна и Джипа убили на месте. Если б не кровосос, свалившийся нам на голову, я бы сейчас лежал рядом с ними... Они убили Угрюмого – человек, побывавший в дальних районах Зоны, прошедший две войны – лежит в луже собственной крови. Я должен пережить эту ночь в деревне, я слышал как они говорили о дозорных которых хотят выставить на тот случай если я жив.\n\n
		 3: Я не помню как я выбрался – это был настоящий ад... Моя голова раскалывается – образы, звуки, я не знаю откуда они берутся, чертова радиация. И датчик сука сломался. Я должен отдохнуть и мне станет легче.\n\n</text>
    </string>
    
    <string id="mil_flash_ugrumy">
		<text>1: Черт меня дернул пойти на Радар, еле проскочил – еще немного и был бы еще один экспонат с разжиженными мозгами.\n\n
		2: Четверо бандитов окружили меня как маленького, и я хорош – прохлопал засаду. Меня спасла их болтливость и жадность, вместо того чтоб меня изрешетить, они выскочили и захотели меня предварительно раздеть – позарились на костюм. Это была их последняя ошибка, но один все-таки меня задел, эх – старею...\n\n
		3: Посланник Стрелка к моему приходу уже не дышал. Да, с тремя кровососами не каждый справится, а этот уложил четверых и еще несколько кровавых следов уходят в разные стороны. Единственная информация бывшая при нем – это код двери (19840519), но от какой, пока не представляется возможность узнать.\n\n
		4: Чертов Лукаш – пока я шлялся по Зоне, он занял место Старшого, ладно	разберемся.\n\n
		</text>
    </string>

    <string id="mil_flash_bandit">
		<text>Блин, козлы из "Долга" нас согнали с рыбного места. Окопались на нашем хуторе. Мы даже свои вещички с чердака забрать не успели. Ничего, база "Свободы" рядом, так что их быстро оттуда выкурят.\n\n
		</text>
    </string>

    <string id="mil_flash_max">
		<text>Сегодня пошерстили военных, которые шли на Радар, поимели пару РГ6. Классная штука. Одну взял Лукаш, а вторую Угрюмый спрятал в деревне, в подвале дома\n\n
		</text>
    </string>


    
</string_table>
