<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" standalone="yes" ?>
<string_table>
    <string id="cit_doctor_escape_dialog_0">
        <text>Все в норме. Я вот тут узнать у тебя хотел.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_escape_dialog_1">
        <text>Какая еще информация тебе нужна?</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_escape_dialog_11">
        <text>Ты случайно не знаешь, где могут быть мои вещи? Они мне нужны.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_escape_dialog_111">
        <text>Все отобранное барахло лидер обычно складывает у себя. Его комната на верхнем этаже. По крайней мере туда мои вещи отнесли, когда поймали.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_escape_dialog_1111">
        <text>Спасибо! Без своих вещей я вряд ли смогу отсюда выбраться.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_escape_dialog_12">
        <text>Есть идеи, как отсюда выбираться?</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_escape_dialog_121">
        <text>Пока меня вели, я заметил канализационный люк под лестницей на первом этаже...\nЕсли б удалось открыть решетку камеры, то через этот ход можно было бы смотаться отсюда... \nА уходить лучше на Запад, там по тоннелю можно к Свободе выбраться.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_escape_dialog_1211">
        <text>Неплохо придумано... Вижу у тебя было время поразмыслить. Как только подвернется удобный случай - попробуем.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_escape_dialog_13">
        <text>Да ничего, передумал.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_escape_dialog_14">
        <text>Кто это нас сюда приволок? Что это за народ?</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_escape_dialog_141">
        <text>Мы попали к наемникам. Кто они - достоверно неизвестно никому, но ходят слухи , что они сотрудничают с иностранными спецслужбами, и даже расположение этой базы - большой секрет. И этим секретом очень интересуются Свобода и Долг.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_escape_dialog_1411">
        <text>Какая именно информация им нужна?</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_escape_dialog_14111">
        <text>Во-первых, необходима карта с точным положением базы наемников. Если добудешь ее, то штурм этого гадюшника не за горами.\nВо-вторых, нужна информация о планах наемников и вообще узнать, кто они такие. Свобода, да и долговцы неплохо заплатили бы за эти данные. Скорее всего эта информация есть в ПДА их лидера.\nЗаймешься этой работой?</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_escape_dialog_141111">
        <text>Да, я найду карту.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_escape_dialog_141112">
        <text>Достану информацию о наемниках.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_escape_dialog_141113">
        <text>Меня это не интересует.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_escape_dialog_15">
        <text>Что ты знаешь об этом месте? Если будем убегать, то я хотел бы хоть немного тут ориентироваться.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_escape_dialog_151">
        <text>Город поделен на две части. Там, где мы сидим - территория наемников, южнее за площадью территория бандитов. Их база в здании школы в юго-западной части города. Между базами - развалины пятиэтажки. Рядом - несколько пятиэтажек, относительно целых. В случае чего можно там отсидеться. Вокруг гаражи и пара мелких приусадебных домиков. На половине бандитов тоже пара пятиэтажек и с десяток гаражей. На другой стороне площади - здание бывшего горсовета.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_escape_dialog_1511">
        <text>Ясно, спасибо за информацию.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_hello_dialog_11">
        <text>Раскажи где пропадал и что с тобой произошло в последней вылазке к центру?</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_hello_dialog_21">
        <text>Ну что, очухался, голова в норме?</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_0">
        <text>Я ничего не помню... ни что произошло, ни кто ты... ни вообще кто я. А причем тут Стрелок??!!</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_1">
        <text>Оо-гооо!... да брат... тебе-таки сильно по голове дали... Доктор я, а ты - Стрелок!!! Да мы с тобой 2 года в Зону ходили... Неужели не помнишь?</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_11">
        <text>Нет, не помню... Помню себя только с того момента, как меня из "грузовика смерти" полуживого вытянули на Кордоне.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_2">
        <text>Ах вот оно что... м-да... А наших ребят помнишь? Клыка, Призрака?</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_21">
        <text>Клык убит!.. В том тайнике в каткомбах где меня взяли... и еще... я нашел труп Призрака на Янтаре...</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_3">
        <text>Клык убит!??? Призрак!!!?? Труп??!!! Черт подери!!! Как это могло произойти... да они же... да они же одни из лучших... были... Ты уверен что не ошибся?</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_31">
        <text>Уверен... Черт... Столько всего сразу навалилось... Что думаеш обо всем этом?</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_4">
        <text>Да так сразу и не скажу... Мысль одна - все это как-то связано с последней вашей вылазкой к центру Зоны. Когда мы виделись последний раз, ты оставил мне ключ от тайника на Припяти и схему, как его найти... я сумел их сохранить... наемники не нашли... Держи... Возможно там что-то найдешь...\nА еще ты бормотал постоянно что с Монолитом какой-то подвох... Это точно... Но я так понимаю ты и сам тогда не понимал о чем речь... Да вот пожалуй и все чем могу тебе помочь...</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_41">
        <text>М-да... Значит мы знали как пробираться мимо радара к центру Зоны? Только я ни хрена не помню, в том числе и дорогу на Припять. А ты?</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_5">
        <text>А я с вами последнее время уже не ходил. Старый стал уже...</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_51">
        <text>Ладно - это потом... Ты не думал, как отсюда выбираться? И вообще - где мы?</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_6">
        <text>Мы в мертвом городе!... В лагере наемников...</text>
    </string>
    <string id="quest_cit_reward_0">
        <text>Кстати, у меня есть информация о наемниках. Тебе это интересно?</text>
    </string>
    <string id="quest_cit_reward_1">
        <text>Смотря, что это за информация.</text>
    </string>
    <string id="quest_cit_reward_10">
        <text>Полный набор - карта их базы с окружающей местностью. Подходы, заставы, все такое. А на закуску - ПДА их лидера. Оно ему уже не понадобится. Там тоже много интересного. Сдаю оптом, чтобы дешевле вышло и, кстати, почем сейчас скальпы лидеров группировок идут?</text>
    </string>
    <string id="quest_cit_reward_101">
        <text>Да, это представляет собой определенную ценность. В размере, скажем, шести тысяч за весь комплект.</text>
    </string>
    <string id="quest_cit_reward_1011">
        <text>Не предел мечтаний, но, ладно, по рукам. *передача предметов и закрывание квестов*</text>
    </string>
    <string id="quest_cit_reward_10111">
        <text>Ты толковый мужик, считай, что ты серъезно приблизил конец этой отмороженной группировки. Можешь собой гордится.</text>
    </string>
    <string id="quest_cit_reward_1012">
        <text>Маловато будет. Поищу тех, кто больше отсыпет.</text>
    </string>
    <string id="quest_cit_reward_1013">
        <text>Удачи в поисках, если не найдешь - приходи обратно.</text>
    </string>
    <string id="quest_cit_reward_11">
        <text>Есть карта, на которой отмечено местоположение их базы. А также места застав, как туда скрытно пройти и много другой полезной информации.</text>
    </string>
    <string id="quest_cit_reward_111">
        <text>Согласен, эта информация представляет ценность, в размере трех тысяч.</text>
    </string>
    <string id="quest_cit_reward_1111">
        <text>Подходит. Держи. *передача карты и закрывание квеста*</text>
    </string>
    <string id="quest_cit_reward_11111">
        <text>Скоро сталкеры будут долго спорить, была ли такая группирока как Наемники или это очередная легенда Зоны.</text>
    </string>
    <string id="quest_cit_reward_1112">
        <text>Не... не катит. А за эту информацию чуть на британский флаг не порвался, а тут мне какие-то жалкие три штуки дают.</text>
    </string>
    <string id="quest_cit_reward_11121">
        <text>Ну рвись дальше, а больше я все равно не дам.</text>
    </string>
    <string id="quest_cit_reward_12">
        <text>Есть у меня ПДА, снятый с тушки их лидера. И я ничего оттуда не стирал. Все его записи, мемуары, письма любимой и первые юношеские стихи - все есть.</text>
    </string>
    <string id="quest_cit_reward_121">
        <text>Прикольно. Особенно меня заинтересовали юношеские стихи. И только за них я и даю тебе две тысячи.</text>
    </string>
    <string id="quest_cit_reward_1211">
        <text>Честно тебе скажу - не Пушкин. Иначе я бы дороже просил. Договорились. *передача ПДА и закрывание квеста*</text>
    </string>
    <string id="quest_cit_reward_12111">
        <text>Я вообще тонкий ценитель поэзии и донельзя коллекционер. Счастливо тебе, Меченый.</text>
    </string>
    <string id="quest_cit_reward_1212">
        <text>Не, это не серьезно, там такие шедевры, Пушкин рядом не угадывается. Так что пойду-ка я в музей его сдам. Может там больше предложат?</text>
    </string>
    <string id="quest_cit_reward_12121">
        <text>Ну сходи, узнай. А если ты не в курсе, то самые большие деньги дают частные коллекционеры, ну вроде меня.</text>
    </string>
    <string id="quest_cit_reward_13">
        <text>Да нет, извини, ничего стоящего. Обычные сплетни.</text>
    </string>
    <string id="quest_cit_reward_131">
        <text>Если что-то накопаешь конкретное, приходи, я заплачу.</text>
    </string>
</string_table>
