<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" standalone="yes" ?>
<string_table>

	<!-- Служебные стрингтейблы   -->
    <string id="dm_general_cool_info">
        <text>Что можешь интересного рассказать?</text>
    </string>
    <string id="dm_general_action_info">
        <text>Что здесь происходит?</text>
    </string>
    <string id="dm_general_trade_info">
        <text>Интересует информация за деньги.</text>
    </string>
    <string id="dm_general_trade_info_caption">
        <text>Могу предложить следующее:</text>
    </string>
    <string id="dm_general_trade_info_nothing">
        <text>Может как нибудь в другой раз.</text>
    </string>
    <string id="dm_general_trade_info_hasno">
        <text>Ничего предложить не могу.</text>
    </string>
    <string id="dm_general_help_medkit">
        <text>Держи аптечку.</text>
    </string>
    <string id="dm_general_help_bandage">
        <text>Держи бинт.</text>
    </string>


    <string id="dm_help_thanks_1">
        <text>Спасибо, чувак</text>
    </string>
    <string id="dm_help_thanks_2">
        <text>Спасибо тебе от "Долга"</text>
    </string>
    <string id="dm_help_thanks_3">
        <text>Благодарю от имени "Долга"</text>
    </string>
    <string id="dm_help_thanks_4">
        <text>Спасибо тебе большое.</text>
    </string>
    <string id="dm_help_thanks_5">
        <text>Ништяк браток! вколи еще.</text>
    </string>
    <string id="dm_universal_action_info_1">
        <text>Я-то? Гуляю я тут. Это, считай, детский сад, ясельки. Только если здесь не поболтаешься, за пять минут в Зоне накроешься, вот так. Если умный - пообтешись, а потом уже лезь к чёрту на рога. А снарягой или оружием здесь разжиться можно, не вопрос. Все разживаются.</text>
    </string>
    <string id="dm_universal_action_info_2">
        <text>Да так, время от времени убивают кого-то. А кто-то сам умирает. Жизнь идет вообщем.</text>
    </string>
    <string id="dm_universal_action_info_3">
        <text>Здесь все желающие собираются, кто под землю в Зоне не ссыт лезть. Завод есть старый, а под ним коммуникации всякие; там, говорят, много всего есть, всегда найдётся, чем поживиться.</text>
    </string>
    <string id="dm_universal_action_info_4">
        <text>А тебе какое дело что здесь и как? Ты наверное шпион? А ну вали отсюда!</text>
    </string>
    <string id="dm_universal_action_info_5">
        <text>Лагерь у нас здесь. Все, кто в первый раз, - новички вот вроде тебя - к нам обычно заходят: опыта поднабраться или отдохнуть малёхо. 

Под боком у нас вояки стоят, их сильно не бойся, но и не маячь особо - могут пальнуть, это им как два пальца... Тут недалеко от торгаша - ну, перекупщика здешнего, - есть место, где можно себе спокойно привал организовать.

</text>
    </string>
    <string id="dm_universal_cool_info_1">
        <text>Застрял я тут, застрял, понимаешь? Домой хочу, а эти не пускают, вот и все новости... 

Народ, правда, который в глубокую Зону ходит - который матёрый, так он всякое рассказывает. Ну и хабар, бывает, приносят - обзавидуешься. Говорят, там вообще есть места, что твои золотые россыпи: бери не хочу. Не всякий, правда туда дойдёт, а ещё меньше с прибылью вернутся.

</text>
    </string>
    <string id="dm_universal_cool_info_2">
        <text>Мутное у нас что-то заваривается. Слухи идут, "долговский" командир, шишка главная, не просто по каким-то делам из Зоны свалил, а со "свободовцами" договариваться. Ну и замирились бы в открытую, а то развели мудотни какой-то! Плохо от этого дела пахнет, вот оно как. С другой стороны, бывалые мужики говорят, сраться они когда-то тоже совсем по дурному поводу начали. Как бы не затянули нас всех в новую какую-нить мясорубку уроды эти кабинетные с Большой земли...</text>
    </string>
    <string id="dm_universal_cool_info_3">
        <text>Нового? На хрена нам новое, когда старого говна - черпай, не вычерпаешь? Бандюки вконец, сволочи, оборзели! Как за артефактами между аномалиями шустрить, так это мы, а как чужой хабар отбирать… Ух, гады! На Свалку, гляди, не забредай - самое ихнее место.</text>
    </string>
    <string id="dm_universal_cool_info_4">
        <text>Вояки чего-то шустрят. Ищут, роют… Раньше только на Янтарь вертушки летали - учёных охраняли, припасы да технику возили. А сейчас ну прям нашествие. Вылазки начали устраивать, на БТРах гонять. На Агропроме их уже видели, в Тёмной Долине, опять же. Непонятно.</text>
    </string>
    <string id="dm_universal_cool_info_5">
        <text>Тут, кроме бандюков, ещё и вояки шастать чё-то начали. Раньше раз в сто лет вертолёт увидишь, а теперь вон почти по всей Зоне расползлись. Потеряли чего-то, что ли?</text>
    </string>
    <string id="dm_universal_cool_info_6">
        <text>Чувак, если ты в армии не служил, то не вступай в Долг. Замучают со своим уставом, солдафоны хреновы.</text>
    </string>
    <string id="dm_universal_hello_0">
        <text>Здоров, бродяга!</text>
    </string>
    <string id="dm_universal_hello_1">
        <text>Долг приветствует тебя!</text>
    </string>
    <string id="dm_universal_hello_2">
        <text>Здравия желаю!</text>
    </string>
    <string id="dm_universal_hello_3">
        <text>Ты находишься на территории, где порядок поддерживается членами группы "Долг". Любое требование патруля должно выполняться беспрекословно; все необходимые объяснения будут при необходимости даны. Хотя правила поведения тут простые: веди себя со всеми по-человечески, и всё будет гут.</text>
    </string>
    <string id="dm_universal_hello_4">
        <text>Ты чего это пустой, без защиты ходишь? Жить надоело, что ли? Тут же за каждым кустиком аномалия - раз, и в дамки! Тут без защиты даже пи-пи делать не ходят - вмиг дозу схлопочешь.</text>
    </string>
    <string id="dm_universal_hello_5">
        <text>Аптечку... подыхаю!</text>
    </string>
    <string id="dm_universal_trade_info_1">
        <text>Информация о "Грозе". 1000 рублей.</text>
    </string>
    <string id="dm_universal_trade_info_2">
        <text>Информация об "FN2000". 2000 рублей.</text>
    </string>
    <string id="dm_universal_trade_info_3">
        <text>Информация о плоти. 500 рублей.</text>
    </string>
    <string id="dm_universal_trade_info_4">
        <text>Информация о безопасных местах на кордоне. 100 рублей.</text>
    </string>
</string_table>
