<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
    <string id="escape_factory_attackers_11">
        <text>Ну наконец-то, Волк прислал подмогу! Значит слушай, мы собираемся выбить бандитов с фабрики, но на третьем этаже сидит один глазастый сукин сын на стреме и смотрит как раз в нашу сторону. Тихо не подойдешь. Твоя задача – незаметно прокрасться на фабрику и хорошенько дать ему по шее. Как только мы увидим, что его нет, сразу ломимся в атаку.</text>
    </string>
    <string id="escape_factory_attackers_111">
        <text>Заметано. Пойду, начищу ему шею.</text>
    </string>
    <string id="escape_factory_attackers_112">
        <text>Может лучше неожиданно напасть на фабрику всем вместе?</text>
    </string>
    <string id="escape_factory_attackers_1121">
        <text>Боишься, да? Понимаю, сам не так давно в Зоне, хочешь жить надо стараться не высовываться. Нам бы водочки дернуть, для храбрости, тогда кого хошь выбьем.</text>
    </string>
    <string id="escape_factory_attackers_11211">
        <text>Эх, а водочки то у меня и нет.</text>
    </string>
    <string id="escape_factory_attackers_112111">
        <text>Может тогда сбегаешь к торговцу, а? Раз уж не хочешь на фабрику тихо пробраться.</text>
    </string>
    <string id="escape_factory_attackers_1121111">
        <text>Хорошо. Скоро вернусь.</text>
    </string>
    <string id="escape_factory_attackers_11212">
        <text>Есть водка, на держи.</text>
    </string>
    <string id="escape_factory_attackers_112121">
        <text>Хорошо... Ну и... ик... Идем! Держись рядом... и не паникуй.</text>
    </string>
    <string id="escape_factory_attackers_1121211">
        <text>Начистим бандитам рыло!</text>
    </string>
    <string id="escape_factory_attackers_113">
        <text>Мне надо подумать, осмотреться... ну, ты понимаешь? Позже подойду.</text>
    </string>
    <string id="escape_factory_attackers_12">
        <text>Ну что, подумал? Снимешь этого глазастого сукиного сына со второго этажа? По другому тихо не подобраться.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_hlam_flame_0">
        <text>Есть пару вопросов.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_hlam_flame_1">
        <text>Ну задавай, мож попутно и продашь чего нить?</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_hlam_flame_10">
        <text>Пожалуй хватит.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_hlam_flame_11">
        <text>Про Стрелка не слышал?</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_hlam_flame_111">
        <text>Попадался мне как-то костюм с надписью &amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;quot;группировка Стрелка&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;quot;. Перепродал с хорошим наваром. Что-то такое увидишь - тащи ко мне.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_hlam_flame_12">
        <text>Как жизнь? Чем занимаешься?</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_hlam_flame_121">
        <text>Хреново жизнь. Никакого просвета. Приходится всяким хламом барыговать. Ничего нет на продажу? Давай, продавай, заплачу хорошие деньги.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_hlam_flame_13">
        <text>Кто тут в лагере главный?</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_hlam_flame_131">
        <text>Волк. Вон тот, возле костра, в сталкерском костюме. Раз 20 его уже просил, чтобы продал мне костюмчик. Не хочет, жлоб махровый.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_hlam_hello_0">
        <text>Здравствуй. Не желаешь чего нибудь продать?</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_dynamite_done_0">
        <text>Возьми динамит. Теперь ты свободен.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_dynamite_done_1">
        <text>Да! При первой же возможности рвану подальше из зоны, продам хабар и на море отдыхать!</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_flame_0">
        <text>Можно задать тебе пару вопросов?</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_flame_1">
        <text>Задавай.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_flame_10">
        <text>Спасибо, в другой раз.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_flame_11">
        <text>А как этот Стрелок проник к центру Зоны?</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_flame_111">
        <text>Не знаю. Об этом должен знать Бармен. Еще могут знать в лагере ученых.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_flame_1111">
        <text>Что за Бармен такой?</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_flame_11111">
        <text>На заводе &amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;quot;Росток&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;quot; есть бар сталкеров. Вот он там главный. Но вход открыт только для ветеранов.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_flame_1112">
        <text>А где находится лагерь Ученых?</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_flame_11121">
        <text>Их база расположена на мертвом озере Янтарь.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_flame_12">
        <text>Чего все так стремятся к центру Зоны?</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_flame_121">
        <text>Большинство разбогатеть хотят - на артефакты охотятся. Однако есть кое-что получше, чем россыпь артефактов… Исполнитель желаний там, а это гораздо ценнее любых богатств.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_flame_1211">
        <text>&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;quot;Исполнитель желаний&amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;amp;quot;? Это еще что такое?</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_flame_12111">
        <text>Сам не знаю. Но он там точно есть... Я надеюсь…</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_flame_1212">
        <text>Что мешает пробиться глубже в Зону?</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_flame_12121">
        <text>На севере что-то выжигает мозги сталкерам и мешает пробиться глубже в Зону.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_flame_2">
        <text>Что ты знаешь о сталкере по кличке Стрелок?</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_flame_21">
        <text>Слышал какие-то мрачные истории. Вроде он пропал несколько месяцев назад, после того, как пробрался к центру Зоны. Его группировка распалась или была кем-то уничтожена… Это все что я знаю.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_flame_3">
        <text>Ты что-то слышал о призрачном сталкере?</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_flame_31">
        <text>Постой-ка.. Да, помню. Он входил в группировку Стрелка. Говорят, когда вся группировка пропала в центре Зоны, только Призрачный пришел обратно. Только где он сейчас - я не знаю.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_hello_11">
        <text>Ну, привет. Че надо?</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_hello_12">
        <text>Привет. Мне передали, что ты одного из наших от смерти спас. Спасибо тебе. Держи артефакт в знак нашей благодарности - его можешь поменять у Торговца на оружие, патроны или еду.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_job_0">
        <text>Есть чем заняться?</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_job_1">
        <text>Я давно уже в зоне. Сыт этим всем по горло. Рвануть решил. Все спланировал, как через военных прорваться. Не хватает только динамита. Мои ребята несли его мне, да бандиты их отловили и обокрали. Вот теперь надо вернуть обратно. Бандиты сейчас обосновались на фабрике, мои ребята их там рядом караулят. Вообщем дело такое - принесешь мне динамит - я в долгу не останусь.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_job_11">
        <text>Хорошо, по рукам.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_job_111">
        <text>Договорились. Осторожнее там смотри.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_job_12">
        <text>Не, давай уж как нибудь сам.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_job_121">
        <text>Ты такой же трус, как и все.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_job_2">
        <text>Ничего нет.</text>
    </string>
    <string id="escape_raid_wounded_0">
        <text>Слышь, худо мне. Возвращался из рейда глубокого, почти до мертвого города добрался, много интересного видел. А когда возвращался, нарвался на кровососа, еле живой ушел. Поделись аптечкой, если есть.</text>
    </string>
    <string id="escape_raid_wounded_1">
        <text>Легко, держи, мне не жалко.</text>
    </string>
    <string id="escape_raid_wounded_11">
        <text>Спасибо за помощь. Мы с напарником много чего раскопали в рейде. Напарник на свалке остался, хабар сторожить, а я решил по быстрому к торговцу смататься, за медикаментами, да и информацию кое какую передать надо было. Так что будь добр, передай это торговцу [получен фейковый предмет]. Кстати, можешь поговорить с моим напарником. Он о Стрелке поболее меня знает. Найти его можно в гаражах на свалке.</text>
    </string>
    <string id="escape_raid_wounded_2">
        <text>Не, не могу.</text>
    </string>
    <string id="escape_talk_about_escape_0">
        <text>Расскажи мне об этом месте.</text>
    </string>
    <string id="escape_talk_about_escape_1">
        <text>Это дорога в Зону. В погребе за деревеньке возле армейского блокпоста найдешь торговца. Соваться на блокпост и попадаться на глаза солдатам не советую, у них приказ стрелять без предупреждения… Убивать солдат нельзя, только в крайнем случае, за каждого убитого торговцу приходится расплачиваться и он не будет доволен таким раскладом. На равнинах крупные стаи слепых псов, соваться к ним новичкам опасно. Иногда сюда забегают мутанты.</text>
    </string>
    <string id="escape_talk_about_escape_10">
        <text>Спасибо.</text>
    </string>
    <string id="escape_talk_about_escape_2">
        <text>А что там дальше, по дороге на север?</text>
    </string>
    <string id="escape_talk_about_escape_21">
        <text>Там свалка. Мрачное место. Местами из-за мусора пройти невозможно.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_done_artefact_0">
        <text>Вот твой артефакт!</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_done_artefact_2">
        <text>Ну, спасибо за сотрудничество.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_done_blockpost_box_0">
        <text>Вот твой ящик.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_done_blockpost_box_2">
        <text>Тааак, 1000 или нет, 500 рублей и мы в рассчете.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_done_gift_0">
        <text>Тут тебе сталкер этот, который из зоны покалеченный вернулся, передал [передан абстрактный предмет торговцу].</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_done_gift_1">
        <text>Ага, спасибо.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_0">
        <text>Какая у тебя есть работа?</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_12">
        <text>Не, пока ничего нет.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_15">
        <text>Ну вот и ладненько. Что нибудь еще?</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_2">
        <text>Все как обычно. Прежде всего мне нужны артефакты. Плачу обычную цену, ни больше, ни меньше.\n Ну и иногда мне нужны особые люди для особой работы.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_3">
        <text>Действительно, все как обычно. Ладно - если что-то найду, постараюсь не забыть принести.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_4">
        <text>А может у тебя найдется особая работа для особого человека?</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_5">
        <text>Нужно добыть артефакт один. Тут недалеко есть скопление аномалия Электра, так вот там рядышком должны быть артефакты. Принесешь один любой - и дело с концом. Кстати, если артефактов там не окажется, то просто подожди, пока кто-нибудь не попадется в аномалию, собака или человек, все равно. Аномалия его вмиг на артефакт переделает.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_51">
        <text>Есть кое что. Нужно спереть ящик с блокпоста. Только осторожно. Они когда обижаются, то вокруг такой шмон наводят, что даже крысы разбегаются.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_52">
        <text>Есть одно дельце. Бармен из бара сталкеров просил достать для него папку с документами из НИИ Агропром. Только одно НО. Сейчас здание института занято военными. Ищут они там чего-то.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_6">
        <text>Согласен.[Задание]</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_61">
        <text>Хорошо, я постараюсь сделать все незаметно.[Задание]</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_62">
        <text>Ладно, я берусь за это дело, только объясни как туда пройти.[Задание]</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_7">
        <text>Нет, не хочу.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_71">
        <text>Нет, я не согласен.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_72">
        <text>Извини, я еще не готов для этого.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_8">
        <text>По рукам.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_81">
        <text>Ну принесешь ящик, тогда и рассчитаемся. Хочу сразу предупредить, если начнешь убивать солдат, тогда я тебя объявлю вне закона. Беспредельщики мне не нужны. У нас тут хрупкий мир образовался, солдаты конечно все равно постреливают сталкеров, но крупного противостояния нет и есть каналы куда сбывать хабар, если кто-то начнет бучу враз все изменится, а мне такой расклад совсем не нравится. Проще и дешевле принести твою голову командиру блокпоста. Надеюсь ты меня понимаешь правильно.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_82">
        <text>Иди к центру зоны, через свалку, потом свернешь на запад - там и есть агропром. Выйдешь к агропрому, а там по ПДА выйдешь к институту. Координаты я тебе скинул.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_9">
        <text>Твое право.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_91">
        <text>Ну как хочешь.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_92">
        <text>Ну будешь готов - приходи.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_2">
        <text>Короче, Меченый. Я тебя спас и в благородство играть не буду. Выполнишь для меня пару заданий и мы в расчете. Заодно посмотрим, как быстро у тебя башка после амнезии прояснится, а по твоей теме постараюсь разузнать. Хрен его, знает на кой ляд тебе этот Стрелок сдался, ну а я в чужие дела не лезу. Хочешь убить, значит, есть за что.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_21">
        <text>ну?</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_3">
        <text>А теперь выбирай, как мне с тобой быть. Либо я тебе сейчас мозги буду полоскать как я обычно новичкам это делаю или буду с тобой как с опытным сталкером, получай задание и вперед.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_31">
        <text>Давай как с новичком.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_311">
        <text>Ну, с новичком, так с новичком. Слушай тогда.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_32">
        <text>Давай лучше как с опытным, мне еще не совсем память отшибло.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_321">
        <text>О! Это по нашему. Значит слушай.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_4">
        <text>Привет! Как здоровье? Надеюсь не прихворал. \nУ меня для тебя есть работка на выходных.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_about_0">
        <text>Расскажи мне о ...</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_about_1">
        <text>Спрашивай, только я многого не знаю. Сам понимаешь, сижу тут целыми днями, а жизнь она вся там, снаружи.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_about_10">
        <text>Спасибо, это все на сегодня.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_about_2">
        <text>Расскажи мне о военных сталкерах.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_about_21">
        <text>Военные, что с них взять. Смотрят на всех свысока, как будто богами тут заделались. Обряды не чтят, на помощь никогда не прийдут, сколько не зови. Разве что пристрелят, но не из жалости, а потому что натура их такая - сперва стреляй, потом думай. Но я с ними нашел общий разговор. Водку, журнальчики там разные в обмен на спокойствие. Ну, ты понимаешь о чем я.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_about_22">
        <text>Что в Зоне делают военные?</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_about_221">
        <text>Охраняют, что ж еще. То ли саму зону охраняют, то ли весь мир от зоны. Непонятно. Иногда в зону даже целые экспедиции военных проходят. Значит ищут что-то. Но я тебе вот что скажу. Военные зону не уважают, и зона их не любит. То и дело цинковые гробы увозят.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_about_3">
        <text>Расскажи мне о Зоне.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_about_31">
        <text>В Зоне без оружия опасно... а его завсегда сможешь прикупить у меня, для тебя почти по самым низким ценам: практически по самым... ну почти... В центре Зоны точно есть клондайк артефактов и тот, кто проберется туда, сказочно разбогатеет. Понимаешь куда клоню?</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_flame_0">
        <text>Можешь ответить на несколько вопросов?</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_flame_1">
        <text>Давай.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_flame_10">
        <text>Ладно, спасибо.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_flame_2">
        <text>Что ты знаешь о Стрелке?</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_flame_21">
        <text>Был такой сталкер, но сам я его не видел. Откуда появился и куда пропал - неизвестно. По слухам, он пробирался к центру Зоны. Попробуй разузнать больше у сталкеров.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_flame_211">
        <text>Что же там такого интересного в центре Зоны?</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_flame_2111">
        <text>Ну и вопросы у тебя! В центре Зоны - клондайк артефактов, и тот, кто проберется туда, сказочно разбогатеет. Смекаешь, куда клоню?</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_flame_212">
        <text>А как же Стрелок проник к центру Зоны?</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_flame_2121">
        <text>Без понятия. Возможно, знает Бармен или кто-то из сталкеров-ветеранов.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_flame_21211">
        <text>Кто такой Бармен и где его найти?</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_flame_212111">
        <text>Ну, это кореш мой. Заведует баром сталкеров на заводе. Но пускают туда только ветеранов, так что не спеши так.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_flame_213">
        <text>Ладно, спасибо.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_flame_2131">
        <text>Всегда рад помочь хорошему клиенту.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_flame_3">
        <text>Мне нужна экипировка, где я могу ее раздобыть? Тут вообще магазины какие-нибудь есть?</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_flame_31">
        <text>Ну, ты прямо сейчас в одном из них и стоишь. Продаю все по самым низким ценам. С боеприпасами правда в зоне туговато, поэтому и стоят так дорого.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_flame_4">
        <text>Мне нужны деньги, как их можно заработать?</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_flame_41">
        <text>Все очень просто. Делаешь другим услуги, если они тебя не убьют, то дадут денег. Можешь артефакты мне продавать. Заплачу хорошую цену, не то что некоторые барыги.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_flame_5">
        <text>Призрачный сталкер. Не слышал про такого?\n\n*** После нахождения на Агропроме инфы про Призрачного ***</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_flame_51">
        <text>Вроде как был такой, член группировки Стрелка. Ходили к центру зоны. Когда все в центре Зоны сгинули, он один и выжил. Сам бы хотел знать, где этот Призрачный сталкер находится. Но известий о его местонахождении не поступало.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_flame_6">
        <text>Ты не знаешь сталкера по кличке Серый?\n\n*** После получения квеста с Серым в гараже ***</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_flame_61">
        <text>Известный малый, давно в зоне. Артефакты регулярно таскает, причем не какую-то мелочь обычную, а настоящие раритеты. Немало денег заработал на этом. Думаю, что он далеко в зону в своих рейдах заходит. Кстати, может он и о Стрелке что-то знает.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_level_0">
        <text>Расскажи мне об этом месте.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_level_1">
        <text>Предбанник Зоны, армейский кордон. На равнинах стаи слепых псов бродят. Иногда сюда забегают мутанты Вообще тут почти всегда тихо и спокойно, вот только военные иногда развлекаются. Сталкеры тут только мимоходом. Только новички иногда задерживаются. Хорошего хабара здесь не сыщешь. Что еще сказать, Мост есть разрушенный, да фабрика заброшенная. Вроде все.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_level_10">
        <text>Ладно, спасибо.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_level_2">
        <text>Расскажи побольше о блокпосте.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_level_21">
        <text>Несколько десятков солдат и приказ стрелять без предупреждения. Лучьше обходить стороной. Когда обижаются, то зовут бравых спецназовцев. Те наверху такой шмон наводят, что у меня потом месяц клиентов нет. Так что ты их лучше не обижай. Командира их знаю немного. Алкаголик полный. Благодаря ему и держусь здесь.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_level_3">
        <text>Расскажи побольше о разрушенном мосте.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_level_31">
        <text>Если идти по дороге вглубь зоны, то увидишь насыпь железнодорожную. Раньше там мост над дорогой был, а потом взял и упал во время выброса. Военные там любят поджидать сталкеров, возвращающихся с хабаром.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_level_4">
        <text>Расскажи побольше о заброшенной фабрике.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_level_41">
        <text>Как дорогу перейдешь, там и увидишь ее. Белое такое здание. Что смогли украсть - давно украли, а что не смогли то давно заржавело. Излюбленное место бандитов. Рядом с ней ложбинка есть, так вот там можно даже артефактами разжиться.</text>
    </string>
    <string id="tutorial_wounded_0">
        <text>Брат, поделись аптечкой, помираю!</text>
    </string>
    <string id="tutorial_wounded_1">
        <text>Конечно, об чем речь.</text>
    </string>
    <string id="tutorial_wounded_11">
        <text>Спасибо, брат! Обратись к Волку в лагере около торговца, ты можешь быть ему полезен.</text>
    </string>
    <string id="tutorial_wounded_12">
        <text>Понял.</text>
    </string>
    <string id="tutorial_wounded_3">
        <text>Не, нету.</text>
    </string>
</string_table>
