<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" standalone="yes" ?>
<string_table>
    <string id="1_0">
        <text>111</text>
    </string>
    <string id="1_1">
        <text>text in default</text>
    </string>
    <string id="1_11">
        <text>sdfdssdfsdf</text>
    </string>
    <string id="1_111">
        <text>text in defaultdfsdf</text>
    </string>
    <string id="1_12">
        <text>text in default</text>
    </string>
    <string id="1_2">
        <text>text in default</text>
    </string>
    <string id="aa_0">
        <text>default text</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_job_darkvalley_2">
        <text>У меня для тебя есть одно очень важное дело, послушай. Ты уже знаешь, что все торговцы Зоны заинтересованы в открытии прохода на север, но пока проход перекрыт и те кто туда отправляются не возвращаются. Есть информация о "выжигателе мозгов", который преграждает нам путь на север, что это такое никому не известно. По тем документам, которые ты мне притащил с Агропрома кое-что начинает проясняться. Похоже у "выжигателя мозгов" искусственная природа, а вот что это такое и как его обойти станет ясно только после расшифровки документов и пока у меня проблема с их расшифровкой… не хватает части документов. Есть пару перекрестных ссылок на некую "лабораторию X18". Похоже это те заброшенные подземные помещения, которые сталкеры прозвали "темной лабораторией". Так вот, без части документов, на которую ссылаются, я не смогу ничего понять...</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_job_darkvalley_21">
        <text>Продолжай</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_job_darkvalley_211">
        <text>Ты парень не промах, дело свое знаешь, достанешь документы, я тебе хорошо заплачу, кроме того, что тебе первому все открою… я тебе сделал пометку на карте.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_job_darkvalley_2111">
        <text>А если я не справлюсь?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_job_darkvalley_21111">
        <text>Что-то мне подсказывает, что справишься. Да и намекали уже, что ты далеко не так прост, как хочешь показаться… чутье мне подсказывает, что-то с тобой не то… или ты всех нас спасешь от Зоны или серьезно подставишь, но я все таки надеюсь на первое.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_job_darkvalley_211111">
        <text>Хорошо, я попробую</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_job_documents_to_scientists_2">
        <text>Ты принес документы из "темной лаборатории"?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_job_documents_to_scientists_21">
        <text>Да, вот они.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_job_documents_to_scientists_211">
        <text>Так так... сейчас посмотрим... Подожди, пока я их просмотрю... \n\n[ЗАТЕМНЕНИЕ]</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_job_documents_to_scientists_2111">
        <text>Ну что, открылось что-нибудь?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_job_documents_to_scientists_21111">
        <text>Да, это то чего мне не хватало... Слушай, Меченый. \n\nТо, что мы называли "Выжигатель мозга" никакой не выжигатель и точно не излучение Монолита, это какая-то экспериментальна установка, которая что-то излучает и зомбирует всех, кто попадает под лучи установки… и эту хрень можно отключить, понимаешь? Тут перечисляются коды доступа к установкам. Нам нужна только защита от этого гребанного излучения… А клоню я вот куда, похоже нам придется обратиться за помощью в мобильный лагерь ученых, и придется поделиться этими документами. Только они смогут собрать какую-то штуку, которая сможет нас защитить от излучения</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_job_radar_0">
        <text>default text</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_0">
        <text>Работенка для меня найдется?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_2">
        <text>Найдется. У меня есть заказы на артефакты, есть пару дел, которые не терпят отлагательств, и есть более серьезная работа, но о ней отдельно. Что тебя интересует?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_3">
        <text>Меня интересуют заказы на артефакты</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_31">
        <text>[список заказов на артефакты]</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_311">
        <text>Хорошо, посмотрю что я смогу сделать</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_4">
        <text>Меня интересуют дела не терпящие отлагательств</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_41">
        <text>Надо срочно помочь выжившим ученым с упавшего вертолета... Их вертолет упал на Дикой территории, я отмечу тебе на карте. Выжил профессор и несколько человек охраны, кто-то их сбил. И еще, хочу чтоб ты знал - они везли важную для всех нас информацию, она не должна попасть в руки группировок, это важно. Поэтому поспеши, похоже Свобода стоит за всем этим.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_411">
        <text>Хорошо, посмотрю что я смогу сделать</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_421">
        <text>Нет, мне это не интересно</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_5">
        <text>Меня интересует работа посерьезней</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_51">
        <text>Работа серьезная, даже не сомневайся... если хочешь не только заработать, но и помочь открыть дорогу на Север, то будь любезен следуй за мной в мою комнату, здесь шумно и слишком много ушей для того, что я тебе хочу рассказать...</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_511">
        <text>Идем обсудим</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_52">
        <text>text in default</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_start_2">
        <text>Ну привет, Меченый. Жаба мне передал, что у тебя должно быть кое-что для меня... кое-какие бумажки с Агропрома.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_start_21">
        <text>Здорово, бармен. Нет, бумажек с Агропрома еще нет.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_start_211">
        <text>Херово, Меченый... очень херово... \nТы же понимаешь, как они мне нужны? А они мне очень нужны... поверь. У нас под боком выжигатель мозгов, а мы даже не в курсе, что это такое. Немедленно отправляйся за документами. Все разговоры позже…</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_start_2111">
        <text>Думаю что понимаю. Я постараюсь их достать... вскоре...</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_start_22">
        <text>Здорово, бармен. Да, я добыл документы с Агропрома, вот держи.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_start_221">
        <text>Отлично, мне они были очень нужны... Не возражаешь, если я тебя приглашу к себе в комнату? Нам с тобой кое о чем надо переговорить.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_start_2211">
        <text>Не возражаю, отчего бы не побеседовать.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_start_3">
        <text>Чего тебе, Меченый?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_start_4">
        <text>Привет, Меченый. Время идет, а ты не меняешься, все такой же нелюдимый… Садись выпей, может подобреешь чуток…</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_talk_info_0">
        <text>Я хотел бы кое-что узнать</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_talk_info_1">
        <text>Что тебя интересует?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_talk_info_3">
        <text>Что ты знаешь о Стрелке?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_talk_info_31">
        <text>Лидер одной из группировок. Никто его не видел, но ходило много историй о том, как он, Призрак и Горбун добрались до центра Зоны. Стрелок и Горбун пропали, а Призрака видели не так давно. Вернулся живой, но какой-то пришибленный</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_talk_info_4">
        <text>Что ты знаешь про сталкера Призрак?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_talk_info_41">
        <text>Жуткий кадр, длинный носатый молчун. Стрелял хорошо, и пробраться мог куда угодно тихо и незаметно. Поговаривали, что он убил главаря одной двинутой группировки… как же ее называли? А, вспомнил! "Последний день" называлась... да... дикие ребята были. Говорят, что видели, как он к ученым шел</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_talk_info_5">
        <text>Что ты знаешь о Докторе?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_talk_info_51">
        <text>Старый сталкер, который отошел от дел. Живет на болотах, я отмечу тебе на карте. В свое время был связан с группировкой Стрелка</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_talk_info_6">
        <text>Что ты знаешь про Горбуна?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_talk_info_61">
        <text>Был такой, горбатый мужик и картавил к тому же. Не в себе был, сам с собой разговаривал, а так ничего. Пропал он в центре, вместе со Стрелком, хоть и болтают, что Стрелок вернулся</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_talk_info_7">
        <text>Расскажи о мобильных научных лабораториях</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_talk_info_71">
        <text>Как ты наверно уже слышал, несколько правительственных научных организаций изучают "проявления" нашей Зоны. Ходят слухи, что они же своими экспериментами и вызвали ее к жизни. Стрелок со своей группой пытались разобраться так ли это, но в результате вся группа Стрелка уничтожена, а он сам где-то пропал. Правда мне не известна, только домыслы. Научные организации оставляют в Зоне мобильные научные лаборатории, изолированные от внешней среды металлические бункеры, внутри все, что необходимо для изучения Зоны. Мы контактируем с одной такой лабораторией на Янтаре. Они хорошие ребята, открыли нам много интересной информации, мы в долгу не остались… хехе… взаимовыгодный бартер, понимаешь.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_talk_info_8">
        <text>Что такое "исполнитель желаний"?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_talk_info_81">
        <text>Ооо! Это очень интересный вопрос... и хотел бы я знать на него верный ответ. Могу тебе рассказать только легенду об "исполнителе", а сколько в ней правды, решать тебе. Ну что, будешь слушать?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_talk_info_811">
        <text>Да, очень интересно</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_talk_info_8111">
        <text>Это легенда о Монолите, вполне возможно являющимся причиной возникновения Зоны. В 2006 году взорвалась Зона, были приняты меры и население вокруг нее эвакуировали, а Зону оцепили армейские части. Никто не знал, что происходит, кругом паника, Зона растет, полевые лаборатории бессильны. Куча людей погибло внутри. Все боятся радиации, которая может накрыть пол Европы. Прошло несколько лет, появились первые отчаянные парни, вроде тебя. Себя называли сталкерами. Они проникали через армейские кордоны, веря, что в Зоне, что-то есть, что-то, что принесет им богатство. Потихоньку начали тащить оттуда странные штуки, артефакты, за которыми мгновенно началась гонка. Ученые сходили с ума, натуральная истерика. За один такой образец платили бешеные деньги, не то, что сейчас.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_talk_info_81111">
        <text>Продолжай...</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_talk_info_811111">
        <text>Так вот, появились первые истории и легенды о том, что же внутри Зоны, возле полуразрушеннойАЭС. Тогда один из ветеранов пересказал историю, услышанную от одного из местных сталкеров старожилов о Монолите, якобы исполняющем желания. Какая тут началась истерия, сталкеры сбивались в группки и рвались к центру Зоны, каждый чего-то хотел от Монолита. Появились мрачные подробности о первом сталкере, добравшемся до Монолита...</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_talk_info_8111111">
        <text>Дальше... давай дальше...</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_talk_info_81111111">
        <text>Еще когда Зона только появилась, много людей оказались под ее колпаком, отрезанными от внешнего мира. Большинство погибло сразу, но остались редкие счастливчики, не только выжившие, но и пытающиеся что-то предпринять. Один из выживших оказался возле станции, внутри он увидел странное свечение, у него не было выбора, путь назад был отрезан, и он подобрался поближе. Ему открылась картина пробитой крыши саркофага из под которой вырывалось свечение. Он взобрался по стене и ему открылся внутренний вид, среди кучи металлических обломков и обугленных бетонных блинов покоился огромный черный осколок геометрической формы. Это и был Монолит, сталкер наконец очнулся от странного наваждения и осознал, что он забрался буквально в страшно фонивший Саркофаг. Его пробрал дикий страх, сквозь который монотонно пробивался зов Монолита. Монолит звал его, а у сталкера волосы вставали дыбом, в его голове взрывались странные невероятные картины о Монолите...</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_talk_info_811111111">
        <text>Круто...</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_talk_info_811111112">
        <text>Я не знаю, что в этой истории правда, что ложь. Суть в том, что он загадал желание и оно исполнилось, а Зона резко увеличилась на пять километров. Похоже, что за каждое исполненное желание Зона съедает нашу Землю. Но это не останавливает таких бравых ребят, как ты. Они продолжают рваться внутрь, неся в своих сердцах сокровенные желания…</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_1_start_11">
        <text>…давно было пора замочить Борова. Знал бы кто это сделал, купил бы ему выпить.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_1_start_111">
        <text>Точно, давно пора</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_1_start_21">
        <text>…кто-то сильно досадил Свободе. Слышал на "Дикой территории" уничтожили отряд боевиков Свободы. Интересно, кто же это мог быть?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_1_start_211">
        <text>Ага, если б знать...</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_1_start_31">
        <text>…наконец-то у кого-то хватило сил уничтожить гнездо кровососов на Дикой территории… И куда только Долг смотрит?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_1_start_311">
        <text>Долг смотрит на Свободу, куда ж еще.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_1_start_41">
        <text>…слышал кто-то таки прибил лидера Свободы. Теперь у них начнутся тяжелые времена, Долг наконец прижмет их окончательно.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_1_start_411">
        <text>Будем надеяться</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_1_start_51">
        <text>Так это ты уничтожил ветеранов??? Ну даешь, дружище. В том районе, где они крутились, за последнее время пропало около шестерых сталкеров… и все давно подозревали этих съехавших с катушек ветеранов… Хорошо что их наконец прижучили.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_1_start_511">
        <text>Похоже многие хотели, чтобы ветераны "ушли"</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_1_start_61">
        <text>Ты отключил излучение на Янтаре? Ну ты просто везучий псих, черт возьми, рад что хоть кто-то смог наконец справиться с ней. Эх… сколько наших там полегло, ты даже не можешь себе представить… но теперь ученые раскопают что это было такое… теперь может и с "выжигателем мозгов" справимся…</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_1_start_611">
        <text>Хотелось бы верить, что "выжигатель" тоже возможно "отключить"</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_1_start_71">
        <text>…слышал, что Стрелок вернулся ...вместе со всем необходимым для прорыва к "исполнителю". Только вот прячется теперь, слишком много охотников у него на хвосте. Кто-то явно преследует, кто-то тайно. По слухам даже Долг и Свобода включились в охоту… и у каждого в этом своя цель.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_1_start_711">
        <text>Интересно</text>
    </string>
    <string id="bar_zastava_dolg_acces_0">
        <text>Почему вы никого не пропускаете?</text>
    </string>
    <string id="bar_zastava_dolg_acces_1">
        <text>Да потому что сброд всякий лезет в Зону. А нам такие на "Ростке" не нужны.</text>
    </string>
    <string id="bar_zastava_dolg_acces_2">
        <text>А что там, на "Ростке"?</text>
    </string>
    <string id="bar_zastava_dolg_acces_21">
        <text>Не твое дело. Как попадешь туда - сам узнаешь.</text>
    </string>
    <string id="bar_zastava_dolg_acces_3">
        <text>Слышь, браток. Мне позарез дальше надо. Ты понимаешь?</text>
    </string>
    <string id="bar_zastava_dolg_acces_31">
        <text>Что-то ты слишком нахален для новичка. Что за намеки?! Ладно, рублей за 500 мы тебя пропустим.</text>
    </string>
    <string id="bar_zastava_dolg_acces_311">
        <text>Ну вот, другой разговор. Держи деньги.</text>
    </string>
    <string id="bar_zastava_dolg_acces_3111">
        <text>Договорились, можешь пройти.</text>
    </string>
    <string id="bar_zastava_dolg_acces_312">
        <text>Нет, я уж как нибудь сам проберусь.</text>
    </string>
    <string id="bar_zastava_dolg_acces_3121">
        <text>Не проберешься. У нас везде посты стоят.</text>
    </string>
    <string id="bar_zastava_dolg_acces_4">
        <text>Спасибо.</text>
    </string>
    <string id="bar_zastava_dolg_start_2">
        <text>Стой! На "Росток" дороги нет! Новичкам там делать нечего.</text>
    </string>
    <string id="barman_dialog_0">
        <text>default text</text>
    </string>
    <string id="barmen_dialog_0">
        <text>Привет, Меченый. Вован уже рассказал о тебе. Стрелка значит ищешь, ну что ж, кой чего знаю о нем.</text>
    </string>
    <string id="barmen_dialog_1">
        <text>text in default</text>
    </string>
    <string id="barmen_dialog_2">
        <text>text in default</text>
    </string>
</string_table>
