<string id="cit_compromat_documents_text">
    <text>
        Доктор: Нужна информация о планах наемников и вообще узнать, кто они такие. Свобода да и долговцы неплохо заплатили бы за эти данные. Скорее всего эту информацию можно добыть у их лидера.
    </text>
</string>
<string id="cit_base_location_text">
    <text>
        Доктор: Многим необходима карта с точным положением базы наемников, расположением подходов к ней, застав - короче со всей возможной информацией. Если добудешь ее, то штурм этого гадюшника не за горами. Особенно эта информация была бы интересна Свободе и Долгу.
    </text>
</string>
<string id="cit_leader_killer_text">
    <text>
        Лукаш: Наемники - это организованная сила. Хорошо обученная и экипированая. У них есть лидер. Я не знаю кто это, но за всеми действиями наемников стоит чья-то железная и жестокая воля. Но змея без головы не представляет опасности. Ты понимаешь о чем я? Их лидер должен умереть. Мне неинтересно, как это будет сделано и сколько это будет стоить. Во имя свободы Зоны, ты должен это сделать.
    </text>
</string>
<string id="cit_vp_text">
    <text>
        Найти сталкера Василия Петровича, который вызвал в Зону своего племянника, но не пришел на встречу. Найти Василия Петровича и сообщить ему о том, что племянник его ждет на Кордоне. Если же с ним что-то случилось, то узнать, что произошло и дать об этом знать племяннику. Параллельно племянник просит разузнать о дяде как можно больше.
    </text>
</string>
<string id="cit_vp_killers_text">
    <text>
        Зря я взялся за это задание, зря соблазнился на награду. Сижу здесь третьи сутки, наблюдаю за наемниками. Какого-то черта они город делят с бандитами. Откуда здесь бандиты? Вот вчера пленного притащили. В возрасте уже мужик, за полтинник точно. Выяснил, где у них арсенал. Наемники - ребята серьезные, экипированы хорошо, не то, что бандиты. Вчера прилетел вертолет, оттуда выгрузили какие-то ящики и вышли несколько человек. Кто это были - неизвестно. С моего наблюдательного пункта было не рассмотреть. Через час вертолет улетел. Опознавательных знаков на нем не было. После этого наемники все пошли в главное здание. Очевидно там был у них общий сбор. Наблюдение продолжаю. \n Василий Петрович.
    </text>
</string>
<string id="cit_doctor_task_0_art">
    <text>
        Доктор: Когда мы виделись последний раз, ты оставил мне ключ от тайника на Припяти и схему, как его найти... я сумел их сохранить... наемники не нашли... Держи... Возможно там что-то найдешь...
А еще ты бормотал постоянно что с Монолитом какой-то подвох... Это точно...
    </text>
</string>
<string id="cit_doctor_weapon_task_txt">
    <text>
        Доктор: Все наше барахло они упрятали где то в собственном арсенале. Где-то на верхнем этаже, по крайней мере туда мои шмотки тащили, когда поймали.
    </text>
</string>
<string id="cit_doctor_escape_task_0_txt">
    <text>
        Доктор: Пока меня вели, я заметил канализационный люк под лестницей на первом этаже... Если б удалось открыть решетку камеры, то через этот ход можно было бы смотаться отсюда... А уходить лучше на восток. Меня оттуда вели. В той стороне Свобода обитает.
    </text>
</string>
