<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" standalone="yes" ?>
<string_table>
    <string id="esc_bridge_soldiers_start_11">
        <text>Здесь проход воспрещен, сталкер.</text>
    </string>
    <string id="esc_bridge_soldiers_start_12">
        <text>Но мне надо пройти дальше.</text>
    </string>
    <string id="esc_bridge_soldiers_start_13">
        <text>Нельзя... но если очень хочется, то можно. Например, за 500 монет.</text>
    </string>
    <string id="esc_bridge_soldiers_start_14">
        <text>Хорошо, держи деньги.</text>
    </string>
    <string id="esc_bridge_soldiers_start_15">
        <text>Слушай меня сюда. Час мы будем делать вид, что тут ничего кроме комаров и бабочек через мост не порхало. А дальше - не обессудь.</text>
    </string>
    <string id="esc_bridge_soldiers_start_21">
        <text>Проходи, не задерживайся. Но помни, мы такие добрые очень недолго.</text>
    </string>
    <string id="esc_bridge_soldiers_start_24">
        <text>У меня нет денег.</text>
    </string>
    <string id="esc_bridge_soldiers_start_25">
        <text>Значит, нельзя. Приходи, когда будут деньги. А если решишь пробраться втихоря, так и знай - пристрелим как собаку.</text>
    </string>
    <string id="esc_provodnik_start_11">
        <text>Здравствуй, брат.</text>
    </string>
    <string id="esc_provodnik_start_12">
        <text>Проводник, мне нужно встретиться с Доктором.</text>
    </string>
    <string id="esc_provodnik_start_13">
        <text>Хмм... Откуда ты знаешь о Докторе?</text>
    </string>
    <string id="esc_provodnik_start_14">
        <text>Меня послал Призрак, помоги мне срочно связаться с Доктором.</text>
    </string>
    <string id="esc_provodnik_start_15">
        <text>Так бы и говорил. Хорошо. Доктор будет ждать в тайнике группировки Стрелка. Если ты тот человек, за которого себя выдаешь, то место отыщешь без труда.</text>
    </string>
    <string id="esc_provodnik_start_16">
        <text>Спасибо.</text>
    </string>
    <string id="esc_provodnik_start_21">
        <text>Здравствуй, брат.</text>
    </string>
    <string id="esc_stalker_talk_level_0">
        <text>Расскажи мне об этом месте.</text>
    </string>
    <string id="esc_stalker_talk_level_1">
        <text>Это дорога в Зону. Соваться на блокпост и попадаться на глаза солдатам не советую, у них приказ стрелять без предупреждения… По дороге на север будет разрушенный мост, там тоже стационарный пост солдат. На равнинах крупные стаи собак, соваться к ним новичкам опасно. Иногда сюда забегают мутанты.</text>
    </string>
    <string id="esc_stalker_talk_level_10">
        <text>А что с солдатами у моста делать? Как дальше пройти?</text>
    </string>
    <string id="esc_stalker_talk_level_11">
        <text>Есть два варианта. Первый - если там дежурство Кузнецова, он денюжку любит сильно. Глядишь и пропустит за мзду. Ну а если денег нет или кто другой там дежурит, тогда есть обходной путь. Идешь слева от моста вдоль железнодорожной насыпи. Главное смотри, чтобы они тебя не заметили. И там увидишь небольшой туннель, который под насыпью проходит. Военные о нем не знают. Только будь аккуратней, там зомби иногда шастают.</text>
    </string>
    <string id="esc_stalker_talk_level_2">
        <text>А что там дальше, по дороге на север?</text>
    </string>
    <string id="esc_stalker_talk_level_21">
        <text>Там Свалка. Мрачное место. Местами из-за радиактивного мусора пройти невозможно.</text>
    </string>
    <string id="escape_factory_assault_start_2">
        <text>Здоров, сталкер. Откуда идешь? Не из лагеря случаем?</text>
    </string>
    <string id="escape_factory_assault_start_21">
        <text>Я от Волка, он просил меня помочь вам разобраться с бандитами</text>
    </string>
    <string id="escape_factory_assault_start_211">
        <text>Отлично, когда начнем?</text>
    </string>
    <string id="escape_factory_assault_start_2111">
        <text>Прямо сейчас. Поднимай своих.</text>
    </string>
    <string id="escape_factory_assault_start_2112">
        <text>Чуть позже. Я скажу когда.</text>
    </string>
    <string id="escape_factory_assault_start_31">
        <text>Ну что? Мы готовы к бою.</text>
    </string>
    <string id="escape_factory_assault_start_311">
        <text>Хорошо, нападаем прямо сейчас.</text>
    </string>
    <string id="escape_factory_assault_start_41">
        <text>Настрелялись вдоволь. Надеюсь, Волк будет доволен.</text>
    </string>
    <string id="escape_factory_assault_start_51">
        <text>Еще не всех положили. Ищем этих уродов и валим их!</text>
    </string>
    <string id="escape_factory_assault_start_61">
        <text>Да, мужик, ты крут. Вот так взял и всех порешил. Хотел бы я быть таким же.</text>
    </string>
    <string id="escape_fox_hello_dialog_2">
        <text>Слышь, я вообще-то тут человека жду... Так что тебе лучше уйти отсюда... Извини, браток.</text>
    </string>
    <string id="escape_fox_hello_dialog_21">
        <text>У меня есть к тебе вопросы.</text>
    </string>
    <string id="escape_fox_hello_dialog_211">
        <text>Ладно, спрашивай.</text>
    </string>
    <string id="escape_fox_hello_dialog_2111">
        <text>Что ты можешь рассказать о Зоне?</text>
    </string>
    <string id="escape_fox_hello_dialog_21111">
        <text>На такой рассказ уйдет несколько дней, а мое время дорого стоит. Могу лишь дать пару советов. "Свалка" - в трех километрах на север от этого места - место, куда свозили радиактивный хлам со станции в 86 году. Сильная радиация, много аномалий, и как следствие - много артефактов, правда не очень ценных. Остерегайся бандитов и постарайся не поругаться с патрулями "Долга". На запад от "Свалки" - район НИИ "Агропром". Район в плане артефактов бедный, поэтому я туда редко хожу. А на востоке - "Темная долина". Странное какое-то место. Вроде там и тихо, хотя швали вроде бандитов хватает. Но чует мое сердце, что там не все так просто, как кажется. Ну а дальше за свалкой территория завода "Росток" - сердце сталкерства. Там много опытных ребят встретишь.</text>
    </string>
    <string id="escape_fox_hello_dialog_2113">
        <text>Нет, я передумал. Спасибо.</text>
    </string>
    <string id="escape_fox_hello_dialog_3">
        <text>Спасибо... Теперь я тебя внимательно слушаю.</text>
    </string>
    <string id="escape_fox_hello_dialog_31">
        <text>Торговец сказал, что у тебя есть информация о Стрелке.</text>
    </string>
    <string id="escape_fox_hello_dialog_311">
        <text>Что-то в последнее время многие им интересуются. Сказать, что я его лично знаю - не могу. Но опыт "общения" есть. Как то его группа обстреляла моих ребят. Никто не пострадал - они явно других ждали, так что я расцениваю это, как недоразумение. Поматерили друг друга через овраг и разошлись. Меня Серый, мой брательник, ждет в ангаре на Свалке, я тебе скину координаты, пообщайся с ним. Он о нем больше знает. Кстати, на выходе будь осторожен - там бандитов парочка обосновалась.</text>
    </string>
    <string id="escape_fox_hello_dialog_3111">
        <text>Спасибо за информацию, учту.</text>
    </string>
    <string id="escape_fox_hello_dialog_41">
        <text>Тут за мной мутанты гнались. И я не думаю, что они угомонились. Так что если поможешь мне их отстрелять - буду благодарен.</text>
    </string>
    <string id="escape_fox_hello_dialog_411">
        <text>Поглядим.</text>
    </string>
    <string id="escape_fox_hello_dialog_5">
        <text>Сталкер, дай аптечку. Прошу тебя!</text>
    </string>
    <string id="escape_fox_hello_dialog_55">
        <text>Держи, дружище.</text>
    </string>
    <string id="escape_fox_hello_dialog_56">
        <text>Нет у меня аптечки. Сожалею.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_guard_start_dialog_2">
        <text>Стой, Меченный, сейчас в лагере с тобой никто не будет говорить!</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_guard_start_dialog_21">
        <text>Почему?</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_guard_start_dialog_212">
        <text>Надо быть полным идиотом, чтобы разговаривать с человеком из "грузовика смерти". Сперва докажи, что тебе можно доверять.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_guard_start_dialog_2121">
        <text>Что за "грузовик смерти"? Я ничего не помню.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_guard_start_dialog_21211">
        <text>Я мало что знаю, но это что-то очень и очень нехорошее. Вообще, разговаривать на эту тему, тем более с тобой, я не буду. Можешь назвать это суеверием... Но лучше отвали, Меченный, по-хорошему.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_guard_start_dialog_2122">
        <text>Что я должен сделать, чтобы вы мне начали доверять?</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_guard_start_dialog_21221">
        <text>Пусть тебя торговец проверит, а мы пока просто присмотримся. Если ты человек нормальный, за ствол попусту не хватаешься, и вообще с головой дружишь,то, возможно, мы найдем общий язык.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_guard_start_dialog_22">
        <text>Ладно, пусть будет так.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_guard_start_dialog_3">
        <text>Привет, Меченный. Что нужно?</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_leader_hello_11">
        <text>Слушай Меченый, ты тут очень кстати оказался. Нужна твоя помощь.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_leader_hello_111">
        <text>Продолжай.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_leader_hello_1111">
        <text>Меня называют Фанатом, после Волка я тут за старшего остался. Вчера пришли сюда несколько человек из группировки "наемники"... Серьезные мудилы... Пришли и наехали по полной, мол день вам срока - лагерь освободить... Теперь мол это их точка... Сегодня они должны прийти опять. Но сегодня, как ты понимаешь, базаром дело не кончится...</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_leader_hello_11111">
        <text>И что вы решили?</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_leader_hello_111111">
        <text>Мы решили устроить им засаду. В лобовом бою, боюсь, не устоим. Экипированы они что надо... А тут мальчишки... Вобщем, решили заныкаться по домам, сделав вид, что лагерь покинут, а выждав удачный момент атаковать. Так что хороший боец, как ты, нам сейчас ох как нужен. После боя сочтемся. Ну что, поможешь нам?</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_leader_hello_1111111">
        <text>Помогу.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_leader_hello_11111111">
        <text>Предлагаю потратить оставшееся до их прихода время на подготовку к бою. План такой... Самых зеленых из новичков я по домам-подвалам разгоню, с приказом нос не высовывать... А то положат пацанов не за понюшку табаку... А мы с тобой и еще парочкой ребят, что посерьезней, займем удобные сектора для обстрела зоны вокруг костра. Подпустим их к костру и по моей команде жахнем со всех сторон... Они прийдут со стороны моста... Думаю, уже скоро... Так что ищи укрытие с хорошим видом на костер и по команде начинаем... Впрочем, можешь конечно и навстречу им выйти , но на открытом месте думаю мало шансов... Так что решай сам</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_leader_hello_111111111">
        <text>Хорошо.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_leader_hello_1111112">
        <text>Нет, я пока не готов.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_leader_hello_11111121">
        <text>Жаль. Такой боец как ты нам бы сильно пригодился. Значит будем своими силами управляться.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_leader_hello_21">
        <text>Ждем красавцев. Чувствую, что скоро пожалуют.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_leader_hello_31">
        <text>Да, ты страшный человек, Меченый. Лучше тебе на дороге не попадаться.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_leader_hello_311">
        <text>Есть немного.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_leader_hello_3111">
        <text>Вот твоя награда. И еще... Я очень тебе благодарен за помощь. Спасибо, Меченый.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_leader_hello_41">
        <text>Здорово, Меченый, рад тебя видеть.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_leader_hello_411">
        <text>И тебе привет.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_leader_hello_412">
        <text>Кстати, а куда Волк подевался?</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_leader_hello_4121">
        <text>Он не так давно получил от одного из проходивших мимо сталкеров какое-то послание. Резко зашевелился, схватил ящик с динамитом и ломанулся вглубь Зоны. А я как раз от ранения отходил на Кордоне, вот он и попросил меня присмотреть за молодняком. И вот я здесь.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_hello_11">
        <text>Здорово, Меченый. Торговец послал бандитов мочить?</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_hello_111">
        <text>Да, он сказал к тебе подойти.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_hello_1111">
        <text>Значит слушай сюда. Рядом с фабрикой, где бандиты сидят, мои разведчики под мостом этих уродов пасут. Иди к ним, скажи что от меня и что я послал тебя в качестве подкрепления к ним для штурма фабрики. Да, чуть не забыл. Там мне ящик с динамитом тащили, да из-за бандитов недотащили. Этот ящик я серьезным людям обещал, так вот нехорошо получилось.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_hello_1112">
        <text>Продолжай.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_hello_11121">
        <text>Выносишь вместе с моими людьми базу бандитов, находишь там ящик с динамитом и приносишь его мне. Как принесешь я тебе заплачу. Договорились?</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_hello_111218">
        <text>Нет, не готов я пока.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_hello_1112181">
        <text>Ладно, если ты денег не хочешь - я заставлять не буду.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_hello_111219">
        <text>Договорились.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_hello_1112191">
        <text>Отлично, жду тебя с грузом.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_hello_12">
        <text>Привет. Мне передали, что ты одного из наших от смерти спас. Спасибо тебе. Держи артефакт в знак нашей благодарности.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_hello_121">
        <text>Спасибо.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_hello_122">
        <text>Спасибо.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_hello_1221">
        <text>Ты ко мне пришел, потому что тебя торговец послал бандитов мочить?</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_hello_13">
        <text>Как ты побрался мимо охраны!? Тебе нельзя в лагерь, Меченный! Уходи пока цел!</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_hello_14">
        <text>Ну ты и сука, Меченый. Какого хрена ты Толика завалил? Если бы не бандиты, которых ты пострелял, я бы... Эх, да что с тобой говорить...</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_hello_51">
        <text>Ну что, принес динамит?</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_hello_511">
        <text>Да, вот держи.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_hello_5111">
        <text>Гы-гы. Спасибо. Поздравлю "друзей" шикарным фейерверком. Держи деньги. Честно тебе скажу, ты серьезный тип. Бандитов в капусту покрошил и даже не вспотел. Я себе представляю, на что ты способен, когда полностью оклемаешься.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_hello_512">
        <text>Пока нет.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_hello_61">
        <text>Ну, привет. Что надо?</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_hello_71">
        <text>Здорово старик, рад тебя видеть. Что тебе от меня надо?</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_hello_81">
        <text>Привет. Мне передали, что ты одного из наших от смерти спас. Спасибо тебе. Держи артефакт в знак нашей благодарности.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_info_0">
        <text>У меня есть вопросы.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_info_1">
        <text>Говори. Постараюсь помочь.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_info_10">
        <text>Спасибо.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_info_2">
        <text>Что ты знаешь о Зоне?</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_info_21">
        <text>Много чего знаю. Спрашивай конкретно.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_info_211">
        <text>Что в центре Зоны?</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_info_2111">
        <text>Это тот вопрос, на который я пытался найти ответ два года. Но безопасный путь в центр Зоны так и не нашел. Несколько раз с друзьями пытались прорваться. Я еле-еле вернулся, а друзья - нет. Ты спросишь чего мы туда вообще полезли? За мечтой, за исполнением желаний.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_info_21111">
        <text>Исполняются мечты?</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_info_211111">
        <text>Есть такая сталкеровская легенда о "исполнителе желаний". В центре Зоны есть место, где исполняются любые, даже самые невероятные, желания. Но знаешь, что я тебе скажу? Я знаю точно, что в центре Зоны есть смерть, а в этот "исполнитель" я уже не верю. Так что не рискуй попусту.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_info_212">
        <text>Откуда взялась Зона?</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_info_2121">
        <text>Да бабахнуло что-то в 2006. А потом она появилась. Я знаю, что это не ответ. Но, поверь мне, мало кто знает истину.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_info_213">
        <text>Что тебя привело в Зону?</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_info_2131">
        <text>В 2008 нашу убыточную шахту закрыли. Денег не было. А тут пошли слухи, что в Зоне можно сказочно разбогатеть. Армейский опыт за плечами у меня был, вот и решил рискнуть. Не могу сказать, что разбогател, но деньжата действительно завелись. История обычная, подобная многим другим.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_info_214">
        <text>Что самое опасное в Зоне?</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_info_2141">
        <text>Да сложно сказать, что самое опасное. В Зоне столько всего опасного и неизведанного, что я врядли со всем сталкивался. Мое тело - наглядный пример опасностей Зоны: откушен плотью палец на ноге, поредевшие от радиации волосы, обожжено правое бедро в "жарке", кстати хреновая штука. Аномалия, которая не стоит на месте, а летает. А один раз лицом к лицу с кровососом столкнулся. Так об этом вообще боюсь вспоминать. Вообщем, говорить можно сколько угодно, но не испытав этого на себе - ты не поймешь. Один совет - будь осторожен.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_info_3">
        <text>Слышал что-нибудь о Стрелке?</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_info_31">
        <text>По-моему какой-то крутой сталкер. Лично не знаком. Впрочем я давно уже близко к центру Зоны не лазил, а здесь, на окраине в основном только новички бродят. Тебе надо поговорить с кем-то, кто сейчас работает в глубине Зоны.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_info_4">
        <text>Что ты знаешь о "грузовиках смерти"?</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_info_41">
        <text>Ничего не знаю и знать не хочу. Извини, я знаю, что ты оттуда. Но слишком от этого какой-то мистикой прет. А поработав в Зоне хочешь не хочешь, а станешь суеверным. Мертвецы в кузове, мертвецы за рулем... Кто они, откуда... Надеюсь, что не с того света.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_done_blockpost_box_0">
        <text>Задание выполнил, держи ящик с блокпоста.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_done_blockpost_box_2">
        <text>А вот это ты молодец, спасибо. Впрочем знаю, "спасибом" сыт не будешь...Та-аак, 3000 или нет, 2000 тугриков и мы в рассчете. Кстати, как только военные обнаружат пропажу, тут такой кипеж начнется. Так что вали отсюда подобру-поздорову на крейсерской скорости.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_0">
        <text>Спецзадания есть?</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_1">
        <text>Нет, ничего нет.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_10">
        <text>Значится так. Тут недалеко отсюда, на фабрике бандиты обосновались. И они пощипывают сталкеров, которые идут ко мне с артефактами, что как ты сам понимаешь торговле мешает. Да и не только мне. Тут в лагере ими тоже сильно недовольны. Так что можно объединить силы для очищения Кордона от этих ублюдков.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_104">
        <text>Значится так. Тут недалеко отсюда, на фабрике бандиты обосновались. И они пощипывают сталкеров, которые идут ко мне с артефактами, что как ты сам понимаешь торговле мешает. Да и не только мне. Тут в лагере ими тоже сильно недовольны. Но так как ты напортачил с Толиком, то тебе Волк не поможет. Я думаю, что если ты бандитов вынесешь, то я уговорю его сменить гнев на милость. Но, блин, ты должен очень постараться.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_105">
        <text>Продолжай.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_106">
        <text>Тебе надо вынести бандитов с фабрики. По отстрелу ублюдков я раскошеливаюсь. Так как ты облажался, то на помощь Волка не рассчитывай, все придется делать самому. Подходит?</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_1061">
        <text>Да, вполне.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_11">
        <text>Продолжай.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_111">
        <text>Тебе надо вынести бандитов с фабрики. Для этого подойди к Волку, он тебе даст людей в помощь. По отстрелу ублюдков я раскошеливаюсь. Все понятно?</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_1111">
        <text>Да, вполне.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_12">
        <text>Какие спецзадания? Ты еще старое задание не сделал!</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_4">
        <text>Я думаю, ты уже встречался с ребятами в черно-синих костюмах. Это группировка "Наемники". Но кто они такие доподлинно - не знает никто. А есть много людей, причем, очень серьезных людей, которые хотят это знать. И согласны платить звонкой монетой. Ходят слухи, что наемники защищают интересы одной из иностранных разведок. Но мне нужны доказательства. Если бы какие-то бумаги достать. Договора, накладные, стенограммы переговоров и все в том же духе. Ты уж расстарайся, Меченый, а я в долгу не останусь.\n</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_41">
        <text>Продолжай.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_411">
        <text>Нужны документы наемников, внутрення преписка, счета и все такое. Приносишь - получаешь деньги. Где их база находится - неизвестно. Ходят слухи о каком-то "мертвом городе". Берешься?</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_4111">
        <text>Берусь.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_41111">
        <text>Отлично. Цена этой информации очень высока, а значит и награда будет не маленькой.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_42">
        <text>Нет. Пока браться не буду.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_421">
        <text>Ну как знаешь, но если будет возможность такие документы заполучить, не оплошай.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_5">
        <text>В общем дело такое... Тут на блокпост из глубины Зоны передали ящик с отчетом одной из военных экспедиций что поближе к северу ходила... И охраняют его, словно он плутонием наполнен. Но по ночам там один, максимум два охранника остается.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_51">
        <text>Продолжай.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_511">
        <text>Проберись втихаря на блокпост и вытащи для меня ящик. А я уж тут для тебя расстараюсь. Возьмешься?</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_5111">
        <text>Попробую.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_51111">
        <text>Отлично, буду ждать. Ты ведь меня еще ни разу не подводил. Только, это, шуму не наделай, а то мало места будет всем, если военные обидятся.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_52">
        <text>Нет. Пока браться не буду.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_521">
        <text>Да ладно, там того блокпоста - одно название... Десяток срочников полупьяных... Но ты, Меченый зря отказался.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_6">
        <text>Меченый я тут поразмыслил на досуге и хочу тебе кое-что предложить… Тебе, по большому счету, нужно искать своего Стрелка. Так ведь?</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_61">
        <text>Допустим.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_611">
        <text>В общем, по Стрелку узнал кое-чего. Есть такой сталкер. Говорят, дорогу на север Зоны нашел. А места там нетронутые, клондайк артефактов... М-да... В общем - я помогу тебе его найти... но... Как ты понимаешь не за просто так. Придется отрабатывать... Но, в итоге, будет нам обоим хорошо - ты своего Стрелка замочишь, а заодно и узнаешь, что с тобой стряслось... А я узна... ну, в смысле - свою выгоду от сотрудничества тоже поимею... Гы-ыы...</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_6111">
        <text>Продолжай.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_61111">
        <text>Мужик ты серьезный - сразу видно... А мне, то есть нам, такие люди нужны - мы, с другими торговцами, проводим расследование. Цель - открыть путь на север, к центру Зоны. А ближе к центру кто-то или что-то мешает проходу... Хрен его знает, как твой Стрелок там проскользнул... Понимаешь, там есть место, где мозги закипают. Жуткое место... Мда... Но, ближе к делу.. Те пацаны, которых вертолет растрелял, следили для меня за военными тут недалеко. И, судя по всему, вояки в здании бывшего НИИ Агропром что-то нашли. Что-то очень серьезное. Я уверен, что это как-то связано с центром Зоны. Так вот, все, что накопали военные, охраняется, где-то на третьем этаже здания института. И нам это очень надо. Понял, куда клоню?</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_611111">
        <text>Думаю что понял.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_6111111">
        <text>Как только сопрешь кейс с территории бывшего НИИ Агропром, отнесешь его к Бармену. Он заправляет делами в сталкерском баре "100 рентген", что на территории бывшего завода Росток.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_61111111">
        <text>Хорошо.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_611111111">
        <text>Координаты и необходимую инфу я тебе закачаю на ПДА. А в общем, пойдешь на север через Свалку, а потом повернешь на запад, и через пару километров выйдешь к Агропрому. На Свалке артефактов, кстати, как грибов после дождя, правда фонит по полной программе. Так что советую прикупить у меня антирада или водочки. Нафиг тебе потом светиться по ночам, ты ж не новогодняя елка, гы-гы. Ну, удачи.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_killers_reward_0">
        <text>Задание выполнил, принес информацию о базе наемников и папку с их документами.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_killers_reward_1">
        <text>Ты хорошо поработал. Давай их сюда, а я тебе денег насыплю.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_killers_reward_11">
        <text>Вот папка и информация.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_killers_reward_111">
        <text>Держи деньги, потрудился ты на славу. А эта папочка посодействует наведению в Зоне порядка и тишины... хе-хе...</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_111">
        <text>Меченный... Тут мои посыльные возвращаются из рейда. Здесь я их видеть не хочу - вдруг на хвосте кого притащили. Они за военными следили, так что ну его нафиг, чтобы они у меня светились... Поэтому дуй к вагончику, что возле дороги... Они тебя там будут ждать... Возьмешь у них флэшку и мигом ко мне. Дело плевое. И после этого ты будешь свободен как птица.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_1111">
        <text>Продолжай.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_171">
        <text>Здорово Меченый. Что новенького расскажешь?</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_181">
        <text>Меченый, ты что здесь делаешь то? Я же тебе ясно сказал - дуй к вагончику!</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_191">
        <text>Ну что, был в Х18? Документы принес?</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_1911">
        <text>Был, вот держи документы.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_19111">
        <text>А... ага... хм... Очень интересно, хм... хм... Это надо одному знакомому физику показать... И это его заинтересует, да... очень заинтересует. Хмм, угу... о, как! Однако... даже и не предполагал такого... у как все запущено... ну ладно. Держи обратно, отдашь их Бармену. Очень хорошо, что ты дал мне их почитать, вот тебе за труды причитается.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_199">
        <text>Сделай это быстро: пришел, забрал флешку, если надо, оказал посильную помощь. Флешку принес мне. Все, свободен.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_1999">
        <text>Хорошо.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_2">
        <text>Короче, Меченый. Я тебя спас и в благородство играть не буду. Выполнишь для меня пару заданий и мы в расчете. Заодно посмотрим, как быстро у тебя башка после амнезии прояснится, а по твоей теме постараюсь разузнать. Хрен его знает на кой ляд тебе этот Стрелок сдался, ну а я в чужие дела не лезу. Хочешь убить, значит, есть за что.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_200">
        <text>Ну что, Меченый, по нашим делам ничего не продвинулось?</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_21">
        <text>Ближе к делу.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_3">
        <text>О, люблю деловой подход. \n Выбирай, как мы с тобой поступим: либо я тебе сейчас мозги буду полоскать, как я обычно новичкам это делаю, либо буду с тобой как с опытным сталкером, получай задание и вперед.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_300">
        <text>Здорово, Меченый. Тут как раз есть дельце для тебя.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_31">
        <text>Давай как с новичком. Ничего не помню.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_32">
        <text>Давай как с опытным.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_321">
        <text>О! Значит слушай. Тут рядом поле аномалий "Мясорубка". И там лежит артефакт. Местные новички из лагеря за ним лезть бояться. Вот он и валяется там уже неделю. А у тебя на морде написано, что ты не новичок, хотя и не помнишь нихрена. Так что даже с отшибленными мозгами ты его добудешь. Координаты места задания я скинул на твой PDA вместе с информацией по мясорубке и ее артефактам.\nДа, кстати, в лагерь тебя пускать не хотят. Не доверяют они тебе. Да и я в общем-то тоже. Посмотрим какой ты в деле, и если у тебя с головой все в порядке, я за тебя словечко замолвлю и тогда только сможешь туда заходить. А пока даже и не пытайся, никто с тобой говорить не будет.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_3211">
        <text>Продолжай.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_32111">
        <text>Принеси мне артефакт и будем считать, что частично за свое спасение ты расплатился.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_321111">
        <text>Хорошо, я попробую.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_4">
        <text>Здорово, Меченый. Рад видеть тебя живым.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_5">
        <text>Здорово, Меченный. Как успехи?</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_51">
        <text>Задание выполнил, держи артефакт.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_511">
        <text>Отлично, Меченый. Еще одна маленькая услуга и мы с тобой в расчете. Кстати, когда тебя приволокли, у тебя при себе нож был. Я его забрал, мало ли, вдруг у тебя с башней не все в порядке. Теперь вижу что все вроде в норме, и я тебе его отдаю. Но честно предпреждаю, с одним ножом много не навоюешь. Лучше когда появятся деньги, у меня купи что-то посерьезней, например, ружье.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_5111">
        <text>Что за услуга?</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_52">
        <text>Погибли твои посыльные.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_52111">
        <text>Ну что ж... Всякое бывает... Кстати, тебе там флешку с информацией должны были передать. Где она?</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_521111">
        <text>Вот она, держи.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_5211111">
        <text>Отлично... Будем считать что проверку ты прошел. Я передам в лагерь новичков что ты вроде как адекватен.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_521112">
        <text>Нет у меня ее.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_5211121">
        <text>Мне жаль Меченый, но пока ты ее мне не принесешь - серьезного разговора не будет.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_52121">
        <text>Да и ты руку приложил. Дурак ты, Меченый. Зачем тебе убивать их понадобилось? Ладно, дело не мое. Там флешка с информацией у одного должна была быть. Где она?</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_521211">
        <text>Вот она, держи.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_5212111">
        <text>Хорошо... Будем считать что проверку ты прошел. В лагерь новичков заявляться не рекомендую.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_53">
        <text>Задание выполнил, бандиты уничтожены.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_53111">
        <text>Круто!!... Да, конечно, без базара. Вот твои деньги. Честно заработал.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_53121">
        <text>Да, неплохо. Я передам в лагерь о твоих геройствованиях. Надеюсь, что они тебя простят.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_56">
        <text>Пока никак.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_571">
        <text>Ну что, принес артефакт?</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_5711">
        <text>Нет, пока не принес.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_57111">
        <text>Пока не принесешь, говорить нам не о чем.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_6">
        <text>Меченый, я тебе уже все сказал, дуй на задание!</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_info_0">
        <text>Мне нужны ответы на некоторые вопросы.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_info_1">
        <text>Спрашивай, только я многого не знаю. Сам понимаешь, сижу тут целыми днями, а жизнь она вся там, снаружи, в Зоне. Могу рассказать о Зоне вообще, а могу о ближайших окрестностях, дальше-то я не забирался.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_info_100">
        <text>Я пока хочу узнать в общих чертах о Зоне.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_info_101">
        <text>Спрашивай.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_info_2">
        <text>Что в Зоне делают военные?</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_info_21">
        <text>Охраняют, что ж еще. То ли саму зону охраняют, то ли весь мир от зоны. Непонятно. Иногда в зону даже целые экспедиции военных проходят. Значит ищут что-то. Но я тебе вот что скажу. Военные зону не уважают, и зона их не любит. То и дело цинковые гробы увозят.\nЧто еще сказать. Смотрят на всех свысока, как будто богами тут заделались. Сталкеровские законы не чтят, на помощь никогда не прийдут, сколько не зови. Разве что пристрелят, но не из жалости, а потому что натура их такая - сперва стреляй, потом думай. Но я с ними нашел общий разговор. Водку, журнальчики там разные в обмен на спокойствие. Ну, ты понимаешь о чем я. Так что попусту их не зли.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_info_3">
        <text>Расскажи мне о Зоне.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_info_31">
        <text>Зона... это не просто круг в сорок километров диаметром с центром где-то возле атомной станции. Это что-то очень странное. Поверь мне, врядли кто-нибудь в нашем мире ответит тебе на этот вопрос. Потому что зона - это не часть нашего мира. Мне кажется, что это вообще "другой" мир. Опасный, странный, и чертовски привлекательный. А знаешь почему? Да потому что любой бомж здесь может быстро разбогатеть. Причем, чем ближе к центру Зоны проберешься, тем быстрее.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_info_311">
        <text>Чем опасен, этот "другой" мир?</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_info_3111">
        <text>Кхе - кхе. Да практически ничем, кроме того, что подохнуть можно на каждом шагу. И не только от пули тупого солдафона, а военных сейчас много нагнали. Впрочем, смерть от пули - самая приятная смерть в Зоне. А вот аномалии - это капец. Невидимая смерть - вот это страшно. Их даже мутанты стороной обходят. Кстати о мутантах. Эти "дети" Зоны - тоже дрянь редкостная, так что в Зону без оружия не суйся. А вообще по поводу опасностей Зоны лучше сталкеров тебе никто не расскажет.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_info_312">
        <text>Как здесь можно разбогатеть?</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_info_3121">
        <text>Ну чувак, разве такое вообще можно забыть? Артефакты!!! Вот в чем сила, брат. За эти непонятные игрушки Зоны некоторые люди во внешнем мире готовы отвалить целое состояние. Артефакты ценнее чем золото и бриллианты. Потому что ни одна драгоценность в мире не обладает такими сверхестественными силами, и к тому же согласна делиться ими со своим хозяином. Прикинь, вешаешь такую хрень на пояс и пули обходят тебя стороной. Что еще? Мелочь часто можно встретить даже здесь. Но за истинно ценными экземплярами сталкеры рвутся к центру Зоны.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_info_313">
        <text>Кто-нибудь знает, что происходит в центре Зоны?</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_info_3131">
        <text>Да болтают разное, тебе потом сталкеры много всякой всячины расскажут, но только я во всю эту потустороннюю чушь не верю. А вот во что я верю, так это в то, что центр Зоны это клондайк артефактов. И честно скажу, я еще не встречал вживую тех людей, которые там побывали.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_info_4">
        <text>Знаешь что со мной случилось?</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_info_41">
        <text>Ну, брат, ты спросил. Темное это дело. Нашли тебя в "грузовике смерти". Иногда из центра Зоны появляются эти, груженные телами, труповозы. Куда они едут - никто толком не знает. Тебе неповезло, твоя машина разбилась. Кхе-кхе, а ты выжил. И вот это для меня - удивительный факт. Разбитые грузовики находили и раньше, но выживших - никогда. Извини, больше ничем помочь не могу. Разбираться тебе прийдется самому.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_info_5">
        <text>Кто такой Стрелок?</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_info_51">
        <text>Да вроде есть такой сталкер. По слухам, один из немногих, кто к центру Зоны ходил. Впрочем, легенд про сталкеров-героев в Зоне предостаточно. Поэтому гарантировать, что так оно и было не могу. Во всяком случае я с ним делов не вел. Возможно, он работает с другими посредниками. Вообщем, спрашивай у народа в Зоне, глядишь кто-нибудь чего-нибудь да и подскажет.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_info_6">
        <text>Кто такой сталкер по кличке "Призрак"?</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_info_61">
        <text>Да это еще один человек-легенда. Давно о нем ничего не слышно. Наверное сгинул где то в глубинах Зоны.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_info_99">
        <text>Что тут поблизости творится?</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_info_999">
        <text>Предбанник Зоны, армейский кордон. Тут относительно спокойно, вот только военные иногда развлекаются. Опытные сталкеры тут мимоходом, только новички задерживаются, и иногда навечно, кхе-кхе. Вот и рядом со мной, в деревеньке, лагерь новичков приютился. Впрочем нажимать на курок они тоже умеют, так что не задирайся с ними попусту. Хорошего хабара здесь не сыщешь. Что еще сказать? За дорогой заброшенная фабрика какая-то. На севере, за железнодорожной насыпью остатки фермы, а на юге - блокпост. Кстати, кое-где вояки мины расставили, осторожнее. Еще в центре мост был, да повалило его. Да вроде и все.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_info_9991">
        <text>Расскажи побольше о блокпосте.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_info_99911">
        <text>Отделение солдат и приказ стрелять без предупреждения. Лучше обходить стороной. Когда обижаются, то зовут бравых спецназовцев с дальнего кордона. Те наверху такой шмон наводят, что у меня потом месяц клиентов нет. Так что ты их лучше не обижай. Командира их знаю немного. Алкоголик полный. Благодаря ему и держусь здесь.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_info_9992">
        <text>Расскажи побольше о поваленном мосте.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_info_99922">
        <text>Да тут метров триста-четыреста на север. Там и увидишь. Раньше там мост над дорогой был, а потом взял и упал во время выброса. Военные там пост поставили и типа как никого не пускают, но если ты их подмажешь, то пропустят свободно. Где-то за полштуки-штуку пройти реально. Это если ты нагружен сильно или ранен, а вообще там лучше не светиться.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_info_9993">
        <text>А о фабрике поподробнее можно?</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_info_99933">
        <text>Как дорогу перейдешь, там и увидишь ее. Разрушенное кирпичное здание. Что смогли украсть оттуда - уже давно украли, так что стоит пустой полуразвалившийся остов. Излюбленное место бандитов. Не знаю, есть ли они сейчас там, но на всякий случай будь осторожен. Взять то с тебя пока нечего, но оно тебе надо?</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_info_9994">
        <text>Расскажи мне о ферме.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_info_99944">
        <text>От ты нудный. Ну ферма как ферма. Свиньи там еще до перестройки передохли.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_info_9995">
        <text>Спасибо, я узнал все что хотел.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_info_9996">
        <text>Я бы еще хотел кое-что узнать.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_level_0">
        <text>Расскажи мне об этом месте.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_level_1">
        <text>Предбанник Зоны, армейский кордон. Тут относительно спокойно, вот только военные иногда развлекаются. Опытные сталкеры тут мимоходом, только новички задерживаются, и иногда навечно, кхе-кхе. Вот и рядом со мной, в деревеньке, лагерь новичков приютился. Впрочем нажимать на курок они тоже умеют, так что не задирайся с ними попусту. Хорошего хабара здесь не сыщешь. Что еще сказать? За дорогой заброшенная фабрика какая-то. На севере, за железнодорожной насыпью остатки фермы, а на юге - блокпост. Кстати, кое-где вояки мины расставили, осторожнее. Еще в центре мост был, да повалило его. Да вроде и все.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_level_10">
        <text>Ладно, спасибо.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_level_2">
        <text>Расскажи побольше о блокпосте.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_level_21">
        <text>Отделение солдат и приказ стрелять без предупреждения. Лучше обходить стороной. Когда обижаются, то зовут бравых спецназовцев с дальнего кордона. Те наверху такой шмон наводят, что у меня потом месяц клиентов нет. Так что ты их лучше не обижай. Командира их знаю немного. Алкоголик полный. Благодаря ему и держусь здесь.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_level_3">
        <text>Расскажи побольше о поваленном мосте.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_level_31">
        <text>Да тут метров триста-четыреста на север. Там и увидишь. Раньше там мост над дорогой был, а потом взял и упал во время выброса. Военные там пост поставили и типа как никого не пускают, но если ты их подмажешь, то пропустят свободно. Где-то за полштуки-штуку пройти реально. Это если ты нагружен сильно или ранен, а вообще там лучше не светиться.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_level_4">
        <text>А о фабрике поподробнее можно?</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_level_41">
        <text>Как дорогу перейдешь, там и увидишь ее. Разрушенное кирпичное здание. Что смогли украсть оттуда - уже давно украли, так что стоит пустой полуразвалившийся остов. Излюбленное место бандитов. Не знаю, есть ли они сейчас там, но на всякий случай будь осторожен. Взять то с тебя пока нечего, но оно тебе надо?</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_level_5">
        <text>Расскажи мне о ферме?</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_level_51">
        <text>От ты нудный. Ну ферма как ферма. Свиньи там еще до перестройки передохли.</text>
    </string>
    <string id="tutorial_wounded_give_medkit_1">
        <text>Да, блин, кровь хлещет. Дай аптечку!?</text>
    </string>
    <string id="tutorial_wounded_give_medkit_2">
        <text>Держи.</text>
    </string>
    <string id="tutorial_wounded_give_medkit_21">
        <text>Спасибо, брат. Я это не забуду. Я передам Волку, он главный в лагере в деревне. Он тебя отблагодарит. Да, кстати, вот флешка, отдай ее торговцу. Он знает, что с ней делать.</text>
    </string>
    <string id="tutorial_wounded_give_medkit_211">
        <text>Хорошо.</text>
    </string>
    <string id="tutorial_wounded_give_medkit_3">
        <text>Извини, брат, но аптечки нету.</text>
    </string>
    <string id="tutorial_wounded_give_medkit_31">
        <text>Обыщи тела... У ребят из нашей группы должны были быть.</text>
    </string>
    <string id="tutorial_wounded_give_medkit_5111">
        <text>Да ниче так, помаленьку. Вот коплю на бронежилет, чтобы вглубь Зоны пойти.</text>
    </string>
    <string id="tutorial_wounded_give_medkit_5121">
        <text>Меченый, ты не представляешь, как я тебе благодарен. Пойдем в лагерь, я расскажу своим, что ты нормальный мужик и с башней дружишь...</text>
    </string>
    <string id="tutorial_wounded_give_medkit_51211">
        <text>Идем.</text>
    </string>
    <string id="tutorial_wounded_give_medkit_6">
        <text>Как же мне хреново.... помираю...</text>
    </string>
    <string id="tutorial_wounded_give_medkit_61">
        <text>Ты как, живой?</text>
    </string>
    <string id="tutorial_wounded_give_medkit_7">
        <text>Уф...</text>
    </string>
    <string id="tutorial_wounded_give_medkit_8">
        <text>Ну как ты?</text>
    </string>
</string_table>
