<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" standalone="yes" ?>
<string_table>
    <string id="1_0">
        <text>111</text>
    </string>
    <string id="1_1">
        <text>text in default</text>
    </string>
    <string id="1_11">
        <text>sdfdssdfsdf</text>
    </string>
    <string id="1_111">
        <text>text in defaultdfsdf</text>
    </string>
    <string id="1_12">
        <text>text in default</text>
    </string>
    <string id="1_2">
        <text>text in default</text>
    </string>
    <string id="aa_0">
        <text>default text</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barman_ecolog_flash_done_0">
        <text>Держи флешку. На ней все то, что наиследовал профессор Шариков.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barman_ecolog_flash_done_21">
        <text>Спасибо. Наверняка там что-то полезное. Держи обещанные выпивку и закусон. И еще кое что от моих покровителей в "Долге".</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barman_ecolog_flash_done_31">
        <text>Так так. Угу, информация говоришь на флешке? И одновременно на всех ПДА "Свободы" в радиусе 10 километров! И какая теперь от этого польза? За такую работу ты у меня получишь долю с маком.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_0">
        <text>Работенка для меня найдется?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_1">
        <text>Нет, сегодня, как ни странно, ничего нет.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_2">
        <text>Есть серъезная работа. Для настоящих героев.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_21">
        <text>Давай, ближе к делу. Что сделать нужно?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_22">
        <text>Извини, я слишком умный для героя.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_3">
        <text>Есть одно поручение. Но здесь о нем я говорить не желаю. Шумно сильно, да и ушей лишних много. Если желаешь - пойдем, поговорим наедине.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_31">
        <text>Пойдем, поболтаем.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_311">
        <text>Идем. Гарри тебя пропустит.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_32">
        <text>Нет, пожалуй не стоит.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_4">
        <text>Да, Меченный. Сегодня полный набор. Есть серъезная работа. Есть и другая работа, о которой я бы здесь не хотел говорить. Если хочешь - можем пойти обсудить ее наедине.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_41">
        <text>Я пасс. В другой раз.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_0">
        <text>Готов. Что за работа?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_1">
        <text>Ты уже знаешь, что все торговцы Зоны заинтересованы в открытии прохода на север, но пока проход перекрыт, и те, кто туда отправляются, не возвращаются. Есть информация о некоем "выжигателе мозгов", который преграждает путь на север, но что это такое - никому не известно. По тем документам, которые ты принес с Агропрома, кое-что начинает проясняться. Похоже у "выжигателя мозгов" искусственная природа. Нужно больше данных, чтобы сказать точнее. В документах упоминается лаборатория X18, которая также работала над этим проектом. Описания сходятся с заброшенными подземными помещениям в Темной Долине, известными как "темная лаборатория".\n</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_11">
        <text>Не иначе, как ты хочешь, чтобы я поискал там какие-либо документы о проводившихся там исследованиях?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_111">
        <text>Ты схватываешь на лету. Вообщем нужно пошариться там хорошенько. Наверняка что-то осталось. Ученные - они ж рассеянный народ. К тому же, когда Зона бабахнула, у них наверняка не было времени все за собой прибрать. Что сейчас там твориться - понятия не имею. Сталкеры не любят туда ходить. К тому же Темная Долина всегда была небезопасным местом.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_1111">
        <text>Хорошо, я берусь. Что нибудь еще?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_11111">
        <text>Хехе. Если найдешь что-нибудь - место на доске почета тебе обеспечено. Так и знай. А если без шуток - то будь осторожен. Жалко будет, если такого смельчака убьют.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_1112">
        <text>Нет, не хочу.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_11121">
        <text>Твое дело, Меченный. Только знай - это единственная зацепка, которая поможет нам разгадать тайну "Выжигателя мозгов" и пройти на север. Ты пойми, что рано или поздно кому-то прийдется этим заняться.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_2">
        <text>Выдача квеста на ученных</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_jobs_room_3">
        <text>Выдача квеста на отключение радара.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_start_1111">
        <text>Ты готов?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_start_1121">
        <text>Ну, чего ждешь?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_start_2">
        <text>Ну привет, Меченый. Жаба мне передал, что у тебя должно быть кое-что для меня... кое-какие бумажки с Агропрома.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_start_21">
        <text>Здорово, бармен. Нет, бумажек с Агропрома еще нет.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_start_211">
        <text>Херово, Меченый... очень херово... \nТы же понимаешь, как они мне нужны? А они мне очень нужны... поверь. У нас под боком выжигатель мозгов, а мы даже не в курсе, что это такое. Немедленно отправляйся за документами. Все разговоры позже…</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_start_2111">
        <text>Думаю что понимаю. Я постараюсь их достать... вскоре...</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_start_22">
        <text>Здорово, бармен. Да, я добыл документы с Агропрома, вот держи.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_start_221">
        <text>Отлично, мне они были очень нужны... Не возражаешь, если я тебя приглашу к себе в комнату? Нам с тобой кое о чем надо переговорить.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_start_2211">
        <text>Не возражаю, отчего бы не побеседовать.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_start_3">
        <text>Чего тебе, Меченый?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_start_4">
        <text>Привет, Меченый. Время идет, а ты не меняешься, все такой же нелюдимый… Садись выпей, может подобреешь чуток…</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_talk_info_0">
        <text>Я хотел бы кое-что узнать</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_talk_info_1">
        <text>Что тебя интересует?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_talk_info_10">
        <text>Спасибо.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_talk_info_3">
        <text>Что ты знаешь о Стрелке?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_talk_info_31">
        <text>Лидер одной из группировок. Никто его не видел, но ходило много историй о том, как он, Призрак и Горбун добрались до центра Зоны. Стрелок и Горбун пропали, а Призрака видели не так давно. Вернулся живой, но какой-то пришибленный</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_talk_info_4">
        <text>Что ты знаешь про сталкера Призрак?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_talk_info_41">
        <text>Жуткий кадр, длинный носатый молчун. Стрелял хорошо, и пробраться мог куда угодно тихо и незаметно. Поговаривали, что он убил главаря одной двинутой группировки… как же ее называли? А, вспомнил! "Последний день" называлась... да... дикие ребята были. Говорят, что видели, как он к ученым шел</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_talk_info_5">
        <text>Что ты знаешь о Докторе?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_talk_info_51">
        <text>Старый сталкер, который отошел от дел. Живет на болотах, я отмечу тебе на карте. В свое время был связан с группировкой Стрелка</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_talk_info_6">
        <text>Что ты знаешь про Горбуна?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_talk_info_61">
        <text>Был такой, горбатый мужик и картавил к тому же. Не в себе был, сам с собой разговаривал, а так ничего. Пропал он в центре, вместе со Стрелком, хоть и болтают, что Стрелок вернулся</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_talk_info_7">
        <text>Расскажи о мобильных научных лабораториях</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_talk_info_71">
        <text>Как ты наверно уже слышал, несколько правительственных научных организаций изучают "проявления" нашей Зоны. Ходят слухи, что они же своими экспериментами и вызвали ее к жизни. Стрелок со своей группой пытались разобраться так ли это, но в результате вся группа Стрелка уничтожена, а он сам где-то пропал. Правда мне не известна, только домыслы. Научные организации оставляют в Зоне мобильные научные лаборатории, изолированные от внешней среды металлические бункеры, внутри все, что необходимо для изучения Зоны. Мы контактируем с одной такой лабораторией на Янтаре. Они хорошие ребята, открыли нам много интересной информации, мы в долгу не остались… хехе… взаимовыгодный бартер, понимаешь.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_talk_info_8">
        <text>Что такое "исполнитель желаний"?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_talk_info_81">
        <text>Ооо! Это очень интересный вопрос, и хотел бы я знать на него верный ответ. Могу тебе рассказать только легенду об "исполнителе", а сколько в ней правды, решать тебе. Ну что, будешь слушать?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_talk_info_811">
        <text>Да, очень интересно</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_talk_info_8111">
        <text>Это легенда о Монолите, вполне возможно являющимся причиной возникновения Зоны. В 2006 году взорвалась Зона, были приняты меры и население вокруг нее эвакуировали, а Зону оцепили армейские части. Никто не знал, что происходит, кругом паника, Зона растет, полевые лаборатории бессильны. Куча людей погибло внутри. Все боятся радиации, которая может накрыть пол Европы. Прошло несколько лет, появились первые отчаянные парни, вроде тебя. Себя называли сталкерами. Они проникали через армейские кордоны, веря, что в Зоне, что-то есть, что-то, что принесет им богатство. Потихоньку начали тащить оттуда странные штуки, артефакты, за которыми мгновенно началась гонка. Ученые сходили с ума, натуральная истерика. За один такой образец платили бешеные деньги, не то, что сейчас.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_talk_info_81111">
        <text>Продолжай...</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_talk_info_811111">
        <text>Так вот, появились первые истории и легенды о том, что же внутри Зоны, возле полуразрушеннойАЭС. Тогда один из ветеранов пересказал историю, услышанную от одного из местных сталкеров старожилов о Монолите, якобы исполняющем желания. Какая тут началась истерия, сталкеры сбивались в группки и рвались к центру Зоны, каждый чего-то хотел от Монолита. Появились мрачные подробности о первом сталкере, добравшемся до Монолита...</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_talk_info_8111111">
        <text>Дальше... давай дальше...</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_talk_info_81111111">
        <text>Еще когда Зона только появилась, много людей оказались под ее колпаком, отрезанными от внешнего мира. Большинство погибло сразу, но остались редкие счастливчики, не только выжившие, но и пытающиеся что-то предпринять. Один из выживших оказался возле станции, внутри он увидел странное свечение, у него не было выбора, путь назад был отрезан, и он подобрался поближе. Ему открылась картина пробитой крыши саркофага из под которой вырывалось свечение. Он взобрался по стене и ему открылся внутренний вид, среди кучи металлических обломков и обугленных бетонных блинов покоился огромный черный осколок геометрической формы. Это и был Монолит, сталкер наконец очнулся от странного наваждения и осознал, что он забрался буквально в страшно фонивший Саркофаг. Его пробрал дикий страх, сквозь который монотонно пробивался зов Монолита. Монолит звал его, а у сталкера волосы вставали дыбом, в его голове взрывались странные невероятные картины о Монолите...</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_talk_info_811111111">
        <text>Круто...</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_talk_info_811111112">
        <text>Я не знаю, что в этой истории правда, что ложь. Суть в том, что он загадал желание и оно исполнилось, а Зона резко увеличилась на пять километров. Похоже, что за каждое исполненное желание Зона съедает нашу Землю. Но это не останавливает таких бравых ребят, как ты. Они продолжают рваться внутрь, неся в своих сердцах сокровенные желания…</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_talk_info_812">
        <text>Меня сейчас больше интересует другая информация</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_barmen_talk_info_8121">
        <text>Ну, как знаешь. Что конкретно тебя интересует?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_drunk_dolg_quest_finish_0">
        <text>Ну все, считай что в Долге тебя оставят. Замочил я снайпера, вот держи его документ.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_drunk_dolg_quest_finish_1">
        <text>Ох, блин. Ну спасибо друг, спас ты мою задницу. Я теперь в долгу перед тобой. На вот, детектор продвинутый… Держи, держи. …а жизнь штука долгая, глядишь я тебе тоже как-нибудь подсоблю, уж за мной не заржавеет.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_drunk_dolg_quest_start_0">
        <text>Ты скажи, что сделать надо?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_drunk_dolg_quest_start_1">
        <text>Сделать? Эта… замочить одного гаденыша надо… снайпер тут завелся, по ночам шастает, народ стреляет… между тремя ночи и семи утра его отловить можно. Только хитрый он, гад, чует когда за ним идут, сразу ноги делает… По крышам уходит. Я тебе нарисую, где его искать надо… Ты уж помоги мне, мне из Долга только в ящик сразу, уж Свобода озаботится.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_drunk_dolg_quest_start_11">
        <text>Я попробую.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_drunk_dolg_quest_start_111">
        <text>Спасибо. Ты мне документ принеси, засранца этого, я тебе детектор сразу, только ты …это …и я без вопросов. Зоной клянусь!</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_drunk_dolg_quest_start_12">
        <text>Нет, не буду пока браться.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_drunk_dolg_quest_start_121">
        <text>Эх, блин… чтож мне делать то, а?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_drunk_dolg_start_11">
        <text>…ик …эээх! Вот ведь дерьмо. Опять чертовски пьян, блин. Слышь, сталкер, подсобишь мне, а? Я тебе детектор отдам, продвинутый. Такие только у эээ… научников есть... хех… Меня, понимаешь, из Долга хотят выпереть. Если я и это задание провалю… а я сейчас не в том состоянии, чтоб его… того этого… ну понимаешь… да?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_drunk_dolg_start_21">
        <text>Ну чего там? Какие новости? По глазам вижу, не шлепнул еще гаденыша... эх, жизнь... Слышь, ты это... выпей хоть со мной.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_drunk_dolg_start_31">
        <text>...ик ...помог, да. Ну, давай за Долг, чтоли? Иии... Эх!</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_hunter_quest_finish_0">
        <text>Вот он я.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_hunter_quest_finish_1">
        <text>Ну что? Ружье нашел? Я его так жду...</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_hunter_quest_finish_11">
        <text>Нашел, держи свое ружье. И в следующий раз оценивай свои силы реально.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_hunter_quest_finish_111">
        <text>Ого!!! Брат, братишка, братулька... у меня просто нет слов. Спасибо. СПАСИБО, черт возьми! Эх, ну помог, ну помог!!! Даа...Вот, возьми мое скромное вознаграждение, это все что у меня есть. Прости, что оно не так велико, как твоя помощь. И я не забуду, черт меня дери, как ты мне помог. Надеюсь, смогу со временем так же помочь тебе, как ты мне. Спасибо.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_hunter_quest_finish_12">
        <text>Пока нет. Но я работаю над этим вопросом.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_hunter_quest_finish_121">
        <text>Эх, блин! Черт меня дернул туда сунуться. Верни его, Меченый, по гроб жизни буду благодарен.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_hunter_quest_start_0">
        <text>Это не так просто, надеюсь ты это понимаешь?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_hunter_quest_start_1">
        <text>Все отдам, дружище, только верни ружье, молю тебя. Потерял я его возле жилища кровососов, сейчас скину тебе координаты этого места. И поосторожней там, твари эти очень злобные.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_hunter_quest_start_11">
        <text>Из уважения к фамильности этой пушки я, пожалуй, ее тебе верну, когда найду. Но ты уж подумай, чем ты меня отблагодаришь.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_hunter_quest_start_111">
        <text>Не бойся, я тебя не обману</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_hunter_quest_start_1111">
        <text>Это в твоих же интересах</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_hunter_quest_start_12">
        <text>Смотри за своим стволом сам, дружок. Оружие - оно, знаешь ли, лохов не любит.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_hunter_quest_start_121">
        <text>Дело твое, но я надеюсь, что ты передумаешь.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_hunter_quest_start_1212">
        <text>Поглядим</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_hunter_start_11">
        <text>Вот черт, потерял фамильное ружье на дикой территории. Думал кровососов пострелять, да еле сам ноги унес. Черт! Послушай, брат, если принесешь мое ружье, отблагодарю; я тут заработал чуток, все тебе отдам, только ружье верни. Фамильное оно у нас, от отца к сыну передавалось, и вот на тебе - потерял. Я к нему, считай, прирос, сроднился, а тут такая засада.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_hunter_start_21">
        <text>Привет. Что хорошего расскажешь?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_hunter_start_31">
        <text>Спасибо тебе брат. Я не забуду, как ты мне помог.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_osvedomitel_start_2">
        <text>Я осведомитель, моя работа это торговля информацией в Зоне. Продаю важные сведения, покупаю чертежи, документы и записи из лабораторий. Моя информация ценная, и хорошо послужит тому, кто ею обладает.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_0">
        <text>Я хочу купить информацию.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_21">
        <text>В данный момент я готов продать информацию о группировке Стрелка. За совершенно символическую цену в 1500 рублей.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_211">
        <text>Хорошо, покупаю. Держи 1500.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_2111">
        <text>Находится возле НИИ Агропром, тайник в подземелье. Скорее всего, там информация о планах группировки и списки членов группы. Координаты группировки и тайника прилагаются.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_212">
        <text>Нет, я передумал.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_2121">
        <text>Дело твое. Как решишься приходи, я всегда в баре.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_31">
        <text>В данный момент я готов продать информацию о группе, которая добралась до центра Зоны. За совершенно символическую цену в 3000 рублей.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_311">
        <text>Хорошо, покупаю. Держи 3000.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_3111">
        <text>Стрелок, Призрак и Горбун отправились к центру Зоны. Горбун попал в передрягу возле ЧАЭС и откололся от отряда, он решил пробиться в Саркофаг. Стрелок и Призрак отправились дальше. Что они открыли дальше неизвестно, известно только что Стрелок пропал, а Призрак вернулся живым. Последняя известная информация о Призраке это то что он отправился на Янтарь в мобильный лагерь ученых. Координаты лагеря ученых прилагаются.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_312">
        <text>Нет, я передумал.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_3121">
        <text>Дело твое. Как решишься приходи, я всегда в баре.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_41">
        <text>В данный момент я готов продать информацию о загадке озера Янтарь. За совершенно символическую цену в 4500 рублей.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_411">
        <text>Хорошо, покупаю. Держи 4500.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_4111">
        <text>Загадка Янтаря сходна с загадкой "выжигателя мозга", их эффекты во многом близки. Неизвестное излучение зомбирует всех, кто попадает под его действие. В результате зомбированные сталкеры перемещаются вокруг центра некоего "излучателя", атакуя всех, кто не "облучен". Есть информация, что на нижних уровня темной лаборатории есть разгадка Янтаря. Вот координаты "излучателей" на озере Янтарь и "выжигателя мозга". В дополнение, скину координаты темной лаборатории.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_412">
        <text>Нет, я передумал.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_4121">
        <text>Дело твое. Как решишься приходи, я всегда в баре.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_999">
        <text>В данный момент новой пока информации нет.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_10_start_71">
        <text>Свобода? Ага, знаем мы их - нигилисты, анархисты и преступники. Борцы за свободу, едрить их налево. Партизаны хреновы. Диверсии против научных групп, обстрел армейских частей и постоянная грызня с Долгом, недавно перешедшая в маленькую войну на выживание. Мой тебе совет, лучше с ними не связывайся, туда только совсем оторванных принимают. Если за твою голову нет награды, не примут... Ха-ха-ха... можешь себе такое представить?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_10_start_711">
        <text>Спасибо за совет</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_11_start_71">
        <text>Долг… хорошо звучит. Бывшие вояки, уважаю. Считают своим… хех… долгом защитить мир от нашествия мутантов. Наши охотники за вампирами. Только их не интересует мелочь, типа нашей "Дикой территории" им подавай гнезда да крупные скопления… горячие парни… Принимают к себе только ветеранов, оно и правильно, потому что они там в Долге не штаны протирают… а чисткой занимаются</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_11_start_711">
        <text>Очень интересно</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_12_start_71">
        <text>Дааа, вот была группировка… хех… по всей Зоне про нее легенды ходили… Говорили о них и хорошее и плохое… только мало кто правду знал. А правда то в том, что с Зоной они справиться хотели… раскапывали причины ее появления. За что и охотились на них военные сталкеры, только не знали где искать. Правительственные организации что-то знали, чего обычным сталкерам знать не следует… так то... В один прекрасный момент они нашли какую-то очень важную информацию и часть группировки, вместе со Стрелком, рванула к центру Зоны. Половина группы полегла при подходах, но они таки добрались. Что с ними произошло потом, никто не знает. Сгинули они, похоже. А оставшихся в группировке тем временем отловили да вырезали... и никто не выжил… Вот такая вот история.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_12_start_711">
        <text>Спасибо за информацию</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_13_start_71">
        <text>Группировка Наемников это что-то вроде Свободы, только хуже. У Свободы хоть идея есть, а эти шакалы на любые мерзости согласны, только плати… Перестрелять их всех и дело с концом, пока что-то опасное с Зоны в цивильный мир не притащили. Они в мертвом городе сидят. И в каждой высотке по снайперу, так то. Чтоб чужие не ходили.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_13_start_711">
        <text>Спасибо за информацию</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_14_start_71">
        <text>Если еще не был на Арене, то советую попробовать. Денег можно заработать, себя показать. Не каждый осмеливается выйти против очередного монстра, а зря. Эх... Я вот накоплю на новую броню, обязательно пойду.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_14_start_711">
        <text>Спасибо за совет</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_1_start_11">
        <text>…давно было пора замочить Борова. Знал бы кто это сделал, купил бы ему выпить.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_1_start_111">
        <text>Точно, давно пора</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_1_start_21">
        <text>…кто-то сильно досадил Свободе. Слышал на "Дикой территории" уничтожили отряд боевиков Свободы. Интересно, кто же это мог быть?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_1_start_211">
        <text>Ага, если б знать...</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_1_start_31">
        <text>…наконец-то у кого-то хватило сил уничтожить гнездо кровососов на Дикой территории… И куда только Долг смотрит?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_1_start_311">
        <text>Долг смотрит на Свободу, куда ж еще.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_1_start_41">
        <text>…слышал кто-то таки прибил лидера Свободы. Теперь у них начнутся тяжелые времена, Долг наконец прижмет их окончательно.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_1_start_411">
        <text>Будем надеяться</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_1_start_51">
        <text>Так это ты уничтожил ветеранов??? Ну даешь, дружище. В том районе, где они крутились, за последнее время пропало около шестерых сталкеров… и все давно подозревали этих съехавших с катушек ветеранов… Хорошо что их наконец прижучили.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_1_start_511">
        <text>Похоже многие хотели, чтобы ветераны "ушли"</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_1_start_61">
        <text>Ты отключил излучение на Янтаре? Ну ты просто везучий псих, черт возьми, рад что хоть кто-то смог наконец справиться с ней. Эх… сколько наших там полегло, ты даже не можешь себе представить… но теперь ученые раскопают что это было такое… теперь может и с "выжигателем мозгов" справимся…</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_1_start_611">
        <text>Хотелось бы верить, что "выжигатель" тоже возможно "отключить"</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_1_start_71">
        <text>Слышал я, что вернулся Стрелок. Вместе со всем необходимым для прорыва к "исполнителю"… Только вот прячется он, потому что многие за ним охотятся. Кто-то явно, кто-то тайно. По слухам даже Долг и Свобода включились в охоту… и у каждого своя цель</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_1_start_711">
        <text>Спасибо за информацию</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_2_start_71">
        <text>Был такой горбатый мужик и картавил к тому же, от того и прозвали его Горбун. Не в себе был, сам с собой разговаривал, а так ничего. Пропал в центре, вместе со Стрелком, хоть и болтают, что Стрелок вернулся.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_2_start_711">
        <text>Интересно</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_3_start_71">
        <text>На дикой территории развелись кровососы, гады. Уже ночами выползать начали. А они, как известно, становятся сильнее, когда крови напьются. Но говорят что-то важное на этом заводе находится, что-то просто жизненно необходимое. Недавно вот сунулись из Долга туда, да так все и сгинули, только крики их мы целый день по округе слышали.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_3_start_711">
        <text>Спасибо за информацию</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_4_start_71">
        <text>Если обойти озеро Янтарь, то лагерь научный найдешь, они там изучают что-то… Их вертолет привез, он же им регулярно провизию поставляет, так что они там хорошо окопались… С ними потолковать можно, они артефакты покупают, даже могут попросить что-то выполнить</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_4_start_711">
        <text>Спасибо за информацию</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_5_start_71">
        <text>Никто не может пробиться через кладбища техники из-за "Выжигателя мозгов". Было несколько свидетелей, которые видели, как какой-то сталкер перешел через невидимую грань и внезапно упал, а через несколько минут с трудом встал и не оборачиваясь ушел внутрь кладбищ, больше его не видели…</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_5_start_711">
        <text>Интересно</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_6_start_71">
        <text>Время от времени возвращаются пропавшие сталкеры. Жуткое я тебе скажу зрелище, мычат что-то и за отсутствующее оружие тянутся. Как-то притащился один такой к заставе Долга… куча народу тогда собралась, посмотреть… Вроде узнали даже… Страшный, глаза красные, весь в кровопотеках… сказать ничего не может… только мычит и кругами ходит… Долг его к себе забрал, только издох он… через пару дней. Что-то таки происходит в Зоне с людьми. Только вот что?</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_6_start_711">
        <text>Хотел бы я знать</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_7_start_71">
        <text>Зомбаки-пустышки бродят кругами вокруг озера Янтарь, увидят выть начинают и за тобой, тут уж ноги делать надо, потому как много их, сталкеров бывших, сгинуло на этом озере, а теперь пустышки только бродят</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_7_start_711">
        <text>Спасибо за совет</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_8_start_71">
        <text>Торговцы говорят что в центре Зоны "клондайк артефактов"… типа тот кто туда проберется сказочно разбогатеет… хех… у меня на этот счет другое мнение… торговцам оно и понятно, только о своей выгоде думают, да только ходят другие слухи. Будто бы там есть кое-что получше, чем россыпь артефактов… что-то, что не принадлежит нашему миру… вроде как инопланетное или вообще из какого-то другого измерения. Исполнитель желаний называется, во как. Я даже легенду слышал о сталкере, который добрался до него. Только, говорят Зона растет, после каждого исполненного желания и те, кто туда добрались похоже не загадывают, чтобы Зона исчезла. Видать когда ты уже добрался до исполнителя, плевать на остальных… только своя шкура волнует.</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_8_start_711">
        <text>Очень интересно</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_9_start_71">
        <text>Верящие в Монолит - психи. Они кричат о нем, но никто не знает, что находится в центре Зоны. Невидимый кристалл упавший с небес… Ха, ха. Я думаю, это рванула одна из секретных лабораторий. Кто-то даже говорил, что когда-то работал там. Но, конечно, бомбить Зону нельзя, мало того, что радиацию разнесет по всему миру, так еще реакция Зоны может разворотить пол Европы… Последнее время что-то совсем у них крыша съехала… я слышал что простых сталкеров убивать начали, за просто так. Как тебе такое? Совсем крышей съехали, фанатики чертовы</text>
    </string>
    <string id="bar_bar_visitors_9_start_711">
        <text>Интересно</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_base_guard_acces_0">
        <text>Почему вы не пускаете чужаков?</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_base_guard_acces_1">
        <text>Хех... Ты откуда вылез, такой наивный? У нас война идет, понимаешь? С бандитами Свободы. Регулярные стычки с ихними боевиками на дикой территории.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_base_guard_acces_2">
        <text>Война с группировкой Свободы? Почему?</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_base_guard_acces_21">
        <text>Потому что бандитам Свободы нет места в Зоне, они должны быть уничтожены. Если тебе интересно, то спроси бармена, он тебе все объяснит, а я слишком занят для этого.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_base_guard_acces_3">
        <text>А если я хочу вступить в Долг? Как мне быть?</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_base_guard_acces_31">
        <text>Плати взнос 1000 и получишь пропуск. С ним иди к администратору Долга, он тебе назначит проверки.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_base_guard_acces_311">
        <text>Хорошо, вот деньги.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_base_guard_acces_3111">
        <text>Вот и отлично, держи пропуск и дуй с ним к администратору, я тебе отметил на карте.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_base_guard_acces_312">
        <text>Нет, я передумал.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_base_guard_acces_3121">
        <text>Ну дело твое, бывай.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_base_guard_acces_4">
        <text>Спасибо</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_base_guard_start_11">
        <text>Стой! На территорию базы Долга дороги нет! Чужакам там делать нечего.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_base_guard_start_21">
        <text>Чего стоишь? Проходи быстрее.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_base_guard_start_31">
        <text>Проходи, брат. И помни, миссия Долга - очищение!</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_guard_bunker_acces_0">
        <text>Почему вы не пускаете меня в бункер?</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_guard_bunker_acces_1">
        <text>Пропуск, если хочешь чтобы мы тебя пропустили, получи специальный пропуск. Сходи к Петренко, он тебе все объяснит.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_guard_bunker_start_0">
        <text>default text</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_guard_bunker_start_11">
        <text>Стой! Дальше вход только членам группировки. Без специального разрешения в бункер не пустим! Если хочешь его получить, сходи к полковнику Петренко, он в администрации через двор.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_guard_bunker_start_21">
        <text>Чего стоишь? Проходи быстрее.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_guard_bunker_start_31">
        <text>Проходи, брат. И помни, миссия Долга - очищение!</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_ivancov_join_0">
        <text>Хочу вступить в группировку Долг.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_ivancov_join_1">
        <text>Иди к Петренко, он тебе все объяснит</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_ivancov_join_11">
        <text>А где он?</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_ivancov_join_111">
        <text>В администрации, через дворик отсюда.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_ivancov_start_11">
        <text>Чего тебе?</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_ivancov_start_21">
        <text>Слушаю.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_ivancov_start_31">
        <text>Здравствуй, брат.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_ivancov_test_finish_0">
        <text>Я выполнил ваше задание, вот архивная папка.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_ivancov_test_finish_1">
        <text>Превосходно, будем считать, что ты прошел проверку. Держи допуск в бункер. Теперь иди к Лидеру, только он может принять тебя в группировку.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_ivancov_test_finish_2">
        <text>Спасибо.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_ivancov_test_start_0">
        <text>Меня к вам направил полковник Петренко. Вот разрешение.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_ivancov_test_start_1">
        <text>Давай разрешение! …ага …хмм …гм. Итак, говоришь, у Долга появился еще один оптимист доброволец, ага?</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_ivancov_test_start_11">
        <text>Что-то вроде того.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_ivancov_test_start_111">
        <text>Посмотрим, посмотрим. Но, прежде чем делать выводы, пройди маленькую проверку. Тебе надо достать архивную папку из заброшенного здания напротив. Задание проще простого, просто войди внутрь, возьми папку и принеси ее мне. Что может быть проще, правильно? Когда папка будет у меня, тогда и решим, годишься ты для Долга или нет.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_ivancov_test_start_1111">
        <text>Хорошо, я попробую.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_job_0">
        <text>Какие мои текущие задачи?</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_job_1">
        <text>Пока задач нет, рядовой.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_join_0">
        <text>Я хочу вступить в группировку Долг.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_join_1">
        <text>Похвальное желание. Полковник Петренко и капитан Иванцов мне уже доложили о тебе. Прежде чем принять тебя, я хочу попросить выполнить одно дело. Лично для меня, понимаешь?</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_join_11">
        <text>Думаю что понимаю. Что я должен сделать?</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_join_111">
        <text>Видишь ли, тут такое дело. Сейчас у нас идут территориальные боевые действия с группой Свободы и нам не хватает оружия помощней того, что у нас есть. У Свободы есть несколько отличных гранатометов РГ-6 , если бы у тебя получилось проникнуть на территорию Свободы и выкрасть хотя бы один такой гранатомет, то я бы с удовольствием принял такого отважного сталкера в нашу группировку. Пока ты не в группировке, ты легко можешь втереться в доверие к Свободе и при удачном раскладе спереть РГ-6. Ну, что думаешь?</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_join_1111">
        <text>Хорошо, я возьмусь выкрасть РГ-6 у Свободы.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_join_11111">
        <text>Ну вот и отлично. Я скину тебе информацию по местонахождению складов на территории военной базы, на которой сейчас размещена Свобода. И еще совет, у нас есть информация на некоего Макса, боевика Свободы, он знает где именно хранится РГ-6.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_join_1112">
        <text>Нет, я пока не готов к таким подвигам.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_join_11121">
        <text>Дело твое.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_quest_rg6_finish_0">
        <text>Я выполнил вашу просьбу, принес РГ-6.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_quest_rg6_finish_1">
        <text>Отличная работа, новобранец. Это то что надо. Я принимаю тебя в нашу группировку, отныне ты рядовой член группировки Долг. Я подготовлю для тебя текущие задачи. За выполнение каждой из них, ты будешь вознагражден и возможно повышен в звании.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_start_11">
        <text>Слушаю.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_leader_start_21">
        <text>Что привело тебя ко мне, брат?</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_novice_start_2">
        <text>Здравствуй, брат сталкер</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_novice_start_3">
        <text>Расскажи о Долге</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_novice_start_31">
        <text>Мы тут с самого начала. Группировку основали выжившие члены одного из спецотрядов, отправленных в Зону, чтобы разобраться с причиной ее появления. Мы попали в серьезную передрягу. После того, как половина отряда погибла при ужасных обстоятельствах, выжившие поклялись, что не уйдут, пока не разберутся с тем, что произошло в Зоне. Пока не справятся с ней</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_novice_start_4">
        <text>Расскажи о Свободе</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_novice_start_41">
        <text>Не понимают, что Зона - это язва на теле Земли. Хотят по всему миру ее растащить, в каждый дом по кусочку. И ради своей цели они пойдут на любые средства. Жду не дождусь, когда мы с ними покончим</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_novice_start_5">
        <text>Вы хотите справиться с Зоной?</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_novice_start_51">
        <text>Да, и мы очень многое делаем для этого. Наши очистительные миссии выжигают целые гнезда мутированной заразы на подходах к центру Зоны</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_novice_start_6">
        <text>Спасибо</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_petrenko_join_0">
        <text>Хочу вступить в группировку Долг.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_petrenko_join_1">
        <text>Для чего?</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_petrenko_join_3">
        <text>Вести беспощадную борьбу с нечистью Зоны.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_petrenko_join_31">
        <text>Твоя слава опережает тебя. Ты думал нам нужны такие беспредельщики? Ты ошибался. Таким как ты дорога в Долг закрыта, и я не советую тебе переходить нам дорогу. А теперь убирайся.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_petrenko_join_4">
        <text>Вести беспощадную борьбу с нечистью Зоны.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_petrenko_join_41">
        <text>Надеюсь, ты понимаешь, что это не так чудесно, как звучит. Ты достаточно опытен, кроме того ничего плохого о тебе я не слышал. У тебя есть шанс вступить в Долг, перед этим придется доказать капитану Иванцову чего ты стоишь. Вот, держи мое разрешение, ступай с ним к Иванцову, он проверит тебя.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_petrenko_start_11">
        <text>Слушаю.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_petrenko_start_21">
        <text>Чем могу помочь?</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_petrenko_start_31">
        <text>Здравствуй, брат. Что привело тебя ко мне?</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_petrenko_talk_0">
        <text>Расскажи о группировке Долг.</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_petrenko_talk_1">
        <text>Мы тут с самого начала. Группировку основали выжившие члены одного из спецотрядов, отправленных в Зону, чтобы разобраться с причиной ее появления. Мы попали в серьезную передрягу. После того, как половина отряда погибла при ужасных обстоятельствах, выжившие поклялись, что не уйдут, пока не разберутся с тем, что произошло в Зоне. Пока не справятся с ней</text>
    </string>
    <string id="bar_dolg_veteran_start_2">
        <text>Чего тебе?</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_0">
        <text>Меня интересует информация.</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_1">
        <text>Спрашивай.</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_11">
        <text>А ты вообще кто такой и чем занимаешься?</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_111">
        <text>Моя фамилия Шариков. Я профессор биологии, изучаю Зону, классифицирую все, что там найду. Вот, например, вчера я наткнулся на один очень интересный вид Antropomorphus Dendromutantus Vulgaris. Работаю в Зоне, нахожу и описываю новые виды мутировавших животных, их повадки и особенности. Потом эта информация анализируется и я передаю ее в академию наук, да и вашему брату сталкеру тоже сливаю. Она не раз спасала вам жизни. Со сталкерами сотрудничаю плотно, они мне время от времени уникальные экземпляры подтаскивают. Я как раз вез результаты своего исследования на Янтарь, когда мой вертолет был обстрелян.</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_1112">
        <text>Отлично, продолжим опрос.</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_12">
        <text>Что ты думаешь о Зоне?</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_121">
        <text>Зона - это уникальный подарок человечеству. Конечно, жить здесь нельзя, радиация, аномалии, мутировавшие животные смертельно опасны, но они представляют собой огромную научную ценность. Зона - это заповедник для ученых. Только представь, что можно сделать, изучив Зону досконально. Новые технологии, лекарства, новые сорта растений, лекарственных и употребляемых в пищу. Новые биотехнологии, исцеление рака, СПИДа, да и мало ли чего еще. Пищевая проблема для всей Земли была бы решена в течении нескольких лет. Если бы нам не мешали, мы бы уже вели человечество в "золотой век".</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_1211">
        <text>Ребята из "Долга" думают иначе, да и "Свобода" не особо стремится вам помогать. А как по мне, лучше бы ее не было вовсе.</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_12111">
        <text>Вот не умеете вы мыслить глобально. Для вас проблемы сейчас и здесь важнее научного прогресса и счастья всего человечества в недалеком будущем.</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_121111">
        <text>Оставим это вопрос открытым. Есть еще информация, которая меня интересует.</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_1212">
        <text>Смысл в твоих словах есть.</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_12121">
        <text>Вот, хоть один человек с широким кругозором. Приятно с тобой общаться.</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_121211">
        <text>Взаимно, Проф... продолжим общение.</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_13">
        <text>А почему Свобода так охотится за этой информацией?</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_131">
        <text>Они считают, что информация должна быть открытой для всех. Это огромное заблуждение. Сталкеры, не имеющие в большинстве своем высшего образования, научного склада мышления и просто достаточной базы знаний, представь, какие выводы могут сделать они из неструктурированой информации. Ты посмотри на легенды, ходящие в вашем кругу - "монолит, исполняющий желания". Детский сад. И они еще заявляют свое право на владение и обработку информации. Смех, да и только.</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_1311">
        <text>Я бы на легенды не плевал. В них все-таки есть рациональное зерно. Продолжим разговор на другие темы.</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_14">
        <text>Вопросов больше нет. Я пошел.</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_give_quest_dp_0">
        <text>Как меня зовут - неважно. Называют Меченым.</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_give_quest_dp_1">
        <text>Я ученый, известный в некоторых кругах биолог, профессор Шариков. Я вез результаты исследований на Янтарь, когда мой вертолет сбили эти отморозки из группировки "Свобода". Теперь мы здесь в ловушке. Если я доверю тебе важную информацию, ты принесешь ее бармену минуя Псов "Свободы"? Он знает, что с ней делать, и достойно отблагодарит тебя.</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_give_quest_dp_11">
        <text>Бармен, кончено, тот еще барыга, но я, пожалуй, рискну. *получает флешку с информацией*</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_give_quest_dp_111">
        <text>Я на тебя очень надеюсь. Не подведи меня.</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_give_quest_dp_12">
        <text>А благодарность "Свободы" в виде девятиграммовых подарков ты не учитываешь? Нет, мне еще жить не надоело.</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_give_quest_dp_121">
        <text>Жаль, я на тебя очень рассчитывал.</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_start_11">
        <text>Слушай, сталкер, я не знаю, как тебя зовут, но я чувствую, что могу тебе довериться в одном важном деле.</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1111">
        <text>Я вез результаты своего исследования на Янтарь, когда подвергся атаке этих отморозков из "Свободы". Я тебе дам эту флешку с этой информацией, и ты отнесешь ее бармену. Поверь, он за нее заплатит немало. А эти бандиты когда поймут, что информации у нас нет, надеюсь не будут нас убивать. Ну что, согласен помочь? Информация важная и благодарность не заставит себя долго ждать. Помоги, прошу тебя.</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_start_11111">
        <text>Ну, бармен, конечно тот еще барыга, но платит неплохо, пожалуй, я согласен. Давай флешку *происходит выдача квестового предмета игроку*</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_start_111111">
        <text>Ну ты же не Терминатор. Нет, все намного проще. Я тебе дам эту флешку с этой информацией, и ты отнесешь ее бармену. Поверь, он за нее заплатит немало. А эти бандиты когда поймут, что информации у нас нет, надеюсь не будут нас убивать. Ну что, согласен помочь? Информация важная и благодарность не заставит себя долго ждать. Помоги, прошу тебя.</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1111111">
        <text>Ну, бармен, конечно тот еще барыга, но платит неплохо, пожалуй, я согласен. Давай флешку *происходит выдача квестового предмета игроку*</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1111112">
        <text>Да, благодарность от Свободы в виде пули в голову,</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1121">
        <text>Меня зовут профессор Шариков. Я изучаю Зону, классифицирую все, что там найду. Вот, например, вчера я наткнулся на один очень интересный вид Antropomorphus Dendromutantus Vulgaris. Извини, я отвлекся. В общем я работаю в Зоне, нахожу и описываю новые виды мутировавших животных и растений. Потом эта информация анализируется и я передаю ее вашему брату сталкеру. Найденное мною Contaris Observerus многим сталкером спасло жизнь, очень интересное лекарственное растение с заживляющим эффектом, в природе оно не встречается, только здесь, в Зоне можно найти. И со сталкерами сотрудничаю плотно, они мне время от времени интересные экземпляры подтаскивают. В общем взаимовыгодное сотрудничество.</text>
    </string>
    <string id="bar_ecolog_crush_professor_start_21">
        <text>Поторопись, дело не терпит отлагательств.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_give_quest_dp_0">
        <text>Слушаю тебя, Волкодав</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_give_quest_dp_1">
        <text>Дело вот в чем. Ты, конечно, в курсе, что мы боремся за свободу доступа к информации о Зоне. Вот там валяется вертолет с учеными, сбитый моими ребятами. Яйцеголовые везли какие-то секретные сведения. Думаю, что они могли бы не одному сталкеру спасти жизнь, если бы стали достоянием общественности. Но они берегут такую ценную информацию для себя, уроды. У них оказался хороший пилот, сумел посадить сбитый вертолет на землю. А что еще более неприятно, у них оказалась охрана, неплохо вооруженная.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_give_quest_dp_11">
        <text>Продолжай.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_give_quest_dp_111">
        <text>Я все равно эту информацию добуду, у меня четкий приказ. Но я не хочу зря проливать кровь. Если мы пойдем на штурм, то их мы разметаем в два счета, но будут потери. А я не хочу зря подставлять своих людей под пули, да и убийство ученых мне удовольствия не доставит. Поэтому я тебе предлагаю пойти к ним, они в ловушке и хорошо это понимают. Скорее всего тебе предложат отнести информацию куда-то. Ты согласишься, а потом передашь ее нам. Всем хорошо, все живы и довольны.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_give_quest_dp_1111">
        <text>Ладно, а если они мне ее не отдадут? И, даже если все получится, что я с этого буду иметь?</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_give_quest_dp_11111">
        <text>С другой стороны, мне все равно, как ты ее добудешь. Если будешь прорываться с боем, мои бойцы тебя прикроют. Мое слово крепкое, репутация Псов бежит впереди нас. А по поводу награды... я считаю, что лучше потерять часть оборудования, отдав ее достойному человеку, чем потерять своих людей, которых с того света уже не вытащишь.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_give_quest_dp_111111">
        <text>Твои аргументы понятны. Считай, что мы договорились. Надеюсь, что не пожалею об этом.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_give_quest_dp_1111111">
        <text>Только учти, мы долго ждать не будем.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_give_quest_dp_11111111">
        <text>Хорошо.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_give_quest_dp_111112">
        <text>Я тоже дорожу своей шкурой. Знаешь ли, привык к ней. Вмешиваться не буду, если хочешь - штурмуй.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_give_quest_dp_1111121">
        <text>Тогда посторонись, здесь сейчас будет жарко. *гулаг Свободы переходит в боевое состояние*</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_0">
        <text>Волкодав, меня интересует информация</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_1">
        <text>Каког рода информация тебя интересует?</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_11">
        <text>Что из себя представляет группировка "Свобода"?</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_111">
        <text>Группировка "Свобода" - это сталкеры, которые считают, что Зона - это всеобщее достояние. А те же военные и ученые хотят монополизировать ее, и стать единственными владельцами уникальной информации и материалов. Мы считаем это неправильным и всеми силами боремся против тех, кто пытается стать единоличным хозяином Зоны и информации о ней. На этой почве, кстати, и возник наш конфликт с "Долгом".</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_1111">
        <text>Я бы хотел присоединиться к "Свободе". Как это сделать?</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_11111">
        <text>Приходишь к нашему лидеру и он решает, достоин ли ты стать бойцом "Свободы". Может дать тебе какое-то задание, выполнив которое, тебя примут к нам.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_111111">
        <text>Спасибо за информацию.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_1112">
        <text>Почему вы воюете с "Долгом"?</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_11121">
        <text>Они - те же монополисты, но если ученые изучают Зону, то "долговцы" стараются закрыть Зону от всех, кроме себя, разумеется. По их словам, они хотят Зону уничтожить, дескать это чистое зло, подлежащее искоренению, и как крестоносцы очищают мир от "заразы Зоны". И никаких разумных доводов слушать не хотят. Знаем мы таких гуманистов с красивыми лозунгами - попомни мои слова, все себе заграбастать хотят.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_111211">
        <text>хм...</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_12">
        <text>Кто ты и чем занимаешься?</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_121">
        <text>Как я говорил, зовут меня Волкодав, а здесь, в Зоне, я командую подразделением "Свободы" под названием Псы. До Зоны наемничал по всему миру, был высокооплачиваемым воякой. Был в Афгане, в Боснии, в Ираке, еще в десятке горячих точек, где приобрел бесценный жизненный опыт, десяток шрамов и два стальных ребра.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_1211">
        <text>А чего в Зону ушел?</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_12111">
        <text>А подставили меня как-то работодатели. Еле живой выбрался, с тех пор у меня ребра неродные и стоят. Вычухался, навестил их и после этого решил, что надо податься туда, куда они за мной не пойдут. А таких мест на свете мало - обидчивые они у меня, работодатели. А тут Зона подвернулась, здесь только такие психи как я и мои Псы нормально себя чувствуют, остальные же пытаются слинять поскорее.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_121111">
        <text>Да, Зона - это место не для маменькиных сынков.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_13">
        <text>Кто такие Псы?</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_131">
        <text>Псы - это моя гордость, спецотряд "Свободы", для особых операций. Идут за мной в огонь и в воду, за нами только трупы и руины остаются. Каждого бойца лично отбирал, редкие отморозки. Если ты хочешь к нам податься, то сильно постараться придется. Я кого попало в отряд не беру. Только лучших из лучших.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_1311">
        <text>Ясно</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_info_dp_14">
        <text>Я передумал. Бывай.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_request_dp_0">
        <text>Как видишь, я до сих пор жив.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_request_dp_1">
        <text>Ну и?</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_request_dp_11">
        <text>Все почти так, как ты предсказывал. Вот информация, которая тебя интересует.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_request_dp_111">
        <text>Вот и ладненько. Меньше трупов - крепче и здоровее сон. Ты свою часть выполнил, теперь дело за мной. *выдается награда за квест*. Кроме того, мы помним тех, кто нам помогает.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_request_dp_1111">
        <text>Мог бы быть и поблагодарнее. А без вашей памяти, я вообще жить не мог спокойно много лет. Ладно, сделка состоялась. Счастливо.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_request_dp_12">
        <text>Не сложилось, Волкодав. Уж извини.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_request_dp_121">
        <text>Ладно, тогда мы атакуем, и лучше бы тебе быть в этот момент подальше. *гулаг Свободы переходит в боевое состояние*</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_start_11">
        <text>Меня зовут Волкодав. А для тебя, Меченый, дело есть.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_start_21">
        <text>И чем ты меня порадуешь?</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_start_31">
        <text>Долго рассыпаться в благодарностях не буду, но ты нам помог. И мы это помним.</text>
    </string>
    <string id="bar_svoboda_volkodav_start_41">
        <text>Что нового?</text>
    </string>
    <string id="bar_zastava_dolg_acces_0">
        <text>Почему вы никого не пропускаете?</text>
    </string>
    <string id="bar_zastava_dolg_acces_1">
        <text>Да потому что сброд всякий лезет в Зону. А нам такие на "Ростке" не нужны.</text>
    </string>
    <string id="bar_zastava_dolg_acces_2">
        <text>А что там, на "Ростке"?</text>
    </string>
    <string id="bar_zastava_dolg_acces_21">
        <text>Не твое дело. Как попадешь туда - сам узнаешь.</text>
    </string>
    <string id="bar_zastava_dolg_acces_3">
        <text>Слышь, браток. Мне позарез дальше надо. Ты понимаешь?</text>
    </string>
    <string id="bar_zastava_dolg_acces_31">
        <text>Что-то ты слишком нахален для новичка. Что за намеки?! Ладно, рублей за 500 мы тебя пропустим.</text>
    </string>
    <string id="bar_zastava_dolg_acces_311">
        <text>Ну вот, другой разговор. Держи деньги.</text>
    </string>
    <string id="bar_zastava_dolg_acces_3111">
        <text>Договорились, можешь пройти.</text>
    </string>
    <string id="bar_zastava_dolg_acces_312">
        <text>Нет, я уж как нибудь сам проберусь.</text>
    </string>
    <string id="bar_zastava_dolg_acces_3121">
        <text>Не проберешься. У нас везде посты стоят.</text>
    </string>
    <string id="bar_zastava_dolg_acces_4">
        <text>Спасибо.</text>
    </string>
    <string id="bar_zastava_dolg_start_2">
        <text>Стой! На "Росток" дороги нет! Новичкам там делать нечего.</text>
    </string>
    <string id="barman_dialog_0">
        <text>default text</text>
    </string>
    <string id="barmen_dialog_0">
        <text>Привет, Меченый. Вован уже рассказал о тебе. Стрелка значит ищешь, ну что ж, кой чего знаю о нем.</text>
    </string>
    <string id="barmen_dialog_1">
        <text>text in default</text>
    </string>
    <string id="barmen_dialog_2">
        <text>text in default</text>
    </string>
</string_table>
