<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" standalone="yes" ?>
<string_table>
    <string id="agr_factory_krot_about_0">
        <text>Что вы здесь делаете?</text>
    </string>
    <string id="agr_factory_krot_about_1">
        <text>А ты как думаешь?</text>
    </string>
    <string id="agr_factory_krot_about_2">
        <text>Ищете артефакты?</text>
    </string>
    <string id="agr_factory_krot_about_21">
        <text>А ты догадливый, неплохое место, здесь полно аномалий, мы тут добывали артефакты, а так же занимаемся кое какими поисками. Единственное надо быть особо осторожным, здесь полно военных.</text>
    </string>
    <string id="agr_factory_krot_about_3">
        <text>Гуляете?</text>
    </string>
    <string id="agr_factory_krot_about_31">
        <text>Смешной ты, ей богу. Гуляют на Канарах, а мы тут работаем. Вот недавно с военными "поработали". А будешь задавать много вопросов - и с тобой "поработаем".</text>
    </string>
    <string id="agr_factory_krot_about_4">
        <text>Подставляете свои задницы под пули?</text>
    </string>
    <string id="agr_factory_krot_about_41">
        <text>Ха-ха. Да ты, я вижу, малый с чувством юмора. Ценю. Таких ребят редко когда в зоне встретишь. Все угрюмые какие то, нет чтобы радоваться каждому прожитому дню - постоянно боятся смерти.</text>
    </string>
    <string id="agr_factory_krot_about_5">
        <text>Не знаю.</text>
    </string>
    <string id="agr_factory_krot_about_51">
        <text>Надо же, ты не знаешь. Вот побываешь в Зоне с мое - тогда сам узнаешь, что здесь люди делают.</text>
    </string>
    <string id="agr_factory_krot_start_0">
        <text>Спасибо брат, выручил меня, в долгу не останусь. Поделюсь с тобой информацией, спрашивай.</text>
    </string>
    <string id="agr_factory_stalker_about_0">
        <text>Что вы здесь делаете?</text>
    </string>
    <string id="agr_factory_stalker_about_1">
        <text>Сидим и подставляем свои задницы под пули. Более подробно у Крота спрашивай. Он здесь за главного.</text>
    </string>
    <string id="agr_factory_stalker_start_0">
        <text>Ух! Ну тут и заварушка была, врагу не пожелаешь. Совсем эти военные борзеют.</text>
    </string>
    <string id="agr_krot_about_gunslinger_cache_0">
        <text>Ты о нычке Стрелка слыхал?</text>
    </string>
    <string id="agr_krot_about_gunslinger_cache_10">
        <text>Да я даже знаю где она, ты меня выручил за это я дам тебе информацию которая тебя интересует.\nДержи флешку там все что я знаю.</text>
    </string>
    <string id="agr_krot_about_gunslinger_cache_100">
        <text>Спасибо за информацию, ты ведь меня не обманываешь? Я не люблю когда меня обманывают, надеюсь мне не надо будет возвращаться за тобой!</text>
    </string>
    <string id="agr_krot_about_gunslinger_cache_110">
        <text>Ты меня выручил, я не стану тебя обманывать. \nНу, если ты посчитаешь что обманул, то найдешь меня и набьешь мне хавальник! Договорились?</text>
    </string>
    <string id="agr_krot_about_gunslinger_cache_20">
        <text>Хорошо так и сделаю, тебя за язык никто не тянул!</text>
    </string>
    <string id="agr_krot_ask_about_gunslinger_0">
        <text>Расскажи мне о Стрелке и его группе?</text>
    </string>
    <string id="agr_krot_ask_about_gunslinger_10">
        <text>Слыхал разговоры разные ходят! Говорят он на этом заводе сидел, искал чего-то, а когда нашел, то отправился вроде к центру Зоны. Но бедняга вместе с группой своей пропал. Не знаю, добрался ли он к центру, но его после этого никто не видел. Да братков, что с ним отправились тоже никто не видел. Скорее всего они покойники, пол года уже прошло с того момента.</text>
    </string>
    <string id="agr_krot_general_info_0">
        <text>Где находится НИИ Агропром?</text>
    </string>
    <string id="agr_krot_general_info_10">
        <text>Недалеко отсюда, пройди по дороге вверх она ведет к входу на завод. Я тебе инфу о место положении завода написал.</text>
    </string>
    <string id="agr_krot_general_info_100">
        <text>Кто находится на территории НИИ?</text>
    </string>
    <string id="agr_krot_general_info_120">
        <text>Как туда лучше проникнуть?</text>
    </string>
    <string id="agr_krot_general_info_20">
        <text>Там самая большая база военных в данной местности. Я не в курсе сколько их там, но из опыта могу сказать, военных там не меньше чем один взвод, это человек 16. Они хорошо вооружены, и прорваться, если ты уж решишься на пролом лететь, не получиться, завалят, пикнуть не успеешь.</text>
    </string>
    <string id="agr_krot_general_info_30">
        <text>Лучше всего туда проникнуть ночью, но я думаю ночью базу хорошо охраняют, у там них везде посты стоят. Поищи расписание смен караула, тогда у тебя появится реальный шанс незаметно пробраться на территорию и так же незаметно ее покинуть.</text>
    </string>
    <string id="agr_krot_gunslinger_secret_0">
        <text>Сразу к делу, Серый мне сказал, что у тебя есть флешка с данными о место нахождении тайника Стрелка!</text>
    </string>
    <string id="agr_krot_gunslinger_secret_10">
        <text>За твою помощь, я расскажу тебе, Серый тебя не обманул, вот флешка с инфой где находится тайник Стрелка.</text>
    </string>
    <string id="agr_krot_gunslinger_secret_100">
        <text>Дякую друже.</text>
    </string>
    <string id="agr_krot_help_0">
        <text>Помоги!</text>
    </string>
    <string id="agr_krot_help_10">
        <text>Добро!</text>
    </string>
    <string id="agr_krot_tunnel_0">
        <text>Что это за дыра в земле?</text>
    </string>
    <string id="agr_krot_tunnel_10">
        <text>Это вход в подземелье.</text>
    </string>
    <string id="agr_krot_tunnel_100">
        <text>Что это за подземелье такое?</text>
    </string>
    <string id="agr_krot_tunnel_120">
        <text>Как думаешь в этих подземельях опасно?</text>
    </string>
    <string id="agr_krot_tunnel_130">
        <text>Есть ли там что-то ценное?</text>
    </string>
    <string id="agr_krot_tunnel_20">
        <text>Это сервисные туннели они протянуты под всей территорией завода и окрестностей, точно не знаю как далеко. Но могу тебя заверить, что они очень длинные и запутанные.</text>
    </string>
    <string id="agr_krot_tunnel_30">
        <text>Да, там очень опасно. Но ты ведь не боишься крыс? Вообще туда без фонарика соваться не советую! Ну и не забудь взять патронов по больше! </text>
    </string>
    <string id="agr_krot_tunnel_40">
        <text>Да там полно всякого добра. Думаю если полазишь, по всему туннелям сможешь кучу интересных вещей найти.</text>
    </string>
    <string id="agr_stalker_esc_0">
        <text>Что ты здесь делаешь?</text>
    </string>
    <string id="agr_stalker_esc_20">
        <text>Я из группы Крота, что засела на заводе. Я не знаю как, но группу вычислили военные. Я не стал дожидаться их появления и свалил с завода.</text>
    </string>
    <string id="agr_stalker_esc_200">
        <text>У тебя есть еще информация?</text>
    </string>
    <string id="agr_stalker_esc_30">
        <text>Нет, я больше ничего не знаю.</text>
    </string>
    <string id="agr_stalker_esc_300">
        <text>Спасибо, удачи.</text>
    </string>
    <string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_0">
        <text>Что у вас тут интересного творится?</text>
    </string>
    <string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_1">
        <text>Про Крысолова знаешь? Информация будет стоить 30 денег.</text>
    </string>
    <string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_11">
        <text>По рукам.</text>
    </string>
    <string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_111">
        <text>Есть у нас тут один герой местный, зовут Крысолов. Живет он на болотах. Он развел столько крыс в коллекторах, что что они скоро съедят заживо легавых.</text>
    </string>
    <string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_1111">
        <text>Отлично. Спасибо.</text>
    </string>
    <string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_1112">
        <text>Расскажи подробнее о коллекторах.</text>
    </string>
    <string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_11121">
        <text>Коллекторы... Да обычная вонючая канализация. Отводит агропромовские стоки к ближайшему водоему. \n</text>
    </string>
    <string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_111211">
        <text>Отлично. Пока. Береги себя.</text>
    </string>
    <string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_12">
        <text>Знаю уже. Спасибо.</text>
    </string>
    <string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_121">
        <text>Больше ничего рассказать не могу.</text>
    </string>
    <string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_13">
        <text>У меня не достаточно средств.</text>
    </string>
    <string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_14">
        <text>Мне это не интересно.</text>
    </string>
    <string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_3">
        <text>Что у вас тут интересного творится?</text>
    </string>
    <string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_31">
        <text>Совсем ничего.</text>
    </string>
    <string id="agr_stalker_talk_about_ratcatcher_311">
        <text>Тоска не земная....</text>
    </string>
    <string id="agr_stalker_talk_level_0">
        <text>Расскажи мне об этом месте.</text>
    </string>
    <string id="agr_stalker_talk_level_1">
        <text>Это территория НИИ "Агропром". Само здание института находится на юго-западе. А большой завод на севере - это производственно-техническая база института. Здания давно заброшены были, о них и думать уже все перестали, украсть то из них все равно нечего. Но последнее время военные начали что-то активно искать.</text>
    </string>
    <string id="agr_stalker_talk_level_2">
        <text>Расскажи поподробнее об институте.</text>
    </string>
    <string id="agr_stalker_talk_level_21">
        <text>Об институте этом легенды ходят. До аварии в 1986 году здесь только и было, что одиноко стоящее здание института селекции и генетики злаковых. А на месте завода были экспериментальные поля. После аварии институт закрыли, а поля сожгли. А потом вспомнили, здание побелили, обнесли забором, бараки построили. На месте полей выстроили завод. Уж не знаю чем там в институте занимались, но денег явно не жалели.</text>
    </string>
    <string id="agr_stalker_talk_level_3">
        <text>Расскажи поподробнее о заводе.</text>
    </string>
    <string id="agr_stalker_talk_level_31">
        <text>Завод этот выстроили в конце восьмидесятых. Вроде как для того, чтобы строить и проверять машины, которые способны обрабатывать радиоактивно-зараженную почву. Но насколько я знаю, никто ни одной такой машины так и не увидел. Сейчас он пуст совсем. Только сталкеры любят там останавливаться. Говорят что довольно безопасное место, если не заглядывать в темные углы.</text>
    </string>
    <string id="agr_stalker_talk_level_4">
        <text>Спасибо.</text>
    </string>
    <string id="agr_swamp_ratcatcher_start_0">
        <text>О! Человечина пришла! Какими судьбами?</text>
    </string>
    <string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_0">
        <text>Здраствуй. Ты Крысолов?</text>
    </string>
    <string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_01">
        <text>Ну да. Зачем пришел?</text>
    </string>
    <string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_011">
        <text>Расскажи мне о коллекторе. Как в него попасть, и куда эти туннели выведут?</text>
    </string>
    <string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_0111">
        <text>Коллектор? Там нынче опасно.\nВход у входа в коллектор.\nВыходов шесть. Каждый выход у своего выхода.\nТеритория НИИ патрулируется.\nРасписание патрулей находится у капитана в каптерке.</text>
    </string>
    <string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_01111">
        <text>Откуда столько информации?</text>
    </string>
    <string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_011111">
        <text>Крысы рассказали.</text>
    </string>
    <string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_0111111">
        <text>Ясно. Прощай.</text>
    </string>
    <string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_012">
        <text>Да как тебе сказать... Стрелу свою ищу в этом болоте.</text>
    </string>
    <string id="agr_swamp_ratcatcher_talks_123">
        <text>А... понятно.... я в общем не из этой сказки.\nХа-ха-ха...</text>
    </string>
</string_table>
