<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" standalone="yes" ?>
<string_table>
    <string id="dm_acton_info_1">
        <text>Жду, когда у этих красапетов в погонах обеденный перерыв случится! Сидеть мне тут без толку, на Большую землю надо, а эти не пускают, так их переэтак! Не я один вообще собрался, только всё равно никак пока проскользнуть не можем.</text>
    </string>
    <string id="dm_acton_info_2">
        <text>Лагерь у нас здесь. Все, кто в первый раз, - новички вот вроде тебя - к нам обычно заходят: опыта поднабраться или отдохнуть малёхо. 

Под боком у нас вояки стоят, их сильно не бойся, но и не маячь особо - могут пальнуть, это им как два пальца... Тут недалеко от торгаша - ну, перекупщика здешнего, - есть место, где можно себе спокойно привал организовать.

</text>
    </string>
    <string id="dm_acton_info_3">
        <text>Да на разведку ходил. Здесь фабрика старая недалеко, так мы с неё бандюков выбиваем, а они каждый раз опять возвращаются. И месяца с последнего раза не прошло, а они уже тут как тут. Ты вообще поосторожней там…</text>
    </string>
    <string id="dm_acton_info_4">
        <text>Да на разведку ходил. Здесь фабрика старая недалеко, так мы с неё бандюков выбиваем, а они каждый раз опять возвращаются. И месяца с последнего раза не прошло, а они уже тут как тут. Ты вообще поосторожней там…</text>
    </string>
    <string id="dm_acton_info_5">
        <text>Чего делаю? Кусочничаю. На хлеб насущный собираю. 

В самую Зону идти мне стрёмно, ну его нафиг. Дома работы нет, жена пилит… А жить как-то надо? Тут на Свалке, если походить денёк, можно по мелочи артефактов разных насобирать. В принципе, на поесть-попить нормально хватает.

</text>
    </string>
    <string id="dm_acton_info_6">
        <text>Да кто на Свалке прикормился, по мелочи собирает, кто глубже в Зону забурился… Там, конечно, заметно пожирнее куски попадаются, только не каждый туда сунется. Новичкам без опыта там делать нечего, а если ещё и снаряги порядочной нет - вообще туши свет. Без шансов.</text>
    </string>
    <string id="dm_acton_info_7">
        <text>В последние дни зверьё целыми стаями из Тёмной долины попёрло. Непонятно, что их оттуда гонит, но только ломятся, как от пожара. А в восточном секторе мутантов развелось, что клопов, только отстреливать успеваем. Вот такие вот новости.</text>
    </string>
    <string id="dm_acton_info_8">
        <text></text>
    </string>
    <string id="dm_help_thanks_1">
        <text>Спасибо, чувак</text>
    </string>
    <string id="dm_help_thanks_2">
        <text>Спасибо тебе от "Долга"</text>
    </string>
    <string id="dm_help_thanks_3">
        <text>Благодарю от имени "Долга"</text>
    </string>
    <string id="dm_help_thanks_4">
        <text>Спасибо тебе большое.</text>
    </string>
    <string id="dm_help_thanks_5">
        <text>Ништяк браток! вколи еще.</text>
    </string>
    <string id="dm_intro_0">
        <text>Ты чего это пустой, без защиты ходишь? Жить надоело, что ли? Тут же за каждым кустиком аномалия - раз, и в дамки! Тут без защиты даже пи-пи делать не ходят - вмиг дозу схлопочешь.</text>
    </string>
    <string id="dm_intro_1">
        <text>Гляжу, ты тут не особо пока ориентируешься, так сразу предупреждаю по-соседски: с вояками не связывайся. Увидел - вали к чёртовой бабушке, а то мозгов у них ноль. Сначала очередью прошьют, а потом уже по документам поглядят, как звали.</text>
    </string>
    <string id="dm_intro_10">
        <text>Тут "долговцы" заправляют. Наша родная милиция, или типа того. Имей это дело в виду, чтоб проблем не нажить.</text>
    </string>
    <string id="dm_intro_11">
        <text>Ты находишься на территории, где порядок поддерживается членами группы "Долг". Любое требование патруля должно выполняться беспрекословно; все необходимые объяснения будут при необходимости даны. Хотя правила поведения тут простые: веди себя со всеми по-человечески, и всё будет гут.</text>
    </string>
    <string id="dm_intro_12">
        <text>Если с расспросами, так ты сразу в бар чеши - вот он, туточки прямо! Там тебе всё и расскажут, и ответят, и сами спросят, а у меня со временем нынче туго.</text>
    </string>
    <string id="dm_intro_13">
        <text>Первый раз здесь? Тогда советую тебе пойти в бар: там тебе твои коллеги все последние новости расскажут.</text>
    </string>
    <string id="dm_intro_14">
        <text>Ты к мертвякам старайся не приближаться особо. И к лаборатории не ходи, усёк?</text>
    </string>
    <string id="dm_intro_15">
        <text>Не советую приближаться к зданию лаборатории: много мертвяков.</text>
    </string>
    <string id="dm_intro_16">
        <text>Знаете, посоветовал бы Вам держаться подальше от лабораторного комплекса.</text>
    </string>
    <string id="dm_intro_17">
        <text>Ты мертвяков опасайся, они ж тупые, нифига не боятся. К лаборатории лучше не ходи - рассадник у них там, что ли…</text>
    </string>
    <string id="dm_intro_18">
        <text>Ты поимей в виду - здесь уже мозговыжигатель рядом. В северном направлении ломиться не вздумай.</text>
    </string>
    <string id="dm_intro_19">
        <text>Смотри, не хочешь мозгов лишиться - отсюда на север не ходи.</text>
    </string>
    <string id="dm_intro_2">
        <text>За мостом поосторожнее, понял? Там псов бродячих развелось немеряно. Будешь ушами хлопать - в две секунды сожрут.</text>
    </string>
    <string id="dm_intro_20">
        <text>Ты береги себя как личность! Тут до выжигателя два шага; на север  если пойдёшь - опа, и готов на раз ещё один придурок.</text>
    </string>
    <string id="dm_intro_21">
        <text>Всё равно что по минному полю идём, только ещё хуже. Здесь чёрт знает что временами творится, ни на секунду расслабляться нельзя.</text>
    </string>
    <string id="dm_intro_22">
        <text>Советую повысить внимание, а как повысил - не расслабляться. Расслабился - пропал, кранты тебе тут же настанут.</text>
    </string>
    <string id="dm_intro_23">
        <text>Тут ушки на макушке всё время держать надо! Спать вполглаза! В любой момент херня какая-нибудь приключиться может.</text>
    </string>
    <string id="dm_intro_24">
        <text>Поосторожнее с отморозками! Их тут как тараканов - кишмя кишит!</text>
    </string>
    <string id="dm_intro_25">
        <text>Так называемых "монолитовцев" уничтожай, как только увидишь! Очень опасны - настоящие фанатики!</text>
    </string>
    <string id="dm_intro_26">
        <text>Тут придурки есть одни, "монолитовцами" себя зовут… или кто другой их так прозвал - ну да неважно. Боли, короче, не боятся, если патроны заканчиваются - кидаются так, пытаются тебе натурально горло перегрызть. В общем, увидел - стреляй сразу, не раздумывай.</text>
    </string>
    <string id="dm_intro_27">
        <text>Я-то? Гуляю я тут. Это, считай, детский сад, ясельки. Только если здесь не поболтаешься, за пять минут в Зоне накроешься, вот так. Если умный - пообтешись, а потом уже лезь к чёрту на рога. А снарягой или оружием здесь разжиться можно, не вопрос. Все разживаются.</text>
    </string>
    <string id="dm_intro_3">
        <text>Слушай сюда. Увидишь туннель - не ходи в него. Говорю сразу, а то не каждому ума хватает в самую жопу не лезть. Тебя оттуда даже не вынесут потом - кусочками на стенах останешься. Это уже Зона, понял?</text>
    </string>
    <string id="dm_intro_4">
        <text>Ты чего пустой? Тоже, что ли, с этими гавриками под мостом встретился? 

Вот ведь суки! Меня вообще сейчас чуть не раздели. Хабар им почти весь отдал! А они сидят себе, жируют… Что бандюки, что вояки эти на блокпосту - разницы ноль.

</text>
    </string>
    <string id="dm_intro_5">
        <text>Ты зачем в одиночку ходишь? Здесь же бритоголовых полно, в любой момент подловить могут! За последнее время вконец обнаглели, даже, я слышал, уже и на блокпосты нападали.</text>
    </string>
    <string id="dm_intro_6">
        <text>Предупреждаю, если не в курсе: тут бандиты последнее время зашебуршились. За неделю уже вторая перестрелка с ними. Будь осторожен, смотри по сторонам, а то они уже шестерых одиночек на тот свет отправили.</text>
    </string>
    <string id="dm_intro_7">
        <text>Ты, случайно, краем уха не слышал, что воякам вдруг понадобилось в корпусе НИИ? Чего они там сегодня так замельтешили?</text>
    </string>
    <string id="dm_intro_8">
        <text>Ты повнимательней здесь. В главном корпусе беспредельщики засели. Шакалы натуральные, ни совести, ни жалости у них никакой, так бы всех и передушил…</text>
    </string>
    <string id="dm_intro_9">
        <text>Не стоит в Тёмной Долине в одиночку ходить. Тут у бандитов крепкое гнёздышко в одном из зданий, до сих пор выкурить не можем. Смотри не нарвись, парень.</text>
    </string>
    <string id="dm_universal_trade_info_1">
        <text>Информация о "Грозе". 1000 рублей.</text>
    </string>
    <string id="dm_universal_trade_info_2">
        <text>Информация об "FN2000". 2000 рублей.</text>
    </string>
    <string id="dm_universal_trade_info_3">
        <text>Информация о плоти. 500 рублей.</text>
    </string>
    <string id="dm_universal_trade_info_4">
        <text>Информация о безопасных местах на кордоне. 100 рублей.</text>
    </string>
</string_table>
