<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" standalone="yes" ?>
<string_table>
    <string id="cit_doctor_escape_dialog_0">
        <text>Все в норме. Я вот тут узнать у тебя хотел.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_escape_dialog_1">
        <text>Что узнать?</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_escape_dialog_11">
        <text>Ты случайно не в курсе, куда мое барахло потащили. Там одна очень ценная штука есть.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_escape_dialog_111">
        <text>Все наше барахло они упрятали где то в собственном арсенале. Где-то на верхнем этаже, по крайней мере туда мои шмотки тащили, когда поймали. А точнее сказать не могу.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_escape_dialog_12">
        <text>Есть идеи, как отсюда выбираться?</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_escape_dialog_121">
        <text>Пока меня вели, я заметил канализационный люк под лестницей на первом этаже... Если б удалось открыть решетку камеры, то через этот ход можно было бы смотаться отсюда... А уходить лучше на Запад в сторону складов, где Свобода обитает. Там по дороге пара машин стоит, похоже, что на ходу...</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_escape_dialog_13">
        <text>Да ничего, передумал.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_escape_dialog_14">
        <text>Помощи ни откуда ждать не придется?</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_escape_dialog_141">
        <text>Да откуда же... хотя... видел я тут одного сталкера краем глаза. Разведчика. Если меня не обманывают глаза, то это скорее всего Петрович.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_escape_dialog_142">
        <text>А это что за птица?</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_escape_dialog_143">
        <text>Ветеран, из старых. Видел его неоднократно, но близко не общался. Сталкер уважаемый, ходили слухи, что он что-то нарыл втихаря, какую-то нычку артефактов или что-то вроде. Не бедствовал он - это точно. И экипировка хорошая и народ в баре угощал за свой счет регулярно. Если его не нашли наемники с бандитами, то есть шанс, что он нам поможет. Я его видел на восточном краю города, у заброшенного дома, когда меня везли сюда.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_escape_dialog_15">
        <text>Ты не в курсе местных достопримечательностей? А то если будем отсюда ноги делать, то свернуть могу не в ту сторону. А так хоть примерно ориентироваться было бы неплохо.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_escape_dialog_151">
        <text>Город поделен на две части. Там, где мы сидим - территория наемников, южнее за площадью территория бандитов. Их база в здании школы в юго-западной части города. Между базами - развалены пятиэтажки. Рядом - несколько пятиэтажек, относительно целых. В случае чего можно там отсидеться. Вокруг гаражи и пара мелких приусадебных домиков. На половоине бандитов тоже пара пятиэтажек и с десяток гаражей. На другой стороне площади - здание бывшего горсовета.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_hello_dialog_11">
        <text>Раскажи где пропадал и что с тобой произошло в последней вылазке к центру?</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_hello_dialog_21">
        <text>Ну что, очухался, голова в норме?</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_0">
        <text>Я ничего не помню... ни что произошло, ни кто ты... ни вообще кто я. А причем тут Стрелок??!!</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_1">
        <text>Оо-гооо!... да брат... тебе-таки сильно по голове дали... Доктор я, а ты - Стрелок!!! Да мы с тобой 2 года в Зону ходили... Неужели не помнишь?</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_11">
        <text>Охренеть... Я не помню НИЧЕГО... и то что наемники по голове мне дали к этому отношения не имеет... помню себя с того момента, как меня из "грузовика смерти" полуживого выудили на Кордоне</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_2">
        <text>Ах вот оно что... м-да... А наших ребят помнишь? Клыка, Призрака?</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_21">
        <text>Ну... Пока я разбирался, что к чему я нашел инфу, что Клык убит... В том тайнике в каткомбах где меня взяли... и еще... я нашел труп Призрака на Янтаре... тогда как раз я и понял, что ничего не понял... Дело в том, что когда меня нашли на моем ПДА было задание убить Стрелка и к нему фото... но фото Призрака! Просветишь меня, чтобы это значило?</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_3">
        <text>Клык убит!??? Призрак!!!?? Труп??!!! Черт подери!!! Как это могло произойти... да они же... да они же одни из лучших... были... Ты уверен что не ошибся?</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_31">
        <text>Уверен... Хотел бы я разделить твои эмоции, но не получается... для меня их имена не более чем имена незнакомых людей... черт... говори что думаешь обо всей этой хренотени…</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_4">
        <text>Да так сразу и не скажу... Мысль одна - все это как-то связано с последней вашей вылазкой к центру Зоны. Когда мы виделись последний раз, ты оставил мне ключ от тайника на Припяти и схему, как его найти... я сумел их сохранить... наемники не нашли... Держи... Возможно там что-то найдешь...\nА еще ты бормотал постоянно что с Монолитом какой-то подвох... Это точно... Но я так понимаю ты и сам тогда не понимал о чем речь... Да вот пожалуй и все чем могу тебе помочь...</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_41">
        <text>М-да. Вопросов меньше не стало... Значит мы знали как пробираться мимо радара к центру Зоны. Только я ни хрена не помню, в том числе и дорогу на Припять. А ты?</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_5">
        <text>А я с вами последнее время уже не ходил. Старый стал уже...</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_51">
        <text>Ладно - это потом... Ты не думал, как отсюда выбираться? И вообще - где мы?</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_6">
        <text>Мы в мертвом городе!... В лагере наемников...</text>
    </string>
</string_table>
