<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
    <string id="escape_factory_assault_hello_2">
        <text>Ты, наверное, тот малый, о котором Волк говорил? Вообщем смотри, бандитов в принципе немного. Вот только мы своей толпой тудя врядли тихо проберемся. На втором этаже снайпер сидит, все подходы пасет. Если бы не он - мы бы их как следует наказали.</text>
    </string>
    <string id="escape_factory_assault_hello_3">
        <text>Ну что, уберешь снайпера? иначе мы в атаку не пойдем. По крайней мере трезвыми.</text>
    </string>
    <string id="escape_factory_assault_talk_0">
        <text>Ну, бойцы, чего скажете?</text>
    </string>
    <string id="escape_factory_assault_talk_1">
        <text>Все по прежнему. Бандиты сидят в развалинах. Несколько человек плюс часовой на втором этаже.</text>
    </string>
    <string id="escape_factory_assault_talk_11">
        <text>Предлагаю вместе напасть на фабрику.</text>
    </string>
    <string id="escape_factory_assault_talk_111">
        <text>Не, мы своими шкурами рисковать не будем. И не думай, что мы боимся. Мы вообще никогда не боимся. Ну разве только изредка... может быть и сейчас немного страшно... ну ладно, ладно, боимся. А ты бы не боялся трезвым лезть на окопавшихся на фабрике бандитов? Да еще снайпер сидит. Если бы ты нам предложил водки для храбрости, то тогда пожалуйста, а так - нет.</text>
    </string>
    <string id="escape_factory_assault_talk_112">
        <text>О, я вижу ты принес нам "огненную воду". Ну, если так пойдет и дальше, то мы не только бандитов из фабрики выгоним, да мы всю Зону зачистим! Ну что, в атаку?</text>
    </string>
    <string id="escape_factory_assault_talk_1121">
        <text>Ага, я скажу когда. А пока держите бутылку.</text>
    </string>
    <string id="escape_factory_assault_talk_1122">
        <text>Не, погодите. "Огненная вода" не для вас.</text>
    </string>
    <string id="escape_factory_assault_talk_12">
        <text>Хорошо.</text>
    </string>
    <string id="escape_factory_assault_talk_2">
        <text>Готовы хоть сейчас в атаку. Только дай команду.</text>
    </string>
    <string id="escape_factory_assault_talk_21">
        <text>Ну, орлы! Начистим бандитам рыло! В атаку!</text>
    </string>
    <string id="escape_factory_assault_talk_22">
        <text>Так держать! Я скоро вернусь.</text>
    </string>
    <string id="escape_factory_attackers_11">
        <text>Ну наконец-то, Волк прислал подмогу! Значит слушай, мы собираемся выбить бандитов с фабрики, но на третьем этаже сидит один глазастый сукин сын на стреме и смотрит как раз в нашу сторону. Тихо не подойдешь. Твоя задача – незаметно прокрасться на фабрику и хорошенько дать ему по шее. Как только мы увидим, что его нет, сразу ломимся в атаку.</text>
    </string>
    <string id="escape_factory_attackers_111">
        <text>Заметано. Пойду, начищу ему шею.</text>
    </string>
    <string id="escape_factory_attackers_112">
        <text>Может лучше неожиданно напасть на фабрику всем вместе?</text>
    </string>
    <string id="escape_factory_attackers_1121">
        <text>Боишься, да? Понимаю, сам не так давно в Зоне, хочешь жить надо стараться не высовываться. Нам бы водочки дернуть, для храбрости, тогда кого хошь выбьем.</text>
    </string>
    <string id="escape_factory_attackers_11211">
        <text>Эх, а водочки то у меня и нет.</text>
    </string>
    <string id="escape_factory_attackers_112111">
        <text>Может тогда сбегаешь к торговцу, а? Раз уж не хочешь на фабрику тихо пробраться.</text>
    </string>
    <string id="escape_factory_attackers_1121111">
        <text>Хорошо.</text>
    </string>
    <string id="escape_factory_attackers_11212">
        <text>Есть водка, на держи.</text>
    </string>
    <string id="escape_factory_attackers_112121">
        <text>Хорошо... Ну и... ик... Идем! Держись рядом... и не паникуй.</text>
    </string>
    <string id="escape_factory_attackers_1121211">
        <text>Начистим бандитам рыло!</text>
    </string>
    <string id="escape_factory_attackers_113">
        <text>Мне надо подумать, осмотреться... ну, ты понимаешь? Позже подойду.</text>
    </string>
    <string id="escape_factory_attackers_12">
        <text>Ну что, подумал? Снимешь этого глазастого сукиного сына со второго этажа? По другому тихо не подобраться.</text>
    </string>
    <string id="escape_fox_flame_dialog_0">
        <text>У меня есть вопросы к тебе.</text>
    </string>
    <string id="escape_fox_flame_dialog_1">
        <text>Спрашивай.</text>
    </string>
    <string id="escape_fox_flame_dialog_10">
        <text>Спасибо.</text>
    </string>
    <string id="escape_fox_flame_dialog_2">
        <text>Лис, расскажи, где в Зоне ты бывал? Что видел?</text>
    </string>
    <string id="escape_fox_flame_dialog_21">
        <text>На такой рассказ уйдет несколько дней, а мое время дорого стоит. Могу лишь дать пару советов. "Свалка" - в трех километрах на север от этого места - место, куда свозили радиактивный хлам со станции в 86 году. Сильная радиация, много аномалий, и как следствие - много артефактов, правда не очень ценных. Остерегайся бандитов и постарайся не поругаться с патрулями "Долга". На запад от "Свалки" - район НИИ "Агропром". Район в плане артефактов бедный, поэтому я туда редко хожу. А на востоке - "Темная долина". Странное какое-то место. Вроде там и тихо, хотя швали вроде бандитов хватает. Но чует мое сердце, что там не все так просто, как кажется. Ну а дальше за свалкой территория завода "Росток" - сердце сталкерства. Там много опытных ребят встретишь.</text>
    </string>
    <string id="escape_fox_flame_dialog_211">
        <text>Чего больше всего остерегаться в этих краях?</text>
    </string>
    <string id="escape_fox_flame_dialog_2111">
        <text>Меченый, ты выглядишь опытным, а вопросы задаешь дурацкие. Всего остерегаться! Это же Зона, ты чего, охренел?! Впрочем на свалке по ночам появились кровососы, раньше так далеко от центра их не замечали. Гадость редкостная. Их и днем иногда трудно заметить, а ночью - то вообще глына.</text>
    </string>
    <string id="escape_fox_flame_dialog_3">
        <text>Торговец сказал, что ты что-то можешь знать о Стрелке.</text>
    </string>
    <string id="escape_fox_flame_dialog_31">
        <text>Что-то в последнее время многие им интересуются. Сказать, что я его лично знаю - не могу. Но опыт "общения" есть. Как то его группа обстреляла моих ребят. Никто не пострадал - они явно других ждали, так что я расцениваю это, как недоразумение. Поматерили друг друга через овраг и разошлись. О, кстати, меня Серый ждет в гаражах на свалке, я тебе скину координаты, пообщайся с ним. Он о нем больше знает.</text>
    </string>
    <string id="escape_fox_flash_dialog_0">
        <text>Я от торговца, ты ему должен кое-что передать.</text>
    </string>
    <string id="escape_fox_flash_dialog_1">
        <text>Держи, и постарайся это не потерять. Важная информация.</text>
    </string>
    <string id="escape_fox_hello_dialog_2">
        <text>Слушь, я тут человека жду, тебе лучше уйти отсюда по добру по здорову.</text>
    </string>
    <string id="escape_fox_hello_dialog_3">
        <text>Привет.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_access_0">
        <text>Почему мне нельзя в лагерь?</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_access_1">
        <text>Надо быть полным идиотом, чтобы пустить в лагерь человека из "грузовика смерти". Сперва докажи, что тебе можно доверять.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_access_11">
        <text>А что это такое, "грузовик смерти"? Я ничего не помню.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_access_111">
        <text>Я мало что знаю, но это что-то очень и очень нехорошее. Вообще, разговаривать на эту тему, тем более с тобой, я не буду. Можешь назвать это суеверием.Так что лучше отвали, Меченный, по-хорошему.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_access_12">
        <text>Что же я должен сделать, чтобы вы мне начали доверять?</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_access_121">
        <text>Пусть тебя торговец проверит, а мы пока просто присмотримся. Если ты человек нормальный, за ствол попусту не хватаешься, и вообще с головой дружишь,то, возможно, мы найдем общий язык.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_guard_start_dialog_2">
        <text>Стой, Меченный, сейчас в лагерь тебе дороги нет!</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_guard_start_dialog_3">
        <text>Привет, Меченный. Что нужно?</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_hlam_hello_0">
        <text>Здоровенькi були. Не желаешь чего нибудь продать?</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_hlam_talk_people_0">
        <text>Ты со многими тут знаком. Что вообще за народ тут собрался?</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_hlam_talk_people_1">
        <text>Да, однозначно сказать сложно, от докторов наук до бандитов-отморозков. Зона каждому найдет занятие по уму. Военные в основном периметр охраняют, редко когда в саму Зону входят. Бандиты на сталкерских тропах пасутся. То хабар отнимут, а то и жизнь. Ученные где-то в глубине копошатся, истину, блин, ищут, идиоты! Есть еще сталкерские кланы, но о них разговор отдельный. Здесь, в лагере, народ достаточно тихий и мирный, оно и понятно - недавно в Зоне, всего боятся. Разве что "Волк" тут бывалый. Этот много чего видел, но, по-моему, сталкерством переболел и хочет завязать.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_hlam_talk_people_2">
        <text>Ты упомянул о каких-то сталкеровских кланах. А поподробнее можно?</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_hlam_talk_people_21">
        <text>Понимаешь, в Зоне в одиночку выжить сложно. Вот и собираются люди в так называемые кланы. Кто из-за убеждений, а кто и за деньги. Но есть еще и много вольных сталкеров, вроде меня. Каждый волен выбирать: присоединяться к кому то, или действовать в одиночку на свой страх и риск. А что касается группировок, то могу кое-что расскать о "Долге", "Наемниках" и "Монолите".</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_hlam_talk_people_3">
        <text>По поводу бандитов. А че их не порешат раз и навсегда? Оружие то у всех есть.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_hlam_talk_people_31">
        <text>Да вообще-то, переодически пытаются это делать. Но одних отстреляют, так другие в Зону лезут.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_hlam_talk_people_4">
        <text>Расскажи о группировке "Долг".</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_hlam_talk_people_41">
        <text>Эти считают себя ведьмаками Зоны. Они считают Зону раковой опухолью на теле Земли, и собираются очистить Землю от Зоны и ее обиталей, правда не придумали еще как. Поэтому пока отстреливают всех мутантов без разбору.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_hlam_talk_people_5">
        <text>Расскажи о группировке "Наемники".</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_hlam_talk_people_51">
        <text>В основном там собрались те, кому мало войны во "внешнем мире". Любители пострелять в экстремальных условиях Зоны. Готовы выполнять любую, даже самую "грязную" работу. Хорошо экипированы, в основном западными стволами.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_hlam_talk_people_6">
        <text>Расскажи о группировке "Монолит".</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_hlam_talk_people_61">
        <text>Да странные они какие-то. Артефакты не собирают. На связь не выходят. Не торгуют. Верят в какую-то чушь про инопланетян, эволюционный модуль в центре зоны, который изменит цивилизацию на Земле к лучшему. Но, это по слухам. Лично с ними не общался.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_hlam_talk_people_611">
        <text>А ты то сам во что веришь? Что там в центре Зоны?</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_hlam_talk_people_6111">
        <text>Я верю в то, что в центре Зоны исполняются самые заветные мечты. А что там - я не знаю. Верю, что когда-нибудь смогу туда пробиться.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_novice_start_dialog_2">
        <text>Привет, Меченный. Чем могу быть полезен?</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_novice_start_dialog_3">
        <text>Как ты сюда проник!? Тебе нельзя в лагерь!</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_dynamite_done_0">
        <text>Держи подарок. Извини, что без праздничной упаковки.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_dynamite_done_1">
        <text>Гы-гы. Спасибо. Поздравлю "друзей" шикарным фейерверком. Держи деньги.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_hello_11">
        <text>Ну, привет. Че надо?</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_hello_12">
        <text>Привет. Мне передали, что ты одного из наших от смерти спас. Спасибо тебе. Держи артефакт в знак нашей благодарности. Сможешь поменять его у Торговца на оружие, патроны или еду.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_hello_13">
        <text>Как ты побрался мимо охраны!? Тебе нельзя в лагерь, Меченный! Уходи пока цел!</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_info_0">
        <text>У меня есть вопросы.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_info_1">
        <text>Говори. Постараюсь помочь.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_info_10">
        <text>Спасибо.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_info_2">
        <text>Что ты знаешь о Зоне?</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_info_21">
        <text>Много чего знаю. Спрашивай конкретно.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_info_211">
        <text>Что в центре Зоны?</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_info_2111">
        <text>Это тот вопрос, на который я пытался найти ответ два года. Но безопасный путь в центр Зоны так и не нашел. Несколько раз с друзьями пытались прорваться. Я еле-еле вернулся, а друзья - нет. Ты спросишь чего мы туда вообще полезли? За мечтой, за исполнением желаний.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_info_21111">
        <text>А с чего ты взял, что там исполняются мечты?</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_info_211111">
        <text>Есть такая сталкеровская легенда о "исполнителе желаний". В центре Зоны есть место, где исполняются любые, даже самые невероятные, желания. Но знаешь, что я тебе скажу? Я знаю точно, что в центре Зоны есть смерть, а в этот "исполнитель" я уже не верю. Так что не рискуй попусту.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_info_212">
        <text>Откуда взялась Зона?</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_info_2121">
        <text>Да бабахнуло что то в 2006. А потом она появилась. Я знаю, что это не ответ. Но, поверь мне, мало кто знает истину.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_info_213">
        <text>Что тебя привело в Зону?</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_info_2131">
        <text>В 2008 нашу убыточную шахту закрыли. Денег не было. А тут пошли слухи, что в Зоне можно сказочно разбогатеть. Армейский опыт за плечами у меня был, вот и решил рискнуть. Не могу сказать, что разбогател, но деньжата действительно завелись. История обычная, подобная многим другим.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_info_214">
        <text>Что самое опасное в Зоне?</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_info_2141">
        <text>Да сложно сказать, что самое опасное. В Зоне столько всего опасного и неизведанного, что я врядли со всем сталкивался. Мое тело - наглядный пример опасностей Зоны: откушен плотью палец на ноге, поредевшие от радиации волосы, обожжено правое бедро в "жарке", кстати хреновая штука. Аномалия, которая не стоит на месте, а летает. А один раз лицом к лицу с кровососом столкнулся. Так об этом вообще боюсь вспоминать. Вообщем, говорить можно сколько угодно, но не испытав этого на себе - ты не поймешь. Один совет - будь осторожен.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_info_3">
        <text>Слышил ли ты чего-нибудь о Стрелке?</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_info_31">
        <text>По-моему какой-то крутой сталкер. Лично не знаком. Впрочем я давно уже близко к центру Зоны не лазил, а здесь, на окраине в основном только новички бродят. Тебе надо поговорить с кем-то, кто сейчас работает в глубине Зоны.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_info_4">
        <text>Что ты знаешь о "грузовиках смерти"?</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_info_41">
        <text>Ничего не знаю и знать не хочу. Извини, я знаю, что ты оттуда. Но слишком от этого какой-то мистикой прет. А поработав в Зоне хочешь не хочешь, а станешь суеверным. Мертвецы в кузове, мертвецы за рулем... Кто они, откуда... Надеюсь, что не с того света.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_job_0">
        <text>У тебя случайно работенки нет?</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_job_1">
        <text>Я давно уже в зоне. Сыт этим всем по горло. Решил завязать. Есть у меня дела и во "внешнем мире". На последок подарок хочу оставить кое кому из друзей. Мои ребята несли его мне, да бандиты их порешили. Так вот подарочек надобно вернуть. Мне уже неохота перед дорогой домой шкурой рисковать. А ты - новенький, деньги наверняка нужны. А я заплачу пару тысячь. Так что...Бандиты эти сейчас обосновались на фабрике.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_job_11">
        <text>Хорошо, по рукам. Скажи только что принести нужно.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_job_111">
        <text>Договорились. А подарок... да ничего особенного, ящик динамита... Если нужна помощь - то там рядом с фабрикой наши ребята в засаде сидят, бандитов караулят. Обратись к ним - они помогут.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_job_12">
        <text>Не-е, за своим подарком сам бегай.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_job_121">
        <text>А че так, страшно стало? Ну да ладно, я не в обиде.</text>
    </string>
    <string id="escape_lager_volk_job_2">
        <text>Ничего нет.</text>
    </string>
    <string id="escape_talk_about_escape_0">
        <text>Расскажи мне об этом месте.</text>
    </string>
    <string id="escape_talk_about_escape_1">
        <text>Это дорога в Зону. В погребе за деревеньке возле армейского блокпоста найдешь торговца. Соваться на блокпост и попадаться на глаза солдатам не советую, у них приказ стрелять без предупреждения… Убивать солдат нельзя, только в крайнем случае, за каждого убитого торговцу приходится расплачиваться и он не будет доволен таким раскладом. На равнинах крупные стаи слепых псов, соваться к ним новичкам опасно. Иногда сюда забегают мутанты.</text>
    </string>
    <string id="escape_talk_about_escape_10">
        <text>Спасибо.</text>
    </string>
    <string id="escape_talk_about_escape_2">
        <text>А что там дальше, по дороге на север?</text>
    </string>
    <string id="escape_talk_about_escape_21">
        <text>Там свалка. Мрачное место. Местами из-за мусора пройти невозможно.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_done_artefact_0">
        <text>Вот твой артефакт! Подойдет?</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_done_artefact_2">
        <text>Да, вполне. Клиент будет доволен.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_done_blockpost_box_0">
        <text>Сделано, держи ящик.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_done_blockpost_box_2">
        <text>А вот это ты молодец, спасибо. Впрочем знаю, "спасибом" сыт не будешь. Тааак, 1000 или нет, 500 рублей и мы в рассчете.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_done_gift_0">
        <text>Вот, тебе Лис передал.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_done_gift_1">
        <text>Отлично, теперь картина начала проясняться.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_done_gift_11">
        <text>Что там такого важного? Я, если честно, ничего не понял.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_done_gift_111">
        <text>Да ладно, забей. Прийдет время, и ты сам все узнаешь. А пока могу сказать только то, что мне срочно нужен "особый" человек для "особой" работы. Ты случайно такого не знаешь? Гы-ыы.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_done_gift_2">
        <text>Сидорович, не трать время... ближе к делу.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_done_tutorial_artefact_0">
        <text>Ну что, держи мой "первый" артефакт.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_done_tutorial_artefact_1">
        <text>Меченый, в следующий раз внимательно слушай мои сообщения. За артефакт спасибо, но немедленно дуй к раненому. Держи аптечку, смотри не потеряй.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_done_tutorial_artefact_2">
        <text>Ну вот и ладненько. Нечего добру попусту валяться.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_0">
        <text>Работенка для меня найдется?</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_12">
        <text>Не, пока ничего нет.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_15">
        <text>Ну вот и ладненько. Что нибудь еще?</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_2">
        <text>А как же, это всегда пожалуйста. \n Все как обычно. Прежде всего мне нужны артефакты. Плачу обычную цену, ни больше, ни меньше.\n Ну и иногда мне нужны особые люди для особой работы.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_3">
        <text>По рукам. Если что-то найду, постараюсь принести.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_4">
        <text>А может у тебя найдется особая работа для особого человека?</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_5">
        <text>Есть заказ на артефакты "выверт" либо "грави". Мне все равно, где ты его достанешь, но могу дать наводку: есть место на север от фабрики, где много аномалий "воронка". Так вот, там артефакты эти часто встречаются. Кстати, если артефактов там не окажется, то просто подожди, пока кто-нибудь не попадется в аномалию, собака или человек, все равно. Аномалия его вмиг на артефакт переделает.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_51">
        <text>Вообщем суть в том, что из НИИ "Агропром" на блокпост передали то, что мне очень нужно. Белый пластиковый ящик. Нужно его спереть. Только осторожно. Военные когда обижаются, то вокруг такой шмон наводят, что даже крысы разбегаются. Я бы на твоем месте постарался это сделать ночью, и максимально тихо.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_511">
        <text>А что за ящик то такой?</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_5111">
        <text>Да в самом ящике ничего особенного. Пластиковый белый саквояж. А вот то, что в самом ящике - мне очень нужно. Это документы - предварительный отчет экспедиции военных в НИИ "Агропром".</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_53">
        <text>Да, как раз появилась. Я тут провожу кое-какое расследование. Позже расскажу. Короче, ты должен встретить человека, который несет мне важную информацию. Зовут его Лис. Светиться у меня он не хочет, так что встретитесь с ним на хуторе за мостом. Координаты я тебе скину. Кстати, Меченный. Человек этот далеко не новичок, много знает, так что можешь расспросить его по своей теме. Все. Дуй к нему.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_531">
        <text>Ну я побег.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_5311">
        <text>Удачи.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_532">
        <text>Ага... Уже... Метнулся кабанчиком. Ты меня совсем уже за шестерку держишь? В другой раз.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_5321">
        <text>Ну как знаешь, я думал тебе действительно важно узнать, кто ты и что с тобой стряслось.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_6">
        <text>Согласен.[Задание]</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_61">
        <text>Хорошо, я постараюсь.[Задание]</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_7">
        <text>Нет, не хочу.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_71">
        <text>Нет, я не согласен.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_8">
        <text>По рукам.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_81">
        <text>Ну принесешь ящик, тогда и рассчитаемся.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_9">
        <text>Твое право.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_jobs_91">
        <text>Ну как хочешь.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_2">
        <text>Короче, Меченый. Я тебя спас и в благородство играть не буду. Выполнишь для меня пару заданий и мы в расчете. Заодно посмотрим, как быстро у тебя башка после амнезии прояснится, а по твоей теме постараюсь разузнать. Хрен его знает на кой ляд тебе этот Стрелок сдался, ну а я в чужие дела не лезу. Хочешь убить, значит, есть за что.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_21">
        <text>ближе к делу.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_3">
        <text>О, люблю деловой подход. \n Выбирай, как мы с тобой поступим: либо я тебе сейчас мозги буду полоскать, как я обычно новичкам это делаю, либо буду с тобой как с опытным сталкером, получай задание и вперед.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_31">
        <text>Давай как с новичком. Нихрена не помню.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_32">
        <text>Давай как с опытным, мне еще не совсем память отшибло.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_321">
        <text>О! Это по нашему. Значит слушай: \n Тут рядом поле аномалий "Мясорубка". Артефакт в его центре. Местные новички из лагеря за ним лезть бояться. Вот он и валяется там уже неделю. А у тебя на морде написано, что ты не новичок, хотя и не помнишь нихрена. Так что даже с отшибленными мозгами ты его добудешь. \nВсе. За работу. Координаты места задания я скинул на твой PDA вместе с информацией по мясорубке и ее артефактам.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_3211">
        <text>Договорились.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_4">
        <text>Здорово, Меченный. Рад видеть тебя живым.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_start_dialog_5">
        <text>Здорово, Меченный. Как успехи?</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_info_0">
        <text>Мне нужны ответы на некоторые вопросы.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_info_1">
        <text>Спрашивай, только я многого не знаю. Сам понимаешь, сижу тут целыми днями, а жизнь она вся там, снаружи, в Зоне.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_info_10">
        <text>Спасибо за информацию.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_info_2">
        <text>Что в Зоне делают военные?</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_info_21">
        <text>Охраняют, что ж еще. То ли саму зону охраняют, то ли весь мир от зоны. Непонятно. Иногда в зону даже целые экспедиции военных проходят. Значит ищут что-то. Но я тебе вот что скажу. Военные зону не уважают, и зона их не любит. То и дело цинковые гробы увозят.\nЧто еще сказать. Смотрят на всех свысока, как будто богами тут заделались. Сталкеровские законы не чтят, на помощь никогда не прийдут, сколько не зови. Разве что пристрелят, но не из жалости, а потому что натура их такая - сперва стреляй, потом думай. Но я с ними нашел общий разговор. Водку, журнальчики там разные в обмен на спокойствие. Ну, ты понимаешь о чем я. Так что попусту их не зли.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_info_3">
        <text>Расскажи мне о Зоне.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_info_31">
        <text>Зона... это не просто круг в сорок километров диаметром с центром где-то возле атомной станции. Это что-то очень странное. Поверь мне, врядли кто-нибудь в нашем мире ответит тебе на этот вопрос. Потому что зона - это не часть нашего мира. Мне кажется, что это вообще "другой" мир. Опасный, странный, и чертовски привлекательный. А знаешь почему? Да потому что любой бомж здесь может быстро разбогатеть. Причем, чем ближе к центру Зоны проберешься, тем быстрее.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_info_311">
        <text>Ну и чем же он опасен, этот "другой" мир?</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_info_3111">
        <text>Кхе- кхе. Да практически ничем, кроме того, что подохнуть можно на каждом шагу. И не только от пули тупого солдафона, а военных сейчас много нагнали. Впрочем, смерть от пули - самая приятная смерть в Зоне. А вот аномалии - это капец. Невидимая смерть - вот это страшно. Их даже мутанты стороной обходят. Кстати о мутантах. Эти "дети" Зоны - тоже дрянь редкостная, так что в Зону без оружия не суйся. А вообще по поводу опасностей Зоны лучше сталкеров тебе никто не расскажет.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_info_312">
        <text>Разбогатеть? А вот с этого места - поподробнее...</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_info_3121">
        <text>Ну чувак, разве такое вообще можно забыть? Артефакты!!! Вот в чем сила, брат. За эти непонятные игрушки Зоны некоторые люди во внешнем мире готовы отвалить целое состояние. Артефакты ценнее чем золото и бриллианты. Потому что ни одна драгоценность в мире не обладает такими сверхестественными силами, и к тому же согласна делиться ими со своим хозяином. Прикинь, вешаешь такую хрень на пояс и пули обходят тебя стороной. Что еще? Мелочь часто можно встретить даже здесь. Но за истинно ценными экземплярами сталкеры рвутся к центру Зоны.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_info_313">
        <text>А кто-нибудь вообще знает, что в центре Зоны?</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_info_3131">
        <text>Да болтают разное, тебе потом сталкеры много всякой всячины расскажут, но только я во всю эту потустороннюю чушь не верю. А вот во что я верю, так это в то, что центр Зоны это клондайк артефактов. И честно скажу, я еще не встречал вживую тех людей, которые там побывали.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_info_4">
        <text>Есть идеи, что случилось со мной?</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_info_41">
        <text>Ну, брат, ты спросил. Темное это дело. Нашли тебя в "грузовике смерти". Иногда из центра Зоны появляются эти, груженные телами, труповозы. Куда они едут - никто толком не знает. Тебе неповезло, твоя машина разбилась. Кхе-кхе, а ты выжил. И вот это для меня - удивительный факт. Разбитые грузовики находили и раньше, но выживших - никогда. Извини, больше ничем помочь не могу. Разбираться тебе прийдется самому.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_info_5">
        <text>Кто такой Стрелок, не знаешь случайно?</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_info_51">
        <text>Да вроде есть такой сталкер. По слухам, один из немногих, кто к центру Зоны ходил. Впрочем, легенд про сталкеров-героев в Зоне предостаточно. Поэтому гарантировать, что так оно и было не могу. Во всяком случае я с ним делов не вел. Возможно, он работает с другими посредниками. Вообщем, спрашивай у народа в Зоне, глядишь кто-нибудь чего-нибудь да и подскажет.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_info_6">
        <text>Сталкер "Призрак", не слышал о таком?</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_info_61">
        <text>Да это еще один человек-легенда. Давно о нем ничего не слышно. Наверное сгинул где то в глубинах Зоны.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_level_0">
        <text>Расскажи мне об этом месте.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_level_1">
        <text>Предбанник Зоны, армейский кордон. Тут относительно спокойно, вот только военные иногда развлекаются. Опытные сталкеры тут мимоходом, только новички задерживаются, и иногда навечно, кхе-кхе. Вот и рядом со мной, в деревеньке, лагерь новичков приютился. Впрочем нажимать на курок они тоже умеют, так что не задирайся с ними попусту. Хорошего хабара здесь не сыщешь. Что еще сказать? За дорогой заброшенная фабрика какая-то. На севере, за железнодорожной насыпью остатки фермы, а на юге - блокпост. Кстати, кое-где вояки мины расставили, осторожнее. Еще в центре мост был, да повалило его. Да вроде и все.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_level_10">
        <text>Ладно, спасибо.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_level_2">
        <text>Расскажи побольше о блокпосте.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_level_21">
        <text>Отделение солдат и приказ стрелять без предупреждения. Лучше обходить стороной. Когда обижаются, то зовут бравых спецназовцев с дальнего кордона. Те наверху такой шмон наводят, что у меня потом месяц клиентов нет. Так что ты их лучше не обижай. Командира их знаю немного. Алкаголик полный. Благодаря ему и держусь здесь.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_level_3">
        <text>Расскажи побольше о поваленном мосте.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_level_31">
        <text>Да тут метров триста-четыреста на север. Там и увидишь. Раньше там мост над дорогой был, а потом взял и упал во время выброса. Военные там любят поджидать сталкеров, возвращающихся с хабаром. Так что лучше по насыпи без особой необходимости не бегать.</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_level_4">
        <text>А о фабрике поподробнее можно?</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_level_41">
        <text>Как дорогу перейдешь, там и увидишь ее. Разрушенное кирпичное здание. Что смогли украсть оттуда - уже давно украли, так что стоит пустой полуразвалившийся остов. Излюбленное место бандитов. Не знаю, есть ли они сейчас там, но на всякий случай будь осторожен. Взять то с тебя пока нечего, но оно тебе надо?</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_level_5">
        <text>Расскажи мне о ферме?</text>
    </string>
    <string id="escape_trader_talk_level_51">
        <text>От ты нудный. Ну ферма как ферма. Свиньи там еще до перестройки передохли.</text>
    </string>
    <string id="tutorial_wounded_give_medkit_0">
        <text>Ты как, живой?</text>
    </string>
    <string id="tutorial_wounded_give_medkit_1">
        <text>Да, блин, кровь хлещет. Дай аптечку!?</text>
    </string>
    <string id="tutorial_wounded_give_medkit_2">
        <text>Держи.</text>
    </string>
    <string id="tutorial_wounded_give_medkit_21">
        <text>Спасибо, брат. Я это не забуду. Я передам Волку, он главный в лагере в деревне. Он тебя отблагодарит.</text>
    </string>
    <string id="tutorial_wounded_give_medkit_3">
        <text>Извини, брат, но аптечки нету.</text>
    </string>
    <string id="tutorial_wounded_give_medkit_31">
        <text>Обыщи тела... У ребят из нашей группы должны были быть.</text>
    </string>
    <string id="tutorial_wounded_give_medkit_4">
        <text>Да ты все равно подохнешь, че на тебя аптечку тратить.</text>
    </string>
    <string id="tutorial_wounded_give_medkit_41">
        <text>Ну и сволочь же ты, разве не понимаешь, что в следующий раз на моем месте можешь быть ты?</text>
    </string>
</string_table>
