<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
    <string id="agr_factory_krot_about_0">
        <text>Что вы здесь делаете?</text>
    </string>
    <string id="agr_factory_krot_about_1">
        <text>А ты как думаешь?</text>
    </string>
    <string id="agr_factory_krot_about_2">
        <text>Ищете артефакты?</text>
    </string>
    <string id="agr_factory_krot_about_21">
        <text>Можно и так сказать. Артефакты все ищут, только не все знают где их искать.</text>
    </string>
    <string id="agr_factory_krot_about_211">
        <text>А ты знаешь?</text>
    </string>
    <string id="agr_factory_krot_about_2111">
        <text>Конечно знаю, иначе что я бы делал там, где артефактов хороших отродясь не было? Есть у меня информация, где можно узнать о том, как к центру Зоны проникнуть. Если ты заинтересовать - могу продать. Две тысячи всего. Сам понимаешь, в центре зоны столько артефактов, что эти две тысячи ты за час заработаешь.</text>
    </string>
    <string id="agr_factory_krot_about_21111">
        <text>Хорошо, беру.</text>
    </string>
    <string id="agr_factory_krot_about_211111">
        <text>По рукам.</text>
    </string>
    <string id="agr_factory_krot_about_211112">
        <text>Договорились. Только осторожнее, не подставляй свою задницу под пули. Хе-хе. Ценю людей с чувством юмора. Забери тысячу назад. Купишь себе трусы попрочнее. Ха-ха.</text>
    </string>
    <string id="agr_factory_krot_about_21112">
        <text>Нет, спасибо.</text>
    </string>
    <string id="agr_factory_krot_about_211121">
        <text>Ну, как знаешь.</text>
    </string>
    <string id="agr_factory_krot_about_3">
        <text>Гуляете?</text>
    </string>
    <string id="agr_factory_krot_about_31">
        <text>Смешной ты, ей богу. Гуляют на Канарах, а мы тут работаем. Вот недавно с военными "поработали". А будешь задавать много вопросов - и с тобой "поработаем".</text>
    </string>
    <string id="agr_factory_krot_about_4">
        <text>Подставляете свои задницы под пули?</text>
    </string>
    <string id="agr_factory_krot_about_41">
        <text>Ха-ха. Да ты, я вижу, малый с чувством юмора. Ценю. Таких ребят редко когда в зоне встретишь. Все угрюмые какие то, нет чтобы радоваться каждому прожитому дню - постоянно боятся смерти.</text>
    </string>
    <string id="agr_factory_krot_about_5">
        <text>Не знаю.</text>
    </string>
    <string id="agr_factory_krot_about_51">
        <text>Надо же, ты не знаешь. Вот побываешь в Зоне с мое - тогда сам узнаешь, что здесь люди делают.</text>
    </string>
    <string id="agr_factory_krot_start_0">
        <text>Ну! Чего тебе?</text>
    </string>
    <string id="agr_factory_stalker_about_0">
        <text>Что вы здесь делаете?</text>
    </string>
    <string id="agr_factory_stalker_about_1">
        <text>Сидим и подставляем свои задницы под пули. Более подробно у Крота спрашивай. Он здесь за главного.</text>
    </string>
    <string id="agr_factory_stalker_start_0">
        <text>Фух! Ну тут и заварушка была, врагу не пожелаешь. Совсем эти военные борзеют.</text>
    </string>
    <string id="agr_stalker_talk_level_0">
        <text>Расскажи мне об этом месте.</text>
    </string>
    <string id="agr_stalker_talk_level_1">
        <text>Это территория НИИ "Агропром". Само здание института находится на юго-западе. А большой завод на севере - это производственно-техническая база института. Здания давно заброшены были, о них и думать уже все перестали, украсть то из них все равно нечего. Но последнее время военные начали что-то активно искать.</text>
    </string>
    <string id="agr_stalker_talk_level_2">
        <text>Расскажи поподробнее об институте.</text>
    </string>
    <string id="agr_stalker_talk_level_21">
        <text>Об институе этом легенды ходят. До аварии в 1986 году здесь только и было, что одиноко стоящее здание института селекции и генетики злаковых. А на месте завода были экспериментальные поля. После аварии институт закрыли, а поля сожгли. А потом вспомнили, здание побелили, обнесли забором, бараки построили. На месте полей выстроили завод. Уж не знаю чем там в институте занимались, но денег явно не жалели.</text>
    </string>
    <string id="agr_stalker_talk_level_3">
        <text>Расскажи поподробнее о заводе.</text>
    </string>
    <string id="agr_stalker_talk_level_31">
        <text>Завод этот выстроили в конце восьмидесятых. Вроде как для того, чтобы строить и проверять машины, которые способны обрабатывать радиоактивно-зараженную почву. Но насколько я знаю, никто ни одной такой машины так и не увидел. Сейчас он пуст совсем. Только сталкеры любят там останавливаться. Говорят что довольно безопасное место, если не заглядывать в темные углы.</text>
    </string>
    <string id="agr_stalker_talk_level_4">
        <text>Спасибо.</text>
    </string>
</string_table>
