<string id="storyline_borov_flash_info">
    <text>
        Я узнал, что где-то на старой фабрике есть вход в какую-то секретную лабораторию, но там щас бандиты заправляют и охраняют его как зеницу ока. Так что можешь попытаться достать ключ и разузнать, что там в натуре ценного.\n И ты конечно понимаешь, кому вознаграждение за инфу передать? \n Змей.
    </text>
</string>
<string id="pass_to_1st_door">
    <text>
        Отлично, Васильев. Я рад, что Вы получили доступ 2го уровня. Наконец Вы узнаете чем занимается наша лаборатория. И будете по ночам просыпаться от кошмаров, которые будут преследовать Вас и днем. Кстати, меня просили Вам передать код к замку. Вот он - 1243. Зам зав лаб Х-18, Калугин Петр Ильич.
    </text>
</string>
<string id="pass_to_2nd_door">
    <text>
        Будешь каждый вечер в 19:00 и 23:00 приходить к резервуарам и проверять их состояние. Обо всем докладывать мне лично. Код к командному центру: 9524
    </text>
</string>
<string id="documents_1">
    <text>
        Докладная записка. Неделю назад было принято решение повысить интенсивность излучения на подопытных. После эксперимента они вели себя спокойно, но через несколько дней с ними начались странные метаморфозы. С них начала слезать шкура и поведение стало значительно агрессивнее. Наблюдение продолжаю. Старший лаборант Бурнов А.Н.
    </text>
</string>
<string id="documents_2">
    <text>
        Докладная записка. Подопытные почти полностью облысели. Их агрессивность сильно возросла. Вчера во время кормления лаборантку Горенко Н.В. один из подопытных укусил за руку. Потерпевшей оказана медицинская помощь. Старший лаборант Бурнов А.Н.
    </text>
</string>
<string id="documents_3">
    <text>
        Докладная записка. Подопытные сильно видоизменились. У них почти полностью облезла шкура, сильно выросли зубы, они стали опасными. Вчера охранник Глебов. Г.Р. ради шутки кинул им  кусок мяса. Этот кусок мяса они разорвали и сьели в считанные секунды. Я распорядился в связи с этим выдать персоналу, который по долгу службы работает непосредственно с подопытными, пневматическое оружие. Старший лаборант Бурнов А.Н.
    </text>
</string>
<string id="documents_4">
    <text>
        Докладная записка. Вчера в эксперименте на подопытных было испробовано пси-излучение новой модуляции. Создалось впечатление, что им просто выжгло мозги. С трудом могу себе представить, как это излучение может подействовать на человека. К записке прилагаю все материалы по вчерашнему эксперименту.  Старший лаборант Бурнов А.Н.
    </text>
</string>
<string id="documents_5">
    <text>
        Докладная записка. Подопытные просто взбесились. Они ломают клетки ни нападают на сотрудников лаборатори. У них полностью отсутствует инстинкт самосохранения. Я приказал охране и сотрудником применять оружие против подопытных в случае необходимости. Сам же постараюсь собрать всю возможную документацию, захватить с собой несколько подопытных поспокойнее и эвакуировать персонал из лаборатории. Старший лаборант Бурнов А.Н.
    </text>
</string>
<string id="val_captive_help_txt">
    <text>
        Долговец Пуля просит помочь ему освободить напарника, попавшего в плен к бандитам. Его должны скоро конвоировать на заброшенную фабрику.
    </text>
</string>
<string id="LabX-18 documents">
    <text>
        Журнал из лаборатории Х-18
    </text>
</string>
<string id="dar_document1">
    <text>
        Журнал лобратории. 1 часть
    </text>
</string>
<string id="dar_document2">
    <text>
        Журнал лобратории. 2 часть
    </text>
</string>
<string id="dar_document3">
    <text>
        Журнал лобратории. 3 часть
    </text>
</string>
<string id="dar_document4">
    <text>
        Журнал лобратории. 4 часть
    </text>
</string>
<string id="dar_document5">
    <text>
        Журнал лобратории. 5 часть
    </text>
</string>
<string id="LabX18 first key">
    <text>
        Код допуска 2го уровня
    </text>
</string>
<string id="LabX18 second key">
    <text>
        Код допуска 1го уровня
    </text>
</string>
