<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" standalone="yes" ?>
<string_table>
	<string id="Weapons1">
		<text>Оружие</text>
	</string>
	<string id="Ammo">
		<text>Боеприпасы</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj">
		<text>Патроны 9х18мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_s">
		<text>9х18</text>
	</string>
		<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x18-fmj">
		<text>Базовый патрон для пистолетов ПМ, ПБ, Форт-12.Простой сердечник, оболочечная пуля. Слабое бронебойное действие.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm">
		<text>Патроны 9х18мм +P+</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_s">
		<text>9х18 +P+</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x18-pmm">
		<text>Патрон с улучшенными характеристиками для пистолетов ПМ, ПБ, Форт-12.За счет более высокой начальной скорости и легкой пули, намного эффективнее обычного 9х18. Слегка улучшенный бронебойный эффект</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj">
		<text>Патроны 9х19mm Parabellum</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_s">
		<text>9х19 FMJ</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x19-fmj">
		<text>Базовый патрон для пистолетов  Walther P99,  Beretta92FS и пистолет-пулемета H&K MP5. Обычная оболочечная пуля. Слабое бронебойное действие.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp">
		<text>Патроны 9x19mm PBP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_s">
		<text>9x19 PBP</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x19-pbp">
		<text>Патрон с улучшенными характеристиками для пистолетов Walther P99, Beretta92FS и пистолет-пулемета H&K MP5. Это солидный по действию патрон. Пуля является экспансивной, но с бронебойным сердечником. Дорогой боеприпас.</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj">
		<text>Патроны .45ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_s">
		<text> .45ACP</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-11.43x23-fmj">
		<text>Базовый патрон для пистолетов Colt1911 и Sig220. Простой сердечник, оболочечная пуля.</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro">
		<text>Патроны .45ACP Hydro-Shock</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_s">
		<text> .45Hydro-Shock</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-11.43x23-hydro">
		<text>Так называемый «ГидроШок». Патрон с улучшенными характеристиками для пистолетов Colt1911 и Sig220. Экспансивная c cильный останавливающий эффект.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj">
		<text>Патроны 5.45x39мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_s">
		<text>5.45x39</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.45x39-fmj">
		<text>Базовый патрон для автоматов АКС-74, АКС-74У, AH-94. Простой сердечник, оболочечная пуля.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap">
		<text>Патроны 5.45x39мм БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_s">
		<text>5.45x39 БП</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.45x39-ap">
		<text>Бронебойный патрон для автоматов AКС-74, АКС-74У, AH-94. Улучшенная бронебойность, ослабленное останавливающее действие пули.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9">
		<text>Патроны 9х39мм ПАБ-9</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_s">
		<text>9х39м ПАБ-9</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-pab9">
		<text>Патрон для автоматов "Гроза", "Вал" и специальной снайперской винтовки "Винторез". Более поздняя и дешевая в изготовлении модификация бронебойного патрона. Имеет дозвуковую скорость полета, но за счет пули специальной конструкции, пробивает большинство бронежилетов на дальностях до 300 метров.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap">
		<text>Патроны 9x39мм СП-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_s">
		<text>9x39 СП-6</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-ap">
		<text>Бронебойный патрон для автоматов "Гроза", "Вал" и специальной снайперской винтовки "Винторез". Имеет дозвуковую скорость полета, но за счет пули специальной конструкции, пробивает большинство бронежилетов на дальностях до 300 метров.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-sp5">
		<text>Патроны 9х39мм СП-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-sp5_s">
		<text>9х39 СП-5</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-sp5">
		<text>Снайперский патрон для автоматов "Гроза", "Вал" и специальной снайперской винтовки "Винторез". Имеет дозвуковую скорость полета, но за счет тяжелой пули специальной конструкции, пробивает большинство бронежилетов на дальностях до 400 метров.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190">
		<text>Патроны 5.56х45mm SS109</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_s">
		<text>5.56х45 SS109</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.56x45-ss190">
		<text>Стандартный НАТО’вский патрон, широко известный под бельгийским индексом SS109. Для штурмовых винтовок L85, LR300, Sig550, G36, FN2000.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap">
		<text>Патроны 5.56x45mm AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_s">
		<text>5.56x45 AP</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.56x45-ap">
		<text>Бронебойная пуля. Для штурмовых винтовок L85, LR300, Sig550, G36, FN2000.</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h1">
		<text>Патроны 7.62x54mmR 7H1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h1_s">
		<text>7.62x54R 7H1</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-7h1">
		<text>Дешевая в изготовлении модификация снайперского патрона. Для снайперских винтовок СВД, СВУ-АС и пулемета ПКМ.</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap">
		<text>Патроны 7.62x54mmR БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_s">
		<text>7.62x54R БП</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-ap">
		<text>Бронебойная пуля. Для снайперских винтовок СВД, СВУ-АС и пулемета ПКМ.</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14">
		<text>Патроны 7.62х54mmR 7Н14</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14_s">
		<text>7.62х54R 7Н14</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-7h14">
		<text>Снайперский патрон. Для снайперских винтовок СВД, СВУ-АС и пулемета ПКМ. Улучшенная точность и дальность. Очень дорогой патрон.</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck">
		<text>Патроны 12х70 Дробь</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_s">
		<text>12х70 Дробь</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x70-buck">
		<text>Класический патрон 12-го калибра снаряжонный 6 милиметровой дробью. На близких дистанциях имеет огромное убойное действие. Для дробовиков ТОЗ-34, БМ-12, Winchester-1300,SPAS-12. Эффективен на дальностях до 30 метров. Самый дешёвый из патронов в Зоне.</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan">
		<text>Патроны 12x76 Жекан</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_s">
		<text>12x76 Жекан</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x76-zhekan">
		<text>Патрон с тяжелой безоболочечной пулей. Обычно используется для охоты на крупных животных, но подходит и для других целей. Например: его пуля не пробивает, а продавливает бронежилеты осталвяя жертву умирать от множественных переломов и ушибов. Для дробовиков ТОЗ-34, БМ-12, Winchester-1300,SPAS-12. Эффективен на дальностях до 100 метров.</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart">
		<text>Патроны 12x76 Дротик</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart_s">
		<text>12x76 Дротик</text>
	</string>  
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x76-dart">
		<text>Оперенная пуля. Стабилизируется в полёте благодаря оперению, что значительно улучшает точность. Для дробовиков ТОЗ-34, БМ-12, Winchester-1300,SPAS-12. Эффективен на дальностях до 150 метров. Увеличенная дальность и бронебойность. Дорогой патрон.</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209">
		<text>Заряд M209</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_s">
		<text>M209</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-m209">
		<text>Граната для подствольного гранатомета М203 (LR-300, G36, Sig550, L85) и для интегрированного гранатомета у FN2000.</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25">
		<text>Заряд VOG-25</text>
	</string>
		<string id="ammo-vog-25_s">
		<text>VOG-25</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-vog-25">
		<text>Граната для подствольного гранатомета GP30 (Ak74) , для интегрированного подствольника у "Грозы" и для револьверного гранатомета RG-6.</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25p">
		<text>Заряд VOG-25P</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25p_s">
		<text>VOG-25P</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-vog-25p">
		<text>Граната для подствольного гранатомета GP30 (Ak74) , для интегрированного подствольника у "Грозы" и для револьверного гранатомета RG-6.Перед взрывом граната VOG-25P подпрыгивает на выстоту метра, чем увеличивает свое поражающее действие.</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b">
		<text>Заряд OG-7B</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_s">
		<text>OG-7B</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-og-7b">
		<text>Осколочно-фугасная граната для РПГ-7В. Одинаково эффективна как против живой силы, так и против лёгкобронированой техники.</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss">
		<text>Патроны Гаусс</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_s">
		<text>Гаусс</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-gauss">
		<text>Энергетические емкости с готовыми убойными элементами в магазине для винтовки Гаусса. Источником энергии является капсулированный осколок артефакта Вспышка.</text>
	</string>
	<string id="wpn-pm">
		<text>ПМ Пистолет Макарова</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-pm">
		<text>Самый распространенный в зоне пистолет советской эпохи. Надежный, удобный, дешевый, но с емкостью магазина всего в 7 патронов при недостаточной мощности и неудовлетворительной точности. Оружие сталкера новичка.\n
		Боеприпасы:\n
		основной 9х18мм,\n
		улучшенный 9х18мм +P+.</text>
	</string>
	<string id="wpn-pb">
		<text>ПБ Пистолет Бесшумный</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-pb">
		<text>Пистолет с интегрированным глушителем. Оружие спецназа СССР. Морально устаревший. Емкость магазина 7 патронов. Единственное достоинство – тихий выстрел. \n
		Боеприпасы:\n
		основной 9х18мм,\n
		улучшенный 9х18мм +P+.</text>
	</string>
	<string id="wpn-fort">
		<text>Форт-12</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fort">
		<text>Пистолет полицейского назначения украинского производства взамен устаревающих морально и физически пистолетов ПМ (Макарова) советской эпохи. Средняя надежность. Имеет лучшую по сравнению с ПМ точность, большую ескость магазина (12 патронов) и более удобную рукоятку.\n
		Боеприпасы:\n
		основной 9х18мм,\n
		улучшенный 9х18мм +P+.</text>
	</string>
	<string id="wpn-fort_m">
		<text>Экспериментальный Форт</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fort_m1">
		<text>ЭТО ОСОБЕННОЕ ОРУЖИЕ. Данная модель является прототипом - неизвестно как он оказался в Зоне. Он имеет новое крепление обоймы позволяющее использовать удлиненные магазины(емкость 15 патронов).\n
		Боеприпасы:\n
		основной 9х18мм,\n
		улучшенный 9х18мм +P+.</text>
	</string>
	<string id="wpn-walther">
		<text>Walther P99</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-walther">
		<text>Новый напарник Джеймса Бонда. Р99 - отличный пистолет, отличающийся высокой надежностью и хорошей точностью, особенно – в представленом варианте под патрон 9мм. Емкость магазина 16 патронов.\n
		Боеприпасы:\n
		основной 9х19mm Parabellum,\n
		улучшенный 9х19mm PBP.</text>
	</string>
	<string id="wpn-walther_m">
		<text>Коллекционный Walther P99</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-walther_coll">
		<text>ЭТО ОСОБЕННОЕ ОРУЖИЕ. От обычного пистолета этот экземпляр отличается дарственной надписью, адресованной одному известному политическому деятелю. Он также удобен и надёжен как и другие Р99 от Walter. Неизвестно как пистолет оказался в зоне, но его стоимость безусловно высока.</text>
	</string>
	<string id="wpn-beretta">
		<text>Beretta 92FS</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-beretta">
		<text>Красавица Беретта состоит на вооружении ВС США, многих других военизированных и правоохранительных формирований, полиции, как в США, так и в других странах. Калибр 9x19 мм. Емкость магазина 15 патронов.\n
		Боеприпасы:\n
		основной 9х19mm Parabellum,\n
		улучшенный 9х19mm PBP.</text>
	</string>
	<string id="wpn-beretta_m">
		<text>Beretta M9A1</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-beretta_m1">
		<text>ЭТО ОСОБЕННОЕ ОРУЖИЕ. Это самый последний вариант пистолета M9 - американской модификации Беретты. В нём используется ствол изготовленный по супер-современной технологии, который позволяет улучшить точность и убойное действие оружия, даже при том же 9 мм патроне.</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig220">
		<text>SigSauer P220</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig220">
		<text>SigSauer P220 появился на свет в 1975 году. Надежен как швейцарские часы. Благодаря прекрасным характеристикам нашел признание во всем мире. Калибр .45ACP. Емкость магазина 7 патронов.\n
		 Боеприпасы:\n
		 обычный .45 ACP,\n
		 улучшенный .45 ACP Hydro-Shock.</text>
	</string>
	<string id="wpn-colt1911">
		<text>Colt1911A1</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-colt1911">
		<text>Старый добрый Кольт. С честью прошел весь 20-ый век и отметил в Зоне свое столетие. Самый долгоживущий армейский пистолет. Калибр .45ACP. Емкость магазина 7 патронов. \n
		 Боеприпасы:\n
		 обычный .45 ACP,\n
		 улучшенный .45 ACP Hydro-Shock.</text>
	</string>
	<string id="wpn-toz34">
		<text>ТОЗ-34</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-toz34">
		<text>Обычое охотничье ружье-вертикалка. Ничем не примечательна. Одно из самых распространенных видов оружия у новичков.\n
		 Боеприпасы:\n
		 12х70 дробь,\n
		 12x76 жекан,\n
		 12x76 дротик.</text>
	</string>
	<string id="wpn-bm16">
		<text>Обрез двустволки</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-bm16">
		<text>Обрез произведённый из охотничьего ружья БМ-16. Он значительно компактней и легче, но эффективен только в ближнем бою. Одно из самых распространенных видов оружия у новичков.\n
		  Боеприпасы:\n
		 12х70 дробь,\n
		 12x76 жекан,\n
		 12x76 дротик.</text>
	</string>
	<string id="wpn-spas12">
		<text>Franchi SPAS12</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-spas12">
		<text>Гладкоствольное ружье SPAS-12 было разработано в конце 1970х годов как универсальное боевое оружие для полиции и военных. SPAS-12 отличает высокая надежность и гибкость в применении, но, с другой стороны, это оружие имеет довольно большой вес и сложное устройство, и, как следствие - высокую цену. В Зоне, лучший ствол для ближнего боя. Емкость магазина 8 патронов.\n
		 Боеприпасы:\n
		 12х70 дробь,\n
		 12x76 жекан,\n
		 12x76 дротик.</text>
	</string>
	<string id="wpn-spas12_m">
		<text>Нарезной SPAS12</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-spas12_m1">
		<text>ЭТО ОСОБЕННОЕ ОРУЖИЕ. В этом конкретном дробовике был установлен нарезной ствол, значительно увеличивающий точность стрельбы жеканами и дротиками. Хотя теперь он плохо подходит для стрельбы дробью.\n
         Боеприпасы:\n
		 12х70 дробь,\n
		 12x76 жекан,\n
		 12x76 дротик.</text>
	</string>
	<string id="wpn-wincheaster1300">
		<text>Wincheaster1300</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-wincheaster1300">
		<text>Американское гладкоствольное помповое ружье. Созданно специально для применения в самых жестких условиях, поэтому прекрастно подходит для Зоны. Имеет коррозиеустойчивое покрытие всех деталей и подствольный магазин шесть патронов.\n
		 Боеприпасы:\n
		 12х70 дробь,\n
		 12x76 жекан,\n
		 12x76 дротик.</text>
	</string>
	<string id="wpn-wincheaster1300_m">
		<text>Gravi-Wincheaster</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-wincheaster1300_m1">
		<text>ЭТО ОСОБЕННОЕ ОРУЖИЕ. В подствольный магазим вместо первого патрона был встроен небольшой осколок грави артефакта, ориентированный таким образом, чтобы увеличивать скорость полета пули. В результате убойная сила этого оружия сильно возрасла, но осколок занимает место одного патрона в магазине.\n
        Боеприпасы:\n
		 12х70 Дробь,\n
		 12x76 Жекан,\n
		 12x76 Дротик.</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5">
		<text>H&K MP5А3</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mp5">
		<text>Один из лучших в своем классе пистолет-пулемет. В последних десятилетиях 20-го века был принят на вооружение спецподразделений армии и полиции во многих странах мира. После постепенной замены его на более современные модели во множестве появлся на черном рынке. В Зоне – оружие удобное для ближнего боя. Емкость магазина 30 патронов.\n
		Боеприпасы:\n
		основной 9х19mm Parabellum,\n
		улучшенный 9х19mm PBP.</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74">
		<text>АКС-74</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74">
		<text>Автомат Калашникова под патрон 5.45 мм. Автоматы Калашникова разрабатывались под существовавшую на тот момент военную доктрину - максимально дешевые, надежные и простые, причем при этом несколько пострадали удобство использования и точность стрельбы. В Зоне оружие военных и сталкеров среднего уровня. Емкость магазина 30 патронов.\n
		 Боеприпасы:\n
		обычный		5,45x39мм,\n
		бронебойный 5,45x39мм БП.</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74_m1">
		<text>Улучшенный АКС-74</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74_m1">
		<text>ЭТО ОСОБЕННОЕ ОРУЖИЕ. Газовая камера и пружина затворной рамы в этом автомате были заменены. В результате темп стрельбы повысился с 600 до 850 выстрелов в минуту. Очень полезная и простая модификация Автомата Калашникова.\n
        Боеприпасы:\n
		обычный		5,45x39мм,\n
		бронебойный 5,45x39мм БП.</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74u">
		<text>АКС-74У</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74u">
		<text>По своим габаритам и массе, АКС-74У близок к пистолетам-пулеметам, однако в силу применяемого патрона и механизмам считается все-таки укороченным автоматом. К достоинствам АКС-74У относятся высокая мобильность в стесненных условиях, возможность скрытого ношения, довольно высокая пробивная способность патрона. Недостатки - малая прицельная дальность стрельбы, невысокое останавливающее действие пули, склонность к быстрому перегреву при стрельбе. Емкость магазина 30 патронов.\n
		Боеприпасы:\n
		обычный		5,45x39мм,\n
		бронебойный 5,45x39мм БП.</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74u_m">
		<text>Аномальный АКС-74У</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74u_anom">
		<text>ЭТО ОСОБЕННОЕ ОРУЖИЕ. По слухам этот АКСУ нашли в груде ржавчины на свалке - на том самом месте, где три месяца находилась гравитационная аномалия. Как ни странно после извлечения из мусора автомат оказался отличном состоянии, даже чистка не потадобилась. Непонятным образом аномалия повлияла на него, придав пулям выпущенным из него большую разрушающую способность.\n</text>
	</string>
	<string id="wpn-vintorez">
		<text>ВСС "Винторез"</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-vintorez">
		<text>Винтовка снайперская-специальная. Предназначен для бесшумной и беспламенной снайперской стрельбы. Винтовка имеет интегрированный глушитель. Очень «уважаемый» ствол в Зоне. С 400 метров пробивает любой бронежилет, который реальный человек может носить без посторонней помощи. При этом сделать это можно практически бесшумно. Оружие опытного сталкера и ветерана. Емкость магазина 10 патронов.\n
		Боеприпасы:\n
        обычный 9x39мм ПАБ-9,\n
        бронебойный 9x39мм СП-6,\n
        cнайперский 9х39мм СП-5.</text>
	</string>
	<string id="wpn-vintorez_m">
		<text>Дарственный Винторез</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-vintorez_m1">
		<text>ЭТО ОСОБЕННОЕ ОРУЖИЕ. Винторез с дарственной надписью от некого сталкера Сергея Тихого. Никто в зоне не помнит ничего о происхождении этого оружия - видимо его настоящий хозяин давно мёртв. Тем не менее этот винторез остаётся настоящим подарком, почему-то пули выпущеные из него летят по более гладкой и предсказуемой траэктории. Всё это ещё одна аномальная загадка Зоны.\n
        Боеприпасы:\n
        обычный 9x39мм ПАБ-9,\n
        бронебойный 9x39мм СП-6,\n
        cнайперский 9х39мм СП-5.</text>
	</string>
	<string id="wpn-val">
		<text>АС "ВАЛ"</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-val">
		<text>Создан на базе бесшумной снайперской винтовки «Винторез», отличается главным образом складным прикладом. Предназначен для применения спец. подразделениями в условиях, требующих бесшумной и безпламенной стрельбы. Оба братца – достойные стволы. Емкость магазина 20 патронов.\n
		Боеприпасы:\n
        обычный 9x39мм ПАБ-9,\n
        бронебойный 9x39мм СП-6,\n
        cнайперский 9х39мм СП-5.</text>
	</string>
	<string id="wpn-groza">
		<text>OЦ-14 "Гроза"</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-groza">
		<text>Автоматно-гранатометный комплекс "Гроза" ОЦ-14. Очень удобный для Зоны вариант штурмовой винтовки. Компактный, мощный, универсальный, надежный. Оружие опытного сталкера – у новичка на такое врядли денег хватит. Этот ствол любят использовать военные сталкеры. Емкость магазина 20 патронов.\n
		Боеприпасы:\n
        обычный 9x39мм ПАБ-9,\n
        бронебойный 9x39мм СП-6,\n
        cнайперский 9х39мм СП-5,\n
        для подствольника гранаты vog-25 и vog-25р.</text>
	</string>
	<string id="wpn-groza_m">
		<text>Гроза с тюнингом</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-groza_m1">
		<text>ЭТО ОСОБЕННОЕ ОРУЖИЕ. Это подарок генералу Воронину от одного из мастеров, которому Воронин лично спас жизнь. Оружие было дорабатывалось с умением и усердием, многие делали были заменены на более качественные и дорогие. Благодаря токому хитрому тюнингу характеристики автомата поднялись значительно выше фабричных образцов.\n
        Боеприпасы:\n
        обычный 9x39мм ПАБ-9,\n
        бронебойный 9x39мм СП-6,\n
        cнайперский 9х39мм СП-5,\n
        для подствольника гранаты vog-25 и vog-25р. </text>
	</string>
	<string id="wpn-abakan">
		<text>АН-94 "Абакан"</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-abakan">
		<text>Это оружие элиты Российской армии. Он был разработан как замена устаревшему AK74. В Абакане подвижны не только внутренние механизмы, но и вся стволовая коробка вместе со стволом. Благодаря чему стреляющий ощущает отдачу только после выхода из ствола второй пули. Как результат значительно повышается шанс поражения цели. Лишь опытные сталкеры могут позволить себе это оружие. Емкость магазина 30 патронов.\n
		Боеприпасы:\n
		обычный		5,45x39мм,\n
		бронебойный 5,45x39мм БП.</text>
	</string>
	<string id="wpn-abakan_m1">
		<text>AH-94М</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-abakan_m1">
		<text>ЭТО ОСОБЕННОЕ ОРУЖИЕ. Новая версия автомата AH-94 имеет ещё более совершенную систему смягчения отдачи, потокая поднимает меткость стрельбыдлинными очередями на качественно новый уровень.\n 
        Боеприпасы:\n
		обычный		5,45x39мм,\n
		бронебойный 5,45x39мм БП.</text>
	</string>
	<string id="wpn-lr300">
		<text>ZM LR300</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-lr300">
		<text>LR-300 не что иное, как новая ступень в развитии AR-15. LR-300 означает - Легкая Винтовка эффективного огня до 300 метров. Одной из причин высокой точности стрельбы этой винтовки является исключительно ровный спуск, сама винтовка высоко маневренна и прикладиста, обеспечивает быструю наводку на цель. Не любит загрязнений. Оружие опытного сталкера. Емкость магазина 30 патронов.\n
		Боеприпасы:\n
		обычный		5,56x45mm SS109,\n
		бронебойный 5,56x45mm АР.</text>
	</string>
	<string id="wpn-lr300_m">
		<text>ZM LR300A1</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-lr300_m1">
		<text>ЭТО ОСОБЕННОЕ ОРУЖИЕ. Эта версия винтовки LR300 была изготовленна как снайперская версия. Её автоматика построенна так, чтобы получать большую устойчивость оружия во время выстрела - а следовательно большую точность. В результате темп стрельбы сильно понизился, но автоматика стала работать более плавно.\n
		Боеприпасы:\n
		обычный		5,56x45mm SS109,\n
		бронебойный 5,56x45mm АР.</text>
	</string>
	<string id="wpn-fn2000">
		<text>FN2000</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fn2000">
		<text>Автоматно-гранатометный комплекс с компьютеризованным прицелом-модулем управления огнем и 40мм гранатометом. Емкость магазина 30 патронов. Оружие ветерана или мастера.
		Боеприпасы:\n
		обычный		5,56x45mm SS109,\n
		бронебойный 5,56x45mm АР.</text>
	</string>
	<string id="wpn-l85">
		<text>Springfield L85A2</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-l85">
		<text>После замены этой винтовки Великобританией в 2008 году на немецкую G36 на черном рынке появилось много этих стволов. Так что в Зоне они не редкость. Единственным достоинством винтовки является хорошая точность первого выстрела и штатный прицел 4-х кратного увеличения. Ненадежна. Сильно уводит ствол при стрельбе очередями. Емкость магазина 30 патронов.\n
		Боеприпасы:\n
		обычный		5,56x45mm SS109,\n
		бронебойный 5,56x45mm АР.</text>
	</string>
	<string id="wpn-l85_m">
		<text>Модифицированная L85</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-l85_m1">
		<text>ЭТО ОСОБЕННОЕ ОРУЖИЕ. Видимо в прошлом этот ствол попал в руки какого-то мастера. Тот судя по всему намучался вдоволь с винтовкой, но решил не сменить её, а переделать. Процесс оказался нелёгким, но результать того стоил - оружие стало значительно более устойчивым и надёжным.\n
        Боеприпасы:\n
		обычный		5,56x45mm SS109,\n
		бронебойный 5,56x45mm АР.</text>
	</string>
	<string id="wpn-g36">
		<text>H&K G36</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-g36">
		<text>Штурмовая винтовка G36 представляет собой первоклассный образец современного германского оружия - она легкая, надёжная и удобная в обращении. Емкость магазина 30 патронов. Оружие ветерана или мастера.\n
		Боеприпасы:\n
		обычный		5,56x45mm SS109,\n
		бронебойный 5,56x45mm АР. </text>
	</string>
	<string id="wpn-g36_m">
		<text>"Кристалл" H&K G36 </text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-g36_m">
		<text>ЭТО ОСОБЕННОЕ ОРУЖИЕ. G36 - одна из лучшых штурмовых винтовок в Зоне. Но и её характеристики удалось улучшить при помощи аномальных свойств Зоны, а именно её артефактов. Эффект совмещения энергии пороха и грави-волны артефакта послужил Монолитовцам в создании нового оружия - G36 "Кристалл". Для этого они перемололи грави-артефакт, а получившийся похорок втёрли во внешнюю и внутреннюю поверхности ствола. Как результат значительное возрастание убойной силы и точности. Такими винтовками вооруженны бойции гвардии Монолита, которая носит название "Кристалл".\n
        Боеприпасы:\n
		обычный		5,56x45mm SS109,\n
		бронебойный 5,56x45mm АР.</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig550">
		<text>SIG 550</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig550">
		<text>Одна из последних швейцарских штурмовых винтовок под патрон 5,56 NATO. Её точность, мягкая отдача и высокая надёжность подтверждаются репутацией швейцарских оружейников. Емкость магазина 30 патронов. Оружие ветерана или мастера.\n
		Боеприпасы:\n
		обычный		5,56x45mm SS109,\n
		бронебойный 5,56x45mm АР. </text>
	</string>
	<string id="wpn-svd">
		<text>СВД "Драгунов"</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svd">
		<text>СВД широко использовалась практически во всех боевых операциях, проводимых Советской и Российской армиями с момента ее принятия на вооружение, и показала себя исключительно надежным и удобным в обращении образцом стрелкового оружия. В Зоне ее предпочитают опытные сталкеры группировки «ДОЛГ» - группировки охотников на мутантов. У торговца стоит весьма не дешево. Кроме того «достать» ее можно у постовых на контрольных вышках периметра. Но мало, кто на это отваживается. Емкость магазина 10 патронов.\n
		Боеприпасы:\n
		         обычный     7,62x54ммR 7Н1,\n
                 бронебойный 7,62x54ммR БП,\n
                 снайперский 7,62x54ммR 7Н14.</text>
	</string>
	<string id="wpn-svd_m">
		<text>СВД-М</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svd_m1">
		<text>ЭТО ОСОБЕННОЕ ОРУЖИЕ. Новый вариат снайперской винтовки драгунова включает более чуствительный ударно-спусковой механизм, а также систему компенсации отдачи посредствам \n
        Боеприпасы:\n
				 обычный	 7,62x54ммR 7Н1,\n
                 бронебойный 7,62x54ммR БП,\n
                 снайперский 7,62x54ммR 7Н14.</text>
	</string>
	<string id="wpn-svu">
		<text>СВУ</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svu">
		<text>Более современный вариант винтовки Драгунова выполненный по схеме булл-пап. Очень удобный для путешествий по Зоне, компактный вариант, мощной автоматической снайперской виновки. Достать сложно. Разве, что в бою у военного сталкера отобрать. Емкость магазина 10 патронов.\n
	   Боеприпасы:\n 
				 обычный     7,62x54ммR 7Н1,\n
                 бронебойный 7,62x54ммR БП,\n
                 снайперский 7,62x54ммR 7Н14.</text>
	</string>
	<string id="wpn-svu_m">
		<text>СВУ "Малыш"</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svu_m1">
		<text>ЭТО ОСОБЕННОЕ ОРУЖИЕ. По сталкерским рассказам, эта СВУ когда-то принадлежала сталкеру по прозвищу Малыш. Несмотря на такое прозвище тот был умелым сталкером и метким стрелком, хотя и весил меньше 50 килограм. Малыш всё время жаловался на вес и габариты снайперских винтовок, но наотрез отказывался использовать что-то менее точное. В результате он сам переделал свою винтовку, облегчил её и вмонтировал компенсаты отдачи. \n
        Боеприпасы:\n
				 обычный	 7,62x54ммR 7Н1,\n
                 бронебойный 7,62x54ммR БП,\n
                 снайперский 7,62x54ммR 7Н14.</text>
	</string>
	<string id="wpn-gauss">
		<text>Гауссная пушка</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-gauss">
		<text>Сверхточное оружие, которое собрали ученые в Зоне. Оно практически бесшумно, поскольку использует для стрельбы энергию артефактов, а не порох. Несмотря на коллосальную мощность выстрела, отдача очень мягкая, благодаря равномерности грави-магнитного разгона снаряда. По точности и убойной силе превосходит любое пороховое стрелковое оружие. Очень редкая и полезная пушка.\n
		Боеприпасы - 2mm Гаусный Пакет.</text>
	</string>
	<string id="wpn-gauss_m">
		<text>Улучшеная Гауссная пушка</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-gauss_m">
		<text>ЭТО ОСОБЕННОЕ ОРУЖИЕ. Аккумулятор этого оружия сделан из редкого артефакта "батарейка", поэтому энергии в нем хватает на больше выстрелов.	\n
        Боеприпасы - 2mm Гаусный Пакет.</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-grenade-launcher">
		<text>ГП-25 "Костёр"</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-grenade-launcher">
		<text>Подствольный гранатомет для для Ак-74.\n
		      Боеприпасы - граната VOG-25,\n
		                 и граната VOG-25P.</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-grenade-launcher-m203">
		<text>M203</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-grenade-launcher-m203">
		<text>Подствольный гранатомет для для Sig550, LR300, G36, L85A2.\n
		      Боеприпасы – гранаты M209.</text>
	</string>
	<string id="wpn-rg-6">
		<text>РГ-6</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-rg-6">
		<text>Специфическое оружие. Револьверный гранатомет. Для некоторых заданий, как то – очистка больших площадей от мутантов, поражение особо живучих тварей, нападение на базы противоборствующей группировки, это оружие может быть весьма кстати.\n
		      Боеприпасы - граната VOG-25,\n
		                 и граната VOG-25P.</text>
	</string>
	<string id="wpn-rpg7">
		<text>РПГ-7В</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-rpg7">
		<text>Старый гранатомет советских времен, в огромном количестве оставщийся на военных складах, откуда и попадает в Зону. Не совсем обычное оружие для сталкеров. Большой вес и размеры, а также весьма «специфическое» применение делают его не очень популярным в Зоне. Хотя для некоторых заданий, как то – очистка больших площадей от мутантов, поражение особо живучих тварей, нападение на базы противоборствующей группировки, это оружие может быть весьма кстати.\n
		      Боеприпасы – ОГ-7B.</text>
	</string>
	<string id="grenade-f1">
		<text>Граната Ф1</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-f1">
		<text>Ручная оборонительная граната. Радиус поражения осколками большой. Бросать из укрытия.</text>
	</string>
	<string id="grenade-rgd5">
		<text>Граната РГД-5</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-rgd5">
		<text>Наступательная ручная граната. Радиус поражения осколками небольшой.</text>
	</string>
	<string id="grenade-gd05">
		<text>ГД-05</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-gd05">
		<text>Дымовая граната.</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-knife">
		<text>Охотничий нож.</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-silencer">
		<text>Глушитель</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-silencer">
		<text>Отличный глушитель собранный народными умельцами прямо в Зоне. Идет в комплекте с набором переходиников под всевозможные калибры.</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-scope-susat">
		<text>Прицел SUSAT</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-scope-susat">
		<text>Натовский прицел x4. Устанавливается на стандартное Натовское крепление - планку Пикатинни. Имеет очень прочный корпус и массу других достоинств.</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-scope">
		<text>Прицел ПСО-1</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-scope">
		<text>Старый добрый оптический прицел советского производства. Для его крепления используется стандартный Советский пас - "ласточкин хвост". До сих пор устаривает большинство снайперов использующих оружие стран Варшавсколо Договора.</text>
	</string>
</string_table>
