<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" standalone="yes" ?>
<string_table>
	<string id="Weapons1">
		<text>Оружие</text>
	</string>
	<string id="Ammo">
		<text>Боеприпасы</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj">
		<text>Патроны 9х18 мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-fmj_s">
		<text>9х18</text>
	</string>
		<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x18-fmj">
		<text>Базовый патрон для пистолетов ПМ, ПБ, "Форт-12". Простой сердечник, оболочечная пуля. Слабое бронебойное действие.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm">
		<text>Патроны 9х18 мм +P+</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x18-pmm_s">
		<text>9х18 +P+</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x18-pmm">
		<text>Патрон с улучшенными баллистическими характеристиками для пистолетов ПМ, ПБ, Форт-12. За счёт более высокой начальной скорости пули намного эффективнее обычного патрона. Более выраженный бронебойный эффект.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj">
		<text>Патроны 9х19mm Parabellum</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-fmj_s">
		<text>9х19 FMJ</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x19-fmj">
		<text>Базовый патрон для пистолетов  Walther P99,  Beretta 92FS и пистолета-пулемета H&K MP5. Оболочечная пуля. Слабое бронебойное действие.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp">
		<text>Патроны 9x19mm PBP</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x19-pbp_s">
		<text>9x19 PBP</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x19-pbp">
		<text>Патрон с улучшенными характеристиками для пистолетов Walther P99, Beretta 92FS и пистолета-пулемета H&K MP5. Мощный патрон с экспансивной пулей и бронебойным сердечником.</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj">
		<text>Патроны .45ACP</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-fmj_s">
		<text> .45ACP</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-11.43x23-fmj">
		<text>Базовый патрон для пистолетов Colt 1911 и Sig 220. Простой сердечник, оболочечная пуля.</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro">
		<text>Патроны .45ACP Hydro-Shock</text>
	</string>
	<string id="ammo-11.43x23-hydro_s">
		<text> .45Hydro-Shock</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-11.43x23-hydro">
		<text>Так называемый "Гидрошок" - патрон с улучшенными характеристиками для пистолетов Colt 1911 и Sig 220. Экспансивная пуля, обладающая хорошим останавливающим действием.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj">
		<text>Патроны 5,45x39 мм</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-fmj_s">
		<text>5,45x39</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.45x39-fmj">
		<text>Стандартный патрон для автоматов АКС-74, АКС-74У, AH-94. Простой сердечник, оболочечная пуля.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap">
		<text>Патроны 5,45x39 мм БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.45x39-ap_s">
		<text>5,45x39 БП</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.45x39-ap">
		<text>Бронебойный патрон для автоматов AКС-74, АКС-74У, AH-94. Улучшенная бронебойность при ослабленном останавливающем действии пули.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9">
		<text>Патроны 9х39 мм ПАБ-9</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-pab9_s">
		<text>9х39 мм ПАБ-9</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-pab9">
		<text>Патрон для автоматов "Гроза", "Вал" и специальной снайперской винтовки "Винторез". Более поздняя и дешёвая в изготовлении модификация бронебойного патрона. Имеет дозвуковую скорость полёта, но за счёт пули особой конструкции пробивает большинство бронежилетов на дальностях до 300 метров.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap">
		<text>Патроны 9x39 мм СП-6</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-ap_s">
		<text>9x39 СП-6</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-ap">
		<text>Бронебойный патрон для автоматов "Гроза", "Вал" и специальной снайперской винтовки "Винторез". Имеет дозвуковую скорость полёта, но за счёт пули особой конструкции пробивает большинство бронежилетов на дальностях до 300 метров.</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-sp5">
		<text>Патроны 9х39 мм СП-5</text>
	</string>
	<string id="ammo-9x39-sp5_s">
		<text>9х39 мм СП-5</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-sp5">
		<text>Снайперский патрон для автоматов "Гроза", "Вал" и специальной снайперской винтовки "Винторез". Имеет дозвуковую скорость полета, но за счёт тяжёлой пули особой конструкции пробивает большинство бронежилетов на дальностях до 400 метров.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190">
		<text>Патроны 5,56х45 мм SS109</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ss190_s">
		<text>5,56х45 мм SS109</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.56x45-ss190">
		<text>Стандартный натовский патрон, широко известный под бельгийским индексом SS109. Используется в штурмовых винтовках L85, LR300, Sig550, G36, FN2000.</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap">
		<text>Патроны 5,56x45 мм AP</text>
	</string>
	<string id="ammo-5.56x45-ap_s">
		<text>5,56x45 мм AP</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.56x45-ap">
		<text>Патрон с бронебойной пулей для штурмовых винтовок L85, LR300, Sig550, G36, FN2000.</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h1">
		<text>Патроны 7,62x54 мм 7H1</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h1_s">
		<text>7,62x54R 7H1</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-7h1">
		<text>Дешёвая в изготовлении модификация снайперского патрона для снайперских винтовок СВД, СВУ-АС и пулемета ПКМ.</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap">
		<text>Патроны 7,62x54 мм БП</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-ap_s">
		<text>7,62x54R БП</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-ap">
		<text>Патрон с бронебойной пулей. Для снайперских винтовок СВД, СВУ-АС и пулемёта ПКМ.</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14">
		<text>Патроны 7,62х54R 7Н14</text>
	</string>
	<string id="ammo-7.62x54-7h14_s">
		<text>7,62х54R 7Н14</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-7h14">
		<text>Снайперский патрон для снайперских винтовок СВД, СВУ-АС и пулемёта ПКМ. Обладает улучшенными характеристиками по точности и дальности.</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck">
		<text>Патроны 12х70 дробь</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x70-buck_s">
		<text>12х70 дробь</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x70-buck">
		<text>Обычный патрон 12-го калибра, снаряжённый 6-мм дробью. На близких дистанциях обладает огромным убойным действием. Предназначен для дробовиков ТОЗ-34, БМ-12, Winchester 1300, SPAS 12. Наиболее эффективен на дальностях до 30 метров.</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan">
		<text>Патроны 12x76 жекан</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-zhekan_s">
		<text>12x76 жекан</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x76-zhekan">
		<text>Патрон с тяжёлой безоболочечной пулей. Обычно используется для охоты на крупных животных, но подходит и для других целей. Его тяжёлая пуля не пробивает, а фактически продавливает бронежилеты. Предназначен для дробовиков ТОЗ-34, БМ-12, Winchester 1300, SPAS 12. Эффективен на дальностях до 100 метров.</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart">
		<text>Патроны 12x76 дротик</text>
	</string>
	<string id="ammo-12x76-dart_s">
		<text>12x76 дротик</text>
	</string>  
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x76-dart">
		<text>Оперённая пуля, стабилизирующаяся в полёте, что положительно сказывается на точности. Для дробовиков ТОЗ-34, БМ-12, Winchester 1300, SPAS 12. Увеличенные дальность и бронебойность - эффективен на дальностях до 150 метров.</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209">
		<text>Заряд M209</text>
	</string>
	<string id="ammo-m209_s">
		<text>M209</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-m209">
		<text>Граната для подствольного гранатомета М203 (винтовки LR-300, G36, Sig550, L85) и для интегрированного гранатомета в FN2000.</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25">
		<text>Заряд ВОГ-25</text>
	</string>
		<string id="ammo-vog-25_s">
		<text>ВОГ-25</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-vog-25">
		<text>Граната для подствольного гранатомета ГП-25 "Костёр", интегрированного подствольника у "Грозы" и револьверного гранатомета РГ-6.</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25p">
		<text>Заряд ВОГ-25P</text>
	</string>
	<string id="ammo-vog-25p_s">
		<text>ВОГ-25P</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-vog-25p">
		<text>Граната для подствольного гранатомета ГП-25 "Костёр", интегрированного подствольника у "Грозы" и револьверного гранатомета РГ-6. Перед взрывом граната подпрыгивает на высоту около метра, что увеличивает её поражающее действие.</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b">
		<text>Заряд ОГ-7B</text>
	</string>
	<string id="ammo-og-7b_s">
		<text>ОГ-7B</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-og-7b">
		<text>Осколочно-фугасная граната для РПГ-7В. Одинаково эффективна как против живой силы, так и против легкобронированой техники.</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss">
		<text>Гаусс-патроны</text>
	</string>
	<string id="ammo-gauss_s">
		<text>Гаусс</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_ammo_ammo-gauss">
		<text>Энергетические ёмкости с готовыми убойными элементами в магазине для гаусс-винтовки. Источником энергии является капсулированный осколок артефакта "Вспышка".</text>
	</string>
	<string id="wpn-pm">
		<text>Пистолет Макарова (ПМ)</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-pm">
		<text>Наиболее распространённый в зоне пистолет - наследие советской эпохи. Достаточно надёжный и дешёвый, отличается невысокой ёмкостью магазина при недостаточной мощности и неудовлетворительной кучности патрона. Основное оружие сталкера-новичка.\n
		Боеприпасы:\n
		основной 9х18 мм,\n
		улучшенный 9х18 мм +P+.</text>
	</string>
	<string id="wpn-pb">
		<text>Пистолет бесшумный (ПБ)</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-pb">
		<text>Пистолет с интегрированным глушителем, некогда использовавшийся советским спецназом. Морально устарел, но в умелых руках по-прежнему довольно эффективен.\n
		Боеприпасы:\n
		основной 9х18 мм,\n
		улучшенный 9х18 мм +P+.</text>
	</string>
	<string id="wpn-fort">
		<text>"Форт-12"</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fort">
		<text>Пистолет полицейского назначения украинского производства, пришедший на смену ПМ. Обладает лучшими по сравнению с "макаровым" точностью боя, эргономикой и более вместительным магазином, однако менее надёжен.\n
		Боеприпасы:\n
		основной 9х18 мм,\n
		улучшенный 9х18 мм +P+.</text>
	</string>
	<string id="wpn-fort_m">
		<text>Модифицированный "Форт"</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fort_m1">
		<text>ШТУЧНЫЙ ОБРАЗЕЦ. Данная модель, похоже, является прототипом - неизвестно, как он оказался в Зоне. Отличается новым способом фиксации магазина, позволяющим использовать магазины повышенной по сравнению с базовыми образцами ёмкости.\n
		Боеприпасы:\n
		основной 9х18 мм,\n
		улучшенный 9х18 мм +P+.</text>
	</string>
	<string id="wpn-walther">
		<text>Walther P99</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-walther">
		<text>Отличный пистолет немецкого производства, отличающийся высокой надёжностью, ёмким магазином и хорошей точностью боя, особенно в данном варианте - под 9-миллиметровый патрон Parabellum.\n
		Боеприпасы:\n
		основной 9х19 мм Parabellum,\n
		улучшенный 9х19 мм PBP.</text>
	</string>
	<string id="wpn-walther_m">
		<text>Именной Walther P99</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-walther_coll">
		<text>ШТУЧНЫЙ ОБРАЗЕЦ. От серийных пистолетов этот экземпляр отличается дарственной надписью, сделанной для известного политического деятеля. Столь же удобен и надёжен, как и базовая модель. Не ясно, каким путём этот пистолет оказался в Зоне, но его стоимость, безусловно, весьма высока.</text>
	</string>
	<string id="wpn-beretta">
		<text>Beretta 92FS</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-beretta">
		<text>Состоит на вооружении вооружённых сил и полиции США, многих военизированных и правоохранительных формирований во всём мире. Столь же популярна и у представителей преступного мира благодаря мощному патрону и большой ёмкости магазина.\n
		Боеприпасы:\n
		основной 9х19 мм Parabellum,\n
		улучшенный 9х19 мм PBP.</text>
	</string>
	<string id="wpn-beretta_m">
		<text>Beretta M9A1</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-beretta_m1">
		<text>ШТУЧНЫЙ ОБРАЗЕЦ. Новейшая модификация M9 - американской версии этого оружия. Отличается изготовленным с помощью самых современных технологий стволом, в результате чего значительно улучшились точность и убойное действие оружия.</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig220">
		<text>SigSauer P220</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig220">
		<text>Модель, разработанная ещё в 1975 году, но до сих пор популярная во всём мире. Магазин недостаточно ёмкий, зато механизм надёжен, как швейцарские часы; вторым плюсом является использование мощного кольтовского патрона.\n
		 Боеприпасы:\n
		 обычный .45 ACP,\n
		 улучшенный .45 ACP Hydro-Shock.</text>
	</string>
	<string id="wpn-colt1911">
		<text>Colt 1911A1</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-colt1911">
		<text>Классический автоматический "кольт", с честью прошедший все вооружённые конфликты XX века и уверенно вошедший в новое столетие. Невысокая ёмкость магазина в определённой степени компенсируется использованием мощного патрона.\n
		 Боеприпасы:\n
		 обычный .45 ACP,\n
		 улучшенный .45 ACP Hydro-Shock.</text>
	</string>

	<string id="wpn_hpsa">
		<text>Browning HPSA</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-hpsa">
		<text>Браунинг заслуженно считается одним из лучших пистолетов XX века. Надежный, мощный, с хорошей кучностью стрельбы. Емкость магазина 13 патронов.\n
		 Боеприпасы:\n
		основной 9х19 мм Parabellum,\n
		улучшенный 9х19 мм PBP.</text>
	</string>


	<string id="wpn_usp">
		<text>H&K USP Compact</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-usp">
		<text>Солидный ствол. Немецкое качество и надежность. Компактное оружие ближнего боя. Пользуется особой популярностью среди ветеранов Зоны.\n
		 Боеприпасы:\n
		 обычный .45 ACP,\n
		 улучшенный .45 ACP Hydro-Shock.</text>
	</string>

	<string id="wp_desert_eagle">
		<text>Пустынный орел</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-desert-eagle">
		<text>Настоящая пушка для настоящих героев. Большая, тяжелая и чрезвычайно убойная. Из-за цены и габаритов особой популярностью в Зоне не пользуется, все таки не каждый день охотишься на слона.\n
		 Боеприпасы:\n
		 обычный .45 ACP,\n
		 улучшенный .45 ACP Hydro-Shock.</text>
	</string>

	<string id="wpn-toz34">
		<text>ТОЗ-34</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-toz34">
		<text>Широко распространённое и ничем особым не примечательное охотничье ружье-"вертикалка".\n
		 Боеприпасы:\n
		 12х70 дробь,\n
		 12x76 жекан,\n
		 12x76 дротик.</text>
	</string>
	<string id="wpn-bm16">
		<text>Обрез двустволки</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-bm16">
		<text>Обрез охотничьего ружья БМ-16. Значительно компактней и легче новой двустволки, но эффективен только в ближнем бою. Один из самых распространённых видов оружия у новичков.\n
		  Боеприпасы:\n
		 12х70 дробь,\n
		 12x76 жекан,\n
		 12x76 дротик.</text>
	</string>
	<string id="wpn-spas12">
		<text>Franchi SPAS 12</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-spas12">
		<text>Гладкоствольное ружье SPAS 12 было разработано в конце 1970-х в качестве универсального боевого оружия для полиции и штурмовых подразделений армии. Данное оружие отличают высокая надёжность и гибкость применения; с другой стороны, оно довольно массивно, сложно в устройстве и дорого. Пожалуй, лучшего ствола для ближнего боя в Зоне не найти.\n
		 Боеприпасы:\n
		 12х70 дробь,\n
		 12x76 жекан,\n
		 12x76 дротик.</text>
	</string>
	<string id="wpn-spas12_m">
		<text>Нарезной SPAS 12</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-spas12_m1">
		<text>ШТУЧНЫЙ ОБРАЗЕЦ. На этом экземпляре дробовика установлен нарезной ствол, значительно увеличивающий точность стрельбы жеканами и дротиками, хотя использование картечи теперь становится проблематичным.\n
         Боеприпасы:\n
		 12х70 дробь,\n
		 12x76 жекан,\n
		 12x76 дротик.</text>
	</string>
	<string id="wpn-wincheaster1300">
		<text>Winchester 1300</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-wincheaster1300">
		<text>Гладкоствольное помповое ружье американского производства, созданное для применения в самых неблагопритных условиях и отличающееся высокой надёжностью. Все детали снабжены антикоррозийным покрытием.\n
		 Боеприпасы:\n
		 12х70 дробь,\n
		 12x76 жекан,\n
		 12x76 дротик.</text>
	</string>
	<string id="wpn-wincheaster1300_m">
		<text>Gravi-Winchester</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-wincheaster1300_m1">
		<text>ШТУЧНЫЙ ОБРАЗЕЦ. В подствольный магазин этого ружья на место первого патрона встроен небольшой осколок артефакта "Грави", призванный увеличивать скорость полета пули. В результате убойная сила этого оружия сильно возросла.\n
        Боеприпасы:\n
		 12х70 дробь,\n
		 12x76 жекан,\n
		 12x76 дротик.</text>
	</string>
	<string id="wpn-mp5">
		<text>H&K MP5А3</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-mp5">
		<text>Одно из самых лучших в классе пистолетов-пулеметов оружие. В течение последних десятилетий XX века был принят на вооружение спецподразделений армии и полиции во многих странах мира. С началом постепенной его замены более современными моделями стал часто появляться на чёрном рынке, откуда массово попал и в Зону.\n
		Боеприпасы:\n
		основной 9х19 мм Parabellum,\n
		улучшенный 9х19 мм PBP.</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74">
		<text>АКС-74</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74">
		<text>Автомат Калашникова складной образца 1974 года под патрон 5,45x39 мм. Представляет собой простое и надёжное оружие, хотя дешёвизна в производстве несколько сказалась на удобстве использования и точности боя. В Зоне это основное оружие военных сталкеров и многих одиночек.\n
		 Боеприпасы:\n
		обычный		5,45x39 мм,\n
		бронебойный 5,45x39 мм БП.</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74_m1">
		<text>Улучшенный АКС-74</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74_m1">
		<text>ШТУЧНЫЙ ОБРАЗЕЦ. Газовая камора и пружина затворной рамы в этом автомате были заменены на модифицированные каким-то умельцем, в результате чего темп стрельбы повысился с 600 до 850 выстрелов в минуту.\n
        Боеприпасы:\n
		обычный		5,45x39 мм,\n
		бронебойный 5,45x39 мм БП.</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74u">
		<text>АКС-74У</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74u">
		<text>По своим габаритам и массе АКС-74У близок к пистолетам-пулеметам, однако принцип действия механизма данного оружия и применяемый в нём патрон делают его представителем класса автоматов. К достоинствам относятся малые габариты, что крайне полезно при ведении боя в здании или густом лесу, и довольно высокая пробивающая способность патрона. Главные недостатки - малая прицельная дальность стрельбы и склонность к быстрому перегреву при стрельбе очередями.\n
		Боеприпасы:\n
		обычный		5,45x39 мм,\n
		бронебойный 5,45x39 мм БП.</text>
	</string>
	<string id="wpn-ak74u_m">
		<text>Аномальный АКС-74У</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-ak74u_anom">
		<text>ШТУЧНЫЙ ОБРАЗЕЦ. По слухам, этот автомат был найден в груде ржавого железа на Свалке, причём на том самом месте, где три месяца "жила" гравитационная аномалия. Как ни странно, АКС оказался отличном состоянии, а пребывание в аномалии сказалось на нём удивительным образом: выпущенные из этого оружия пули обладают значительно большей энергией.\n</text>
	</string>
	<string id="wpn-vintorez">
		<text>ВСС "Винторез"</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-vintorez">
		<text>Винтовка снайперская специальная предназначена для бесшумной и беспламенной снайперской стрельбы и снабжена интегрированным глушителем. С расстояния 400 метров пробивает бронежилет любой степени защиты. Очень ценимое сталкерами любого уровня оружие.\n
		Боеприпасы:\n
        обычный 9x39 мм ПАБ-9,\n
        бронебойный 9x39 мм СП-6,\n
        cнайперский 9х39 мм СП-5.</text>
	</string>
	<string id="wpn-vintorez_m">
		<text>Именной "Винторез"</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-vintorez_m1">
		<text>ШТУЧНЫЙ ОБРАЗЕЦ. "Винторез" с дарственной надписью от некого сталкера Сергея Тихого. Никто в Зоне не помнит ничего о происхождении этого оружия - видимо, его настоящий хозяин давно мёртв. Удивительное свойство данного оружия: выпущенные из него пули летят с большей скоростью по более прямой траектории.\n
        Боеприпасы:\n
        обычный 9x39 мм ПАБ-9,\n
        бронебойный 9x39 мм СП-6,\n
        cнайперский 9х39 мм СП-5.</text>
	</string>
	<string id="wpn-val">
		<text>Автомат специальный "Вал"</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-val">
		<text>Создан на базе бесшумной снайперской винтовки «Винторез», от которой отличается складным прикладом, возможностью вести огонь очередями, а также более ёмким магазином. Изначально предназначался для применения спецподразделениями в условиях, требующих бесшумной и беспламенной стрельбы.\n
		Боеприпасы:\n
        обычный 9x39 мм ПАБ-9,\n
        бронебойный 9x39 мм СП-6,\n
        cнайперский 9х39 мм СП-5.</text>
	</string>
	<string id="wpn-groza">
		<text>OЦ-14 "Гроза"</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-groza">
		<text>Автоматно-гранатомётный комплекс  - очень удачный в условиях Зоны вариант штурмовой винтовки: компактный, надёжный, и в то же время универсальный и мощный. "Грозу" очень любят военные сталкеры.\n
		Боеприпасы:\n
        обычный 9x39 мм ПАБ-9,\n
        бронебойный 9x39 мм СП-6,\n
        cнайперский 9х39 мм СП-5,\n
        для подствольника - гранаты ВОГ-25 и ВОГ-25Р.</text>
	</string>
	<string id="wpn-groza_m">
		<text>Усовершенствованная "Гроза"</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-groza_m1">
		<text>ШТУЧНЫЙ ОБРАЗЕЦ. Это оружие было подарено генералу Воронину одним из оружейных мастеров в благодарность за спасение жизни. Эта "Гроза" дорабатывалась умело и тщательно, причём многие делали были полностью заменены. Благодаря доводке боевые характеристики комплекса значительно превышают характеристики серийных образцов.\n
        Боеприпасы:\n
        обычный 9x39 мм ПАБ-9,\n
        бронебойный 9x39 мм СП-6,\n
        cнайперский 9х39 мм СП-5,\n
        для подствольника - гранаты ВОГ-25 и ВОГ-25Р. </text>
	</string>
	<string id="wpn-abakan">
		<text>АН-94 "Абакан"</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-abakan">
		<text>Оружие элиты российской армии. Был разработан в качестве замены устаревшему AK-74. В "Абакане" подвижны не только внутренние механизмы, но и вся ствольная коробка вместе со стволом, что позволяет снизить отдачу, тем самым значительно повысив точность боя.\n
		Боеприпасы:\n
		обычный		5,45x39 мм,\n
		бронебойный 5,45x39 мм БП.</text>
	</string>
	<string id="wpn-abakan_m1">
		<text>AH-94М</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-abakan_m1">
		<text>ШТУЧНЫЙ ОБРАЗЕЦ. Новая версия автомата AH-94, снабжённая ещё более совершенной системой гашения отдачи и обладающая ещё более точным боем даже при стрельбе очередями.\n 
        Боеприпасы:\n
		обычный		5,45x39 мм,\n
		бронебойный 5,45x39 мм БП.</text>
	</string>
	<string id="wpn-lr300">
		<text>ZM LR300</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-lr300">
		<text>Новая ступень в развитии семейства знаменитой М-16. Название буквально означает "лёгкая винтовка с дальностью эффективного огня до 300 метров". Благодаря исключительно ровному спуску, высокой эргономике и небольшому весу данное оружие отличается высокой точностью боя, хотя высокая чувствительность к загрязнению делает её не всегда пригодной для использования в сложных полевых условиях.\n
		Боеприпасы:\n
		обычный		5,56x45 мм SS109,\n
		бронебойный 5,56x45 мм АР.</text>
	</string>
	<string id="wpn-lr300_m">
		<text>ZM LR300A1</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-lr300_m1">
		<text>ШТУЧНЫЙ ОБРАЗЕЦ. Данный образец винтовки LR300 изначально предназначался для снайпера. Работа механизмов в данном случае почти не сказывается на устойчивости оружия во время выстрела; следовательно, доятигается большая точность боя. При этом, однако, сильно снизился темп стрельбы очередями.\n
		Боеприпасы:\n
		обычный		5,56x45 мм SS109,\n
		бронебойный 5,56x45 мм АР.</text>
	</string>
	<string id="wpn-fn2000">
		<text>FN2000</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-fn2000">
		<text>Автоматно-гранатометный комплекс с компьютеризованным прицелом-модулем управления огнем и 40-миллиметровым гранатомётом.\n
		Боеприпасы:\n
		обычный		5,56x45 мм SS109,\n
		бронебойный 5,56x45 мм АР.</text>
	</string>
	<string id="wpn-l85">
		<text>Springfield L85A2</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-l85">
		<text>После того, как эта винтовка была заменена армией Великобритании на немецкую G36, она в большом количестве всплыла на чёрном рынке, а затем и в Зоне. Главным достоинством L85A2 являются штатный 4-кратный прицел и высокая точность первого выстрела. При стрельбе очередями точность боя резко падает, а надёжность основных механизмов винтовки недостаточно высока.\n
		Боеприпасы:\n
		обычный		5,56x45 мм SS109,\n
		бронебойный 5,56x45 мм АР.</text>
	</string>
	<string id="wpn-l85_m">
		<text>Модифицированная L85</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-l85_m1">
		<text>ШТУЧНЫЙ ОБРАЗЕЦ. Видимо, в прошлом эта винтовка побывала в руках талантливого оружейника. Тому пришлось повозиться, но в результате данный образец стал значительно более устойчивым при стрельбе и надёжным.\n
        Боеприпасы:\n
		обычный		5,56x45 мм SS109,\n
		бронебойный 5,56x45 мм АР.</text>
	</string>
	<string id="wpn-g36">
		<text>H&K G36</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-g36">
		<text>Штурмовая винтовка немецкого производства, представляющая собой первоклассный образец современного оружия - лёгкого, надёжного и эргономичного.\n
		Боеприпасы:\n
		обычный		5,56x45 мм SS109,\n
		бронебойный 5,56x45 мм АР. </text>
	</string>
	<string id="wpn-g36_m">
		<text>H&K G36 "Кристалл"</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-g36_m">
		<text>ШТУЧНЫЙ ОБРАЗЕЦ. Даже серийная G36 является одной из лучших штурмовых винтовок в Зоне. Но и высокие боевые характеристики удалось значительно улучшить. Некто из группировки "Монолит" догадался перемолоть артефакт "Грави", а получившийся порошок втереть во внешнюю и внутреннюю поверхности ствола. Результатом стало значительное возрастание убойной силы и точности.\n
        Боеприпасы:\n
		обычный		5,56x45 мм SS109,\n
		бронебойный 5,56x45 мм АР.</text>
	</string>
	<string id="wpn-sig550">
		<text>SIG 550</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-sig550">
		<text>Одна из относительно новых швейцарских штурмовых винтовок под патрон 5,56x45 мм SS109. Точность, мягкая отдача и высокая надёжность данного оружия быстро завоевали ему самую широкую популярность.\n
		Боеприпасы:\n
		обычный		5,56x45 мм SS109,\n
		бронебойный 5,56x45 мм АР. </text>
	</string>
	<string id="wpn-svd">
		<text>Снайперская винтовка Драгунова (СВД)</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svd">
		<text>Широко использовалась во всех боевых операциях, проводившихся советской и российской армиями с 1960-х. Зарекомендовала себя как исключительно надёжное и удобное в обращении оружие. В Зоне её особенно предпочитают опытные сталкеры группировки «Долг», охотящиеся на мутантов.\n
		Боеприпасы:\n
		         обычный     7,62x54 мм 7Н1,\n
                 бронебойный 7,62x54 мм БП,\n
                 снайперский 7,62x54 мм 7Н14.</text>
	</string>
	<string id="wpn-svd_m">
		<text>СВД-М</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svd_m1">
		<text>ШТУЧНЫЙ ОБРАЗЕЦ. Модификация снайперской винтовки Драгунова включает более чуствительный ударно-спусковой механизм, а также систему компенсации отдачи.\n
        Боеприпасы:\n
				 обычный	 7,62x54 мм 7Н1,\n
                 бронебойный 7,62x54 мм БП,\n
                 снайперский 7,62x54 мм 7Н14.</text>
	</string>
	<string id="wpn-svu">
		<text>СВУ</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svu">
		<text>Более современный вариант винтовки Драгунова, выполненный по компактной схеме "булл-пап". Очень хорош в дальних путешествиях по Зоне.\n
	   Боеприпасы:\n 
				 обычный     7,62x54 мм 7Н1,\n
                 бронебойный 7,62x54 мм БП,\n
                 снайперский 7,62x54 мм 7Н14.</text>
	</string>
	<string id="wpn-svu_m">
		<text>СВУ "Малыш"</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-svu_m1">
		<text>ШТУЧНЫЙ ОБРАЗЕЦ. Если верить сталкерским рассказам, эта СВУ когда-то принадлежала опятному сталкеру по прозвищу Малыш (этот человек действительно был маленького роста и совсем не богатырской комплекции). Он сам переделал свою СВД, значительно облегчив её и оснастив компенсатором отдачи.\n
        Боеприпасы:\n
				 обычный	 7,62x54 мм 7Н1,\n
                 бронебойный 7,62x54 мм БП,\n
                 снайперский 7,62x54 мм 7Н14.</text>
	</string>
	<string id="wpn-gauss">
		<text>Гаусс-пушка</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-gauss">
		<text>Сверхточное оружие, которое собрали учёные в Зоне. Работает почти бесшумно, поскольку для стрельбы используется энергия артефактов, а не пороховых газов. Несмотря на коллосальную мощность выстрела, отдача у гаусс-пушки очень невелика. По точности и убойной силе превосходит любое классическое стрелковое оружие.\n
		Боеприпасы - 2-миллиметровые гаусс-патроны.</text>
	</string>
	<string id="wpn-gauss_m">
		<text>Усовершенствованная гаусс-пушка</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-gauss_m">
		<text>ШТУЧНЫЙ ОБРАЗЕЦ. Аккумулятор этого оружия сделан на основе редкого артефакта "Батарейка", поэтому энергии в нём хватает на большее количество выстрелов.\n
        Боеприпасы - 2-миллиметровые гаусс-патроны.</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-grenade-launcher">
		<text>ГП-25 "Костёр"</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-grenade-launcher">
		<text>Подствольный гранатомет для АК-74 и АКС-74.\n
		      Боеприпасы - граната ВОГ-25,\n
		                 и граната ВОГ-25P.</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-grenade-launcher-m203">
		<text>M203</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-grenade-launcher-m203">
		<text>Подствольный гранатомет для для Sig 550, LR300, G36, L85A2.\n
		      Боеприпасы - гранаты M209.</text>
	</string>
	<string id="wpn-rg-6">
		<text>РГ-6</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-rg-6">
		<text>Гранатомет револьверного типа. Иногда просто незаменим, в частности при очистке больших площадей от мутантов, нападении на охраняемые стационарные объекты, в бою с особо живучими тварями.\n
		      Боеприпасы - граната ВОГ-25,\n
		                 и граната ВОГ-25P.</text>
	</string>
	<string id="wpn-rpg7">
		<text>РПГ-7В</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-rpg7">
		<text>Гранатомет образца 1960-х, в огромном количестве оставшийся на армейских складах, откуда и попал в Зону. Редкое для сталкеров оружие: внушительные габариты и большой вес делают его не слишком популярным, хотя для некоторых заданий он просто незаменим.\n
		      Боеприпасы - ОГ-7B.</text>
	</string>
	<string id="grenade-f1">
		<text>Граната Ф1</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-f1">
		<text>Ручная оборонительная граната с большим радиусом поражения осколками. Бросать рекомендуется только из укрытия.</text>
	</string>
	<string id="grenade-rgd5">
		<text>Граната РГД-5</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-rgd5">
		<text>Наступательная ручная граната с небольшим радиусом поражения осколками.</text>
	</string>
	<string id="grenade-gd05">
		<text>ГД-05</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_grenade-gd05">
		<text>Дымовая граната</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-knife">
		<text>Охотничий нож</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-silencer">
		<text>Глушитель</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-silencer">
		<text>Эффективный глушитель, собранный в Зоне какими-то умельцами. С ним в комплекте идёт набор переходиников под оружие любого калибра.</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-scope-susat">
		<text>Прицел SUSAT</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-scope-susat">
		<text>Оптический 4-кратный прицел, производимый в странах НАТО. Устанавливается на стандартное натовское крепление - так называемую планку Пикатинни.</text>
	</string>
	<string id="wpn-addon-scope">
		<text>Прицел ПСО-1</text>
	</string>
	<string id="enc_weapons1_wpn-addon-scope">
		<text>Широко распространённый оптический прицел советского производства. Для установки на оружие используется стандартное в странах Варшавского договора крепление типа "ласточкин хвост".</text>
	</string>
</string_table>