<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" standalone="yes" ?>
<string_table>
    <string id="general_help">
        <text>Срочно нужна аптечка, помираю!!!</text>
    </string>
    <string id="general_new_task">
        <text>Получены новое задание.</text>
    </string>
    <string id="general_complete_task">
        <text>Задание выплонено.</text>
    </string>
    <string id="general_fail_task">
        <text>Задание провалено.</text>
    </string>
    <string id="general_update_task">
        <text>Задание обновлено.</text>
    </string>

    <string id="tips_esc_trader_how_to_talk">
        <text>Для того, чтобы поговорить с кем-либо, наведите на него прицел и нажмите 'E'.</text>
    </string>
    <string id="tips_esc_trader_activate_pda">
        <text>Для того, чтобы активировать PDA, нажмите 'P'.</text>
    </string>
    <string id="tips_esc_trader_activate_map">
        <text>Для того, чтобы активировать карту, нажмите 'M'.</text>
    </string>
    <string id="tips_esc_trader_quest_1">
        <text>Найдите артефакт в месте, отмеченном на карте, и принесите торговцу.</text>
    </string>
    <string id="tutorial_trader_search_corpses">
        <text>Обыщи трупы, там может быть что-нибудь полезное.</text>
    </string>
    <string id="tutorial_trader_give_medikit">
        <text>Дай аптечку этому придурку.</text>
    </string>
    <string id="tips_esc_trader_about_pda">
        <text>Нажми Contact (С). В контактах и на минимапе на лицевом визоре ты видишь людей в радиусе 250 метров с включенными ПДА. Там указывается их отношение к тебе. Будь внимателен если там появляются враги. Впрочем бандиты и гы-ыы, мутанты не включают обычно ПДА так, что будь внимателен в Зоне.</text>
    </string>
    <string id="tips_esc_trader_about_anomalies">
        <text>Осторожней! Ты рядом с аномалиями. Используй болты, чтобы определить их границы.</text>
    </string>
    <string id="tutorial_flash_anomaly_alarm">
        <text>Меченый, смотри внимательней. В следующий раз на ее месте можешь быть ты!</text>
    </string>
    <string id="escape_wounded_start">
        <text>Эй, Меченый. Там недалеко от тебя сталкер находится, так вот он из глубокого рейда в зоны возвращается, ранен сильно. Помоги ему, вполне возможно он знает что-то о Стрелке.</text>
    </string>
    <string id="escape_stalker_help">
        <text>Эй, Меченый. Там недалеко от тебя сталкер находится, так вот он из глубокого рейда в зоны возвращается, ранен сильно. Помоги ему, вполне возможно он знает что-то о Стрелке.</text>
    </string>
    <string id="tutorial_trader_look_vagon">
        <text>Недалеко от тебя возле вагончика какая-то шумиха... Ща тебе координаты скину. Глянь, что там.</text>
    </string>
    <string id="escape_stalker_killed">
        <text>Ну, Меченый, зря ты так. Так или иначе, проверку ты прошел, а вот с Волком и его бригадой теперь сам разбирайся как знаешь. Вообщем я тебя жду, дело есть.</text>
    </string>
    <string id="escape_stalker_helped">
        <text>Молодец, Меченый. Если так будешь продолжать, то заведешь много друзей. Зайди ко мне, поговорим по-деловому.</text>
    </string>

    <string id="info_esc_give_agroprom_task">
        <text>Меченый. Военные раскопали кое что в НИИ "Агропром". А в этом заинтересован я, да и ты наверное тоже. Нужно достать информацию и отнести бармену в бар сталкеров. Действуй.</text>
    </string>

	<string id="gar_dolg_warning">
		<text>Сталкер, ты на территории Долга. Будешь буянить - получишь 4-ю степень инвалидности !</text>
	</string> 

	<string id="tips_garbage_rush_starter">
		<text>Всем прием!! Говорит застава Долга на Свалке. Из Темной долины по направлению к Бару идет волна мутантов. Всем, кто поможет отстрелять нечисть -  признательность с нашей стороны гарантируем.</text>
	</string> 

    <string id="info_val_give_suicider_task">
        <text>Меченый, сталкеры шепчутся о появлении в окрестностях сталкера Сокола, которого не видели уже месяцев шесть. Он пытался найти проход к центру зоны и бесследно исчез, а теперь вот вдруг объявился. Его недавно видели в Темной Долине, где-то за базой Монолита. Будет время - разузнай, что там с ним.</text>
    </string>   

	<string id="mil_info_max_village">
		<text>Меченый будь осторожен - говорят в деревне появилась новая аномалия - движется очень быстро, к тому же ее падлу не видно.</text>
	</string> 
	<string id="mil_info_max_mines">
		<text>Помни о минах - сапер ошибается дважды...</text>
	</string> 
	<string id="mil_info_freedom_radio">
		<text>Если целую ночь просидеть в деревне на Башне - то ОБЯЗАТЕЛЬНО что то произойдет... :)</text>
	</string> 
	<string id="mil_info_to_all">
		<text>Внимание всех желающих разжижить мозги  - проход на Радар охраняет отряд Монолита,я думаю вы в курсе что они стреляют по всем. Удачи.</text>
	</string> 
	
</string_table>
