<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" standalone="yes" ?>
<string_table>
    <string id="Weapons1">
        <text>Оружие</text>
    </string>
    <string id="Ammo">
        <text>Боеприпасы</text>
    </string>
    <string id="ammo-9x18-fmj">
        <text>9х18 FMJ</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x18-fmj">
        <text>Базовый патрон для пистолетов ПМ, ПБ, Форт-12.Простой сердечник, оболочечная пуля. Слабое бронебойное действие.</text>
    </string>
    <string id="ammo-9x18-pmm">
        <text>9х18 PMM</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x18-pmm">
        <text>Патрон с улучшенными характеристиками для пистолетов ПМ, ПБ, Форт-12.За счет более высокой начальной скорости и легкой пули, намного эффективнее обычного 9х18 FMJ. Слегка улучшенный бронебойный эффект</text>
    </string>
    <string id="ammo-9x19-fmj">
        <text>9х19 FMJ</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x19-fmj">
        <text>Базовый патрон для пистолетов HPSA, Walther P-99, Beretta92FS и пистолет-пулемета HK MP5. Обычная оболочечная пуля. Слабое бронебойное действие.</text>
    </string>
    <string id="ammo-9x19-pbp">
        <text>9x19 PBP</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x19-pbp">
        <text>Патрон с улучшенными характеристиками для пистолетов HPSA, Walther P-99, Beretta92FS и пистолет-пулемета HK MP5. Это солидный по действию патрон. Пуля является экспансивной, но с бронебойным сердечником. Дорогой боеприпас.</text>
    </string>
    <string id="ammo-11.43x23-fmj">
        <text>11.43x23 FMJ</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-11.43x23-fmj">
        <text>Базовый патрон для пистолетов Colt1911, Sig220, USP Compact, Desert Eagle. Простой сердечник, оболочечная пуля.</text>
    </string>
    <string id="ammo-11.43x23-hydro">
        <text>11.43x23 Hydro</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-11.43x23-hydro">
        <text>Так называемый «ГидроШок». Патрон с улучшенными характеристиками для пистолетов Colt1911, Sig220, USP Compact, Desert Eagle. Экспансивная c cильный останавливающий эффект.</text>
    </string>
    <string id="ammo-5.45x39-fmj">
        <text>5.45x39 FMJ</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.45x39-fmj">
        <text>Базовый патрон для автоматов Ак-74, Ак-74У. Простой сердечник, оболочечная пуля.</text>
    </string>
    <string id="ammo-5.45x39-ap">
        <text>5.45x39 AP</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.45x39-ap">
        <text>Бронебойный патрон для автоматов Ак-74, Ак-74У. Улучшенная бронебойность, ослабленное останавливающее действие пули.</text>
    </string>
    <string id="ammo-9x39-pab9">
        <text>9х39 PAB-9</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-pab9">
        <text>Патрон для автоматов "Гроза", "Вал" и специальной снайперской винтовки "Винторез". Более поздняя и дешевая в изготовлении модификация бронебойного патрона. Имеет дозвуковую скорость полета, но за счет пули специальной конструкции, пробивает большинство бронежилетов на дальностях до 300 метров.</text>
    </string>
    <string id="ammo-9x39-ap">
        <text>9x39 AP</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-ap">
        <text>Бронебойный патрон для автоматов "Гроза", "Вал" и специальной снайперской винтовки "Винторез". Имеет дозвуковую скорость полета, но за счет пули специальной конструкции, пробивает большинство бронежилетов на дальностях до 300 метров.</text>
    </string>
    <string id="ammo-9x39-sp5">
        <text>9х39 SP5</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-9x39-sp5">
        <text>Снайперский патрон для автоматов "Гроза", "Вал" и специальной снайперской винтовки "Винторез". Имеет дозвуковую скорость полета, но за счет тяжелой пули (Свинцовый сердечник) специальной конструкции, пробивает большинство бронежилетов на дальностях до 400 метров.</text>
    </string>
    <string id="ammo-5.56x45-ss190">
        <text>5.56х45 SS109</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.56x45-ss190">
        <text>Стандартный НАТО’вский патрон, широко известный под бельгийским индексом SS109. Для штурмовых винтовок L85, LR300, Sig550, G36, FN2000.</text>
    </string>
    <string id="ammo-5.56x45-ap">
        <text>5.56x45 AP</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-5.56x45-ap">
        <text>Бронебойная пуля. Для штурмовых винтовок L85, LR300, Sig550, G36, FN2000.</text>
    </string>
    <string id="ammo-7.62x54-7h1">
        <text>7.62x54 7h1</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-7h1">
        <text>Дешевая в изготовлении модификация снайперского патрона. Для снайперских винтовок СВД, СВУ-АС и пулемета ПКМ.</text>
    </string>
    <string id="ammo-7.62x54-ap">
        <text>7.62x54 AP</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-ap">
        <text>Бронебойная пуля. Для снайперских винтовок СВД, СВУ-АС и пулемета ПКМ.</text>
    </string>
    <string id="ammo-7.62x54-7h14">
        <text>7.62х54R 7Н14</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-7.62x54-7h14">
        <text>Снайперский патрон. Для снайперских винтовок СВД, СВУ-АС и пулемета ПКМ. Улучшенная точность и дальность. Дорогой.</text>
    </string>
    <string id="ammo-12x70-buck">
        <text>12х70 Buck</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x70-buck">
        <text>Дробовой патрон. Для дробовиков ТОЗ-34, БМ-12, Winchester-1300,SPAS-12. Эффективен на дальностях до 30 метров.</text>
    </string>
    <string id="ammo-12x76-zhekan">
        <text>12x76 Zhekan</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x76-zhekan">
        <text>Патрон с тяжелой пулей. Для дробовиков ТОЗ-34, БМ-12, Winchester-1300,SPAS-12. Эффективен на дальностях до 100 метров.</text>
    </string>
    <string id="ammo-12x76-dart">
        <text>12x76 Dart</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-12x76-dart">
        <text>Оперенная пуля. Для дробовиков ТОЗ-34, БМ-12, Winchester-1300,SPAS-12. Эффективен на дальностях до 150 метров. Увеличенная дальность и бронебойность. Дорогой патрон.</text>
    </string>
    <string id="ammo-m209">
        <text>M209</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-m209">
        <text>Граната для подствольного гранатомета М203 (LR-300, G36, Sig550, L85) и для интегрированного гранатомета у FN2000.</text>
    </string>
    <string id="ammo-vog-25">
        <text>VOG-25</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-vog-25">
        <text>Граната для подствольного гранатомета GP30 (Ak74) , для интегрированного подствольника у "Грозы" и для револьверного гранатомета RG-6.</text>
    </string>
    <string id="ammo-vog-25p">
        <text>VOG-25P</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-vog-25p">
        <text>Граната для подствольного гранатомета GP30 (Ak74) , для интегрированного подствольника у "Грозы" и для револьверного гранатомета RG-6.Перед взрывом граната VOG-25P подпрыгивает на выстоту метра, чем увеличивает свое поражающее действие.</text>
    </string>
    <string id="ammo-og-7b">
        <text>OG-7B</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-og-7b">
        <text>Граната для РПГ-7В.</text>
    </string>
    <string id="ammo-gauss">
        <text>Gauss Пакеты</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_ammo_ammo-gauss">
        <text>Энергетические емкости с готовыми убойными элементами в магазине для винтовки Гаусса.</text>
    </string>
    <string id="wpn-pm">
        <text>ПМ Пистолет Макарова</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_wpn-pm">
        <text>Хорошая надёжность.\n
        Особенности: один из самых дешёвых и надёжных пистолетов.\n
              Самый распространенный в зоне пистолет советской эпохи. Надежный, удобный, дешевый, но с емкостью магазина всего в 7 патронов при недостаточной мощности и неудовлетворительной точности. Оружие сталкера новичка. Базовый боеприпас 9х18 FMJ, боеприпасы с улучшенными характеристиками 9х18 PMM и 9х18 PBP.</text>
    </string>
    <string id="wpn-pb">
        <text>ПБ Пистолет Бесшумный</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_wpn-pb">
        <text>Удовлетворительная надёжность. \n
			  Особенности: масса глушителя слегка уменьшает подскок оружия от отдачи, но делает его менее подвижным.\n
              Пистолет с интегрированным глушителем. Оружие спецназа СССР. Морально устаревший. Емкость магазина 7 патронов. Единственное достоинство – тихий выстрел. Базовый боеприпас 9х18 FMJ, боеприпасы с улучшенными характеристиками 9х18 PMM и 9х18 PBP.</text>
    </string>
    <string id="wpn-fort">
        <text>Форт-12</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_wpn-fort">
        <text> Хорошая надёжность.  			\n
			   Особенности: один из лучших пистолетов под данный патрон, но уступает более простым образцам в надёжности.\n
			   Пистолет полицейского назначения украинского производства взамен устаревающих морально и физически пистолетов ПМ (Макарова) советской эпохи. Средняя надежность. Имеет лучшую по сравнению с ПМ точность, большую ескость магазина (12 патронов) и более удобную рукоятку. Базовый боеприпас 9х18 FMJ, боеприпасы с улучшенными характеристиками 9х18 PMM и 9х18 PBP.</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_wpn-fort_m1">
        <text> Хорошая надёжность.  			\n
			   Экспериментальный прототип пистолета Форт-12 с увеличеным магазином.\n
			   Особенности: один из лучших пистолетов под данный патрон, но уступает более простым образцам в надёжности.\n
			   Пистолет полицейского назначения украинского производства взамен устаревающих морально и физически пистолетов ПМ (Макарова) советской эпохи. Средняя надежность. Имеет лучшую по сравнению с ПМ точность, большую ескость магазина (12 патронов) и более удобную рукоятку. Базовый боеприпас 9х18 FMJ, боеприпасы с улучшенными характеристиками 9х18 PMM и 9х18 PBP.</text>
    </string>
    <string id="wpn-walther">
        <text>Walther P99</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_wpn-walther">
        <text> Особенности: большая обойма. \n
               Новый напарник Джеймса Бонда. Р99 - отличный пистолет, отличающийся высокой надежностью и хорошей точностью, особенно – в представленом варианте под патрон 9мм. Емкость магазина 16 патронов. Базовый боеприпас 9х19 FMJ, боеприпас с улучшенными характеристиками 9х19 PBP.</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_wpn-walther_m1">
        <text> Особенности: большая обойма. \n
               От обычного пистолета этот экземпляр отличается дарственной надписью, адресованной одному известному политическому деятелю. Неизвестно как пистолет оказался в зоне, но цена его явно выше обычной.
               Р99 - отличный пистолет, отличающийся высокой надежностью и хорошей точностью, особенно – в представленом варианте под патрон 9мм. Емкость магазина 16 патронов. Базовый боеприпас 9х19 FMJ, боеприпас с улучшенными характеристиками 9х19 PBP.</text>
    </string>    
    <string id="wpn-beretta">
        <text>Beretta 92FS</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_wpn-beretta">
        <text>  Хорошая надёжность.  		\n
			   Особенности: большая обойма.	\n
          Красавица Беретта состоит на вооружении ВС США, многих других военизированных и правоохранительных формирований, полиции, как в США, так и в других странах. Калибр 9 мм. Емкость магазина 15 патронов. Базовый боеприпас 9х19 FMJ, боеприпас с улучшенными характеристиками 9х19 PBP.</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_wpn-beretta_m1">
        <text> Хорошая надёжность.  		\n
			   Особенности: модифицированный вариант популярного пистолета. Создан в бункере ученных специально для самозащиты экспедиций.	\n
          Красавица Беретта состоит на вооружении ВС США, многих других военизированных и правоохранительных формирований, полиции, как в США, так и в других странах. Калибр 9 мм. Емкость магазина 15 патронов. Базовый боеприпас 9х19 FMJ, боеприпас с улучшенными характеристиками 9х19 PBP.</text>
    </string>    
    <string id="wpn-sig220">
        <text>SigSauer P220</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_wpn-sig220">
        <text> Хорошая надёжность.  		\n
			   Особенности: малая обойма	\n
        SigSauer P220 появился на свет в 1975 году. Надежен как швейцарские часы. Благодаря прекрасным характеристикам нашел признание во всем мире. Калибр 0.45ACP. Емкость магазина 7 патронов. Базовый боеприпас 11.43x23 FMJ, боеприпас с улучшенными характеристиками 11.43x23 Hydro.</text>
    </string>
    <string id="wpn-colt1911">
        <text>Colt1911A1</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_wpn-colt1911">
        <text> Хорошая надёжность.  		\n
			   Особенности: медлительное, но мощное оружие; малая обойма.	\n
        Старый добрый Кольт. С честью прошел весь 20-ый век и отметил в Зоне свое столетие. Самый долгоживущий армейский пистолет. Калибр 0.45ACP. Емкость магазина 7 патронов. Базовый боеприпас 11.43x23 FMJ, боеприпас с улучшенными характеристиками 11.43x23 Hydro</text>
    </string>
    <string id="wpn-toz34">
        <text>ТОЗ-34</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_wpn-toz34">
        <text> Отчичная надёжность.  				\n
			   Особенности: приходится очень часто перезаряжать, но зато может стрелять картечью. \n
        Обычое охотничье ружье-вертикалка. Ничем не примечательна. Одно из самых распространенных видов оружия у новичков. Боеприпасы: 12х70 Buck – картечь, 12x76 Zhekan – тяжелая пуля, 12x76 Dart – оперенная пуля для стрельбы на большую дальность.</text>
    </string>
    <string id="wpn-bm16">
        <text>Обрез двустволки</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_wpn-bm16">
        <text> Хорошая надёжность.  				\n
			   Особенности: приходится очень часто перезаряжать, но зато может стрелять картечью, значительно легче ружья. \n
        Обрез произведённый из охотничьего ружья БМ-16. Он значительно компактней и легче, но эффективен только в ближнем бою. Одно из самых распространенных видов оружия у новичков. Боеприпасы: 12х70 Buck – картечь, 12x76 Zhekan – тяжелая пуля, 12x76 Dart – оперенная пуля для стрельбы на большую дальность.</text>
    </string>
    <string id="wpn-spas12">
        <text>Franchi SPAS12</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_wpn-spas12">
        <text>   			
			   Особенности: может стрелять картечью. \n
        Гладкоствольное ружье SPAS-12 было разработано в конце 1970х годов как универсальное боевое оружие для полиции и военных. SPAS-12 отличает высокая надежность и гибкость в применении, но, с другой стороны, это оружие имеет довольно большой вес и сложное устройство, и, как следствие - высокую цену. В Зоне, лучший ствол для ближнего боя. Емкость магазина 8 патронов. Боеприпасы: 12х70 Buck – картечь, 12x76 Zhekan – тяжелая пуля, 12x76 Dart – оперенная пуля для стрельбы на большую дальность.</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_wpn-spas12_m1">
        <text>  				
			   Особенности: vодифицированный на уменьшение дисперсии этот СПАС-12 плохо подходит для стрельбы дробью, зато идеально для стрельбы жеканом или дротиком. \n
        Гладкоствольное ружье SPAS-12 было разработано в конце 1970х годов как универсальное боевое оружие для полиции и военных. SPAS-12 отличает высокая надежность и гибкость в применении, но, с другой стороны, это оружие имеет довольно большой вес и сложное устройство, и, как следствие - высокую цену. В Зоне, лучший ствол для ближнего боя. Емкость магазина 8 патронов. Боеприпасы: 12х70 Buck – картечь, 12x76 Zhekan – тяжелая пуля, 12x76 Dart – оперенная пуля для стрельбы на большую дальность.</text>
    </string>    
    <string id="wpn-wincheaster1300">
        <text>Wincheaster1300</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_wpn-wincheaster1300">
        <text> 
			   Особенности: может стрелять картечью. \n
        Американское гладкоствольное помповое ружье. Созданно специально для применения в самых жестких условиях, поэтому прекрастно подходит для Зоны. Имеет коррозиеустойчивое покрытие всех деталей и подствольный магазин шесть патронов. Боеприпасы: 12х70 Buck – картечь, 12x76 Zhekan – тяжелая пуля, 12x76 Dart – оперенная пуля для стрельбы на большую дальность.</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_wpn-wincheaster1300_m1">
        <text>
			   Модификация винчестера. В подствольную емкость для патронов был встроен небольшой осколок грави артефакта, ориентированный таким образом, чтобы увеличивать скорость полета пули. \n
        Американское гладкоствольное помповое ружье. Созданно специально для применения в самых жестких условиях, поэтому прекрастно подходит для Зоны. Имеет коррозиеустойчивое покрытие всех деталей и подствольный магазин шесть патронов. Боеприпасы: 12х70 Buck – картечь, 12x76 Zhekan – тяжелая пуля, 12x76 Dart – оперенная пуля для стрельбы на большую дальность.</text>
    </string>    
    <string id="wpn-mp5">
        <text>H&K MP5А3</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_wpn-mp5">
        <text>  Особенности: очень лёгкое подвижное оружие. \n
        Один из лучших в своем классе пистолет-пулемет. В последних десятилетиях 20-го века был принят на вооружение спецподразделений армии и полиции во многих странах мира. После постепенной замены его на более современные модели во множестве появлся на черном рынке. В Зоне – оружие удобное для ближнего боя. Емкость магазина 30 патронов. Базовый боеприпас 9х19 FMJ, боеприпас с улучшенными характеристиками 9х19 PBP.</text>
    </string>
    <string id="wpn-ak74">
        <text>АК-74</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_wpn-ak74">
        <text> Отличная надёжность.  		\n
		Автомат Калашникова под патрон 5.45 мм. Автоматы Калашникова разрабатывались под существовавшую на тот момент военную доктрину - максимально дешевые, надежные и простые, причем при этом несколько пострадали удобство использования и точность стрельбы. В Зоне оружие военных и сталкеров среднего уровня. Емкость магазина 30 патронов. Базовый боеприпас - 5.45x39 FMJ, бронебойный пуля 5.45x39 AP.</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_wpn-ak74_m1">
        <text> Отличная надёжность.  		\n
			   Особенности: Модифицированный затворный механизм увеличивает скорость стрельбы.		\n
        Автомат Калашникова под патрон 5.45 мм. Автоматы Калашникова разрабатывались под существовавшую на тот момент военную доктрину - максимально дешевые, надежные и простые, причем при этом несколько пострадали удобство использования и точность стрельбы. В Зоне оружие военных и сталкеров среднего уровня. Емкость магазина 30 патронов. Базовый боеприпас - 5.45x39 FMJ, бронебойный пуля 5.45x39 AP.</text>
    </string>    
    <string id="wpn-ak74u">
        <text>АКС-74У</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_wpn-ak74u">
        <text> Особенности: сильно уступает обычному Калашникову в точности и повреждении, но более лёгок и подвижен. \n
        По своим габаритам и массе, АКС-74У близок к пистолетам-пулеметам, однако в силу применяемого патрона и механизмам считается все-таки укороченным автоматом. К достоинствам АКС-74У относятся высокая мобильность в стесненных условиях, возможность скрытого ношения, довольно высокая пробивная способность патрона. Недостатки - малая прицельная дальность стрельбы, невысокое останавливающее действие пули, склонность к быстрому перегреву при стрельбе. Емкость магазина 30 патронов. Базовый боеприпас - 5.45x39 FMJ, бронебойный патрон 5.45x39 AP.</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_wpn-ak74u_anom">
        <text> По слухам этот ствол нашли в груде ржавчины на свалке. На том самом месте, где три месяца находилась гравитационная аномалия. Удивительно что сам ствол не проржавел. Наоборот - уже сколько из него выстреляли, а износ так и не заметен.\n
			   Особенности: сильно уступает обычному Калашникову в точности и повреждении, но более лёгок и подвижен. \n
        По своим габаритам и массе, АКС-74У близок к пистолетам-пулеметам, однако в силу применяемого патрона и механизмам считается все-таки укороченным автоматом. К достоинствам АКС-74У относятся высокая мобильность в стесненных условиях, возможность скрытого ношения, довольно высокая пробивная способность патрона. Недостатки - малая прицельная дальность стрельбы, невысокое останавливающее действие пули, склонность к быстрому перегреву при стрельбе. Емкость магазина 30 патронов. Базовый боеприпас - 5.45x39 FMJ, бронебойный патрон 5.45x39 AP.</text>
    </string>    
    <string id="wpn-vintorez">
        <text>ВСС "Винторез"</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_wpn-vintorez">
        <text>Слабая надёжность.  		\n
			  Особенности: малая обойма, в комплект входит оптический прицел и интегрированный глушитель.    \n
        Винтовка снайперская-специальная. Предназначен для бесшумной и беспламенной снайперской стрельбы. Винтовка имеет интегрированный глушитель. Очень «уважаемый» ствол в Зоне. С 400 метров пробивает любой бронежилет, который реальный человек может носить без посторонней помощи. При этом сделать это можно практически бесшумно. Оружие опытного сталкера и ветерана. Емкость магазина 10 патронов. Базовый боеприпас - 9x39 PAB-9, бронебойный патрон 9x39 AP, 9х39 SP5 - снайперский патрон.</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_wpn-vintorez_m1">
        <text> Слабая надёжность.  		\n
			  Особенности: Винторез с дарственной надписью. Кроме надписи произведены подгонки, повысившие точность стрельбу. Установлен новый прицел.  \n
        Винтовка снайперская-специальная. Предназначен для бесшумной и беспламенной снайперской стрельбы. Винтовка имеет интегрированный глушитель. Очень «уважаемый» ствол в Зоне. С 400 метров пробивает любой бронежилет, который реальный человек может носить без посторонней помощи. При этом сделать это можно практически бесшумно. Оружие опытного сталкера и ветерана. Емкость магазина 10 патронов. Базовый боеприпас - 9x39 PAB-9, бронебойный патрон 9x39 AP, 9х39 SP5 - снайперский патрон.</text>
    </string>     
    
    <string id="wpn-val">
        <text>АС "ВАЛ"</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_wpn-val">
        <text> Особенности: всего 20 патронов обойме. Интегрированный глушитель.
        Создан на базе бесшумной снайперской винтовки «Винторез», отличается главным образом складным прикладом. Предназначен для применения спец. подразделениями в условиях, требующих бесшумной и безпламенной стрельбы. Оба братца – достойные стволы. Емкость магазина 20 патронов. Базовый боеприпас - 9x39 PAB-9, бронебойный патрон 9x39 AP, 9х39 SP5- снайперский патрон.</text>
    </string>
    <string id="wpn-groza">
        <text>OЦ-14 "Гроза"</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_wpn-groza">
        <text>Хорошая надёжность.  		\n
			  Особенности: очень удобное и подвижное оружие, всего 20 патронов обойме. \n
        Автоматно-гранатометный комплекс "Гроза" ОЦ-14. Очень удобный для Зоны вариант штурмовой винтовки. Компактный, мощный, универсальный, надежный. Оружие опытного сталкера – у новичка на такое врядли денег хватит. Этот ствол любят использовать военные сталкеры. Емкость магазина 20 патронов. Базовый боеприпас - 9x39 PAB-9, бронебойный патрон 9x39 AP, 9х39 SP5- снайперский патрон.. Для подствольника подходят гранаты vog-25 и vog-25р.</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_wpn-groza_m1">
        <text>Хорошая надёжность.  		\n
			  Данный ствол - подарок генералу от одного из сталкеров-умельцев, которым Воронин в свое время спас жизнь. \n
        Автоматно-гранатометный комплекс "Гроза" ОЦ-14. Очень удобный для Зоны вариант штурмовой винтовки. Компактный, мощный, универсальный, надежный. Оружие опытного сталкера – у новичка на такое врядли денег хватит. Этот ствол любят использовать военные сталкеры. Емкость магазина 20 патронов. Базовый боеприпас - 9x39 PAB-9, бронебойный патрон 9x39 AP, 9х39 SP5- снайперский патрон.. Для подствольника подходят гранаты vog-25 и vog-25р.</text>
    </string>    
    <string id="wpn-abakan">
        <text>АН-94 "Абакан"</text>
    </string>
    <string id="wpn-abakan-m">
        <text>АН-94 "Абакан" утяжеленный</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_wpn-abakan">
        <text>Хорошая надёжность.  		    \n
			  Особенности: первые две пули в очереди идут очень точно. \n
        Это оружие элиты Российской армии. Он был разработан как замена устаревшему AK74. В Абакане подвижны не только внутренние механизмы, но и вся стволовая коробка вместе со стволом. Благодаря чему стреляющий ощущает отдачу только после выхода из ствола второй пули. Как результат значительно повышается шанс поражения цели. Лишь опытные сталкеры могут позволить себе это оружие. Емкость магазина 30 патронов. Базовый боеприпас - 5.45x39_fmj, бронебойный пуля 5.45x39_ap.</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_wpn-abakan_m">
        <text>Отличная надёжность.  		\n
			  Особенности: первые две пули в очереди идут очень точно. \n
			  В этом экземпляре за счет свинцовых брусков в прикладе увеличена масса ствола. Хоть носить стало и тяжелее, зато отдача уменьшилась.\n
        Это оружие элиты Российской армии. Он был разработан как замена устаревшему AK74. В Абакане подвижны не только внутренние механизмы, но и вся стволовая коробка вместе со стволом. Благодаря чему стреляющий ощущает отдачу только после выхода из ствола второй пули. Как результат значительно повышается шанс поражения цели. Лишь опытные сталкеры могут позволить себе это оружие. Емкость магазина 30 патронов. Базовый боеприпас - 5.45x39_fmj, бронебойный пуля 5.45x39_ap.</text>
    </string>    
    <string id="wpn-lr300">
        <text>ZM LR300</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_wpn-lr300">
        <text>Слабая надёжность.  	\n
			  Особенности: никаких. \n
        LR-300 не что иное, как новая ступень в развитии AR-15. LR-300 означает - Легкая Винтовка эффективного огня до 300 метров. Одной из причин высокой точности стрельбы этой винтовки является исключительно ровный спуск, сама винтовка высоко маневренна и прикладиста, обеспечивает быструю наводку на цель. Не любит загрязнений. Оружие опытного сталкера. Емкость магазина 30 патронов. Базовый боеприпас - 5,56Х45 SS109 , бронебойный патрон 5,56Х45 АР</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_wpn-lr300_m1">
        <text>Слабая надёжность.  	\n
			  Особенности: Модификация штурмовой винтовки под стрельбу одиночными выстрелами. Предполагалось, что это будет использоваться как дешевый аналог снайперской винтовки. \n
        LR-300 не что иное, как новая ступень в развитии AR-15. LR-300 означает - Легкая Винтовка эффективного огня до 300 метров. Одной из причин высокой точности стрельбы этой винтовки является исключительно ровный спуск, сама винтовка высоко маневренна и прикладиста, обеспечивает быструю наводку на цель. Не любит загрязнений. Оружие опытного сталкера. Емкость магазина 30 патронов. Базовый боеприпас - 5,56Х45 SS109 , бронебойный патрон 5,56Х45 АР</text>
    </string>
    
    <string id="wpn-fn2000">
        <text>FN2000</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_wpn-fn2000">
        <text>Слабая надёжность.  		\n
			  Особенности: Встроенный гранатомёт и оптический прицел x1.5, отличный балланс. \n
        Автоматно-гранатометный комплекс с компьютеризованным прицелом-модулем управления огнем и 40мм гранатометом. Емкость магазина 30 патронов. Базовый боеприпас - 5,56Х45 SS109 , бронебойный патрон 5,56Х45 АР. Боеприпас для подствольника – гранаты M209. Оружие ветерана или мастера.</text>
    </string>
    <string id="wpn-l85">
        <text>L85A2</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_wpn-l85">
        <text>Отвратительная надёжность.  		\n
			  Особенности: в комплект входит оптический прицел. \n
        После замены этой винтовки Великобританией в 2008 году на немецкую G36 на черном рынке появилось много этих стволов. Так что в Зоне они не редкость. Единственным достоинством винтовки является хорошая точность первого выстрела и штатный прицел 4-х кратного увеличения. Ненадежна. Сильно уводит ствол при стреьбе очередями. Емкость магазина 30 патронов. Базовый боеприпас - 5,56Х45 SS109 , бронебойный патрон 5,56Х45 АР.</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_wpn-l85_m1">
        <text>Отвратительная надёжность.  		\n
			  Особенности: в комплект входит оптический прицел. \n
			  У этого эземпляра помощью нескольких модификаций удалось уменьшить эффект подкидывания ствола. \n
        После замены этой винтовки Великобританией в 2008 году на немецкую G36 на черном рынке появилось много этих стволов. Так что в Зоне они не редкость. Единственным достоинством винтовки является хорошая точность первого выстрела и штатный прицел 4-х кратного увеличения. Ненадежна. Сильно уводит ствол при стреьбе очередями. Емкость магазина 30 патронов. Базовый боеприпас - 5,56Х45 SS109 , бронебойный патрон 5,56Х45 АР.</text>
    </string>    
    <string id="wpn-g36">
        <text>H&K G36</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_wpn-g36">
        <text>Особенности: встроенный оптический прицел x1.5. \n
        Штурмовая винтовка G36 представляет собой первоклассный образец современного германского оружия - она легкая, надёжная и удобная в обращении. Емкость магазина 30 патронов. Базовый боеприпас - 5,56Х45 SS109 , бронебойный патрон 5,56Х45 АР. Боеприпас для подствольника – гранаты M209. Оружие ветерана или мастера.</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_wpn-g36_m1">
        <text>Особенности: На ствол напылен порошок, полученный из гравиартефакта.  \n
        Штурмовая винтовка G36 представляет собой первоклассный образец современного германского оружия - она легкая, надёжная и удобная в обращении. Емкость магазина 30 патронов. Базовый боеприпас - 5,56Х45 SS109 , бронебойный патрон 5,56Х45 АР. Боеприпас для подствольника – гранаты M209. Оружие ветерана или мастера.</text>
    </string>    
    <string id="wpn-sig550">
        <text>SIG 550</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_wpn-sig550">
        <text>Одна из последних швейцарских штурмовых винтовок под патрон 5,56 NATO. Её точность, мягкая отдача и высокая надёжность подтверждаются репутацией швейцарских оружейников. Емкость магазина 30 патронов. Базовый боеприпас - 5,56Х45 SS109 , бронебойный патрон 5,56Х45 АР. Боеприпас для подствольника – гранаты M209. Оружие ветерана или мастера. </text>
    </string>
    <string id="wpn-svd">
        <text>СВД "Драгунов"</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_wpn-svd">
        <text>Особенности: очень тяжело стрелять в движении. \n
        СВД широко использовалась практически во всех боевых операциях, проводимых Советской и Российской армиями с момента ее принятия на вооружение, и показала себя исключительно надежным и удобным в обращении образцом стрелкового оружия. В Зоне ее предпочитают опытные сталкеры группировки «ДОЛГ» - группировки охотников на мутантов. У торговца стоит весьма не дешево. Кроме того «достать» ее можно у постовых на контрольных вышках периметра. Но мало, кто на это отваживается. Емкость магазина 10 патронов. Базовый боеприпас - 7,62Х54 7h1 , бронебойный патрон - 7,62Х54 ар, снайперский боеприпас с улучшенными характеристиками 7,62Х54 7h14.</text>
    </string>
      <string id="enc_weapons1_wpn-svd_m1">
        <text>Особенности: у этого ствола модифицирована оптика, за счет чего увеличена кратность зума. Улучшен балланс оружия, в результате уменьшена отдача. \n
        СВД широко использовалась практически во всех боевых операциях, проводимых Советской и Российской армиями с момента ее принятия на вооружение, и показала себя исключительно надежным и удобным в обращении образцом стрелкового оружия. В Зоне ее предпочитают опытные сталкеры группировки «ДОЛГ» - группировки охотников на мутантов. У торговца стоит весьма не дешево. Кроме того «достать» ее можно у постовых на контрольных вышках периметра. Но мало, кто на это отваживается. Емкость магазина 10 патронов. Базовый боеприпас - 7,62Х54 7h1 , бронебойный патрон - 7,62Х54 ар, снайперский боеприпас с улучшенными характеристиками 7,62Х54 7h14.</text>
    </string>
    <string id="wpn-svu">
        <text>СВУ-АС</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_wpn-svu">
        <text>Особенности: тяжело стрелять в движении.	\n
        Более современный вариант винтовки Драгунова выполненный по схеме булл-пап.Очень удобный для путешествий по Зоне, компактный вариант, мощной автоматической снайперской виновки. Достать сложно. Разве, что в бою у военного сталкера отобрать. Емкость магазина 10 патронов. Базовый боеприпас - 7,62Х54 7h1 , бронебойный патрон - 7,62Х54 ар, снайперский боеприпас с улучшенными характеристиками 7,62Х54 7h14.</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_wpn-svu_m1">
        <text>Особенности: с помощью модификации затвора удалось увеличить скорострельность СВУ, к сожалению пострадала точность.	\n
        Более современный вариант винтовки Драгунова выполненный по схеме булл-пап.Очень удобный для путешествий по Зоне, компактный вариант, мощной автоматической снайперской виновки. Достать сложно. Разве, что в бою у военного сталкера отобрать. Емкость магазина 10 патронов. Базовый боеприпас - 7,62Х54 7h1 , бронебойный патрон - 7,62Х54 ар, снайперский боеприпас с улучшенными характеристиками 7,62Х54 7h14.</text>
    </string>    
    <string id="wpn-gauss">
        <text>Гауссная винтовка</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_wpn-gauss">
        <text>Особенности: это оружие требует специальнуб аммуницию.	\n
        Снайперская винтовка, которую собрали ученые в Зоне. Практически бесшумна, использует для стрельбы энергию артефактов. Несмотря на коллосальную мощность выстрела, отдача очень мягкая, благодаря равномерности грави-магнитного разгона снаряда. По точности превосходит любое порозовое стрелковое оружие. Очень редкая и полезная пушка.</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_wpn-gauss_m">
        <text>Особенности: Аккумулятор этого ружья сделан из редкого артефакта "батарейка", поэтому энергии в нем хватает на больше выстрелов	\n
        Снайперская винтовка, которую собрали ученые в Зоне. Практически бесшумна, использует для стрельбы энергию артефактов. Несмотря на коллосальную мощность выстрела, отдача очень мягкая, благодаря равномерности грави-магнитного разгона снаряда. По точности превосходит любое порозовое стрелковое оружие. Очень редкая и полезная пушка.</text>
    </string>    
    <string id="wpn-addon-grenade-launcher">
        <text>ГП-25 "Костёр"</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_wpn-addon-grenade-launcher">
        <text>Подствольный гранатомет для для Ак-74. Боеприпас для подствольника – VOG-25 и VOG-25P.</text>
    </string>
    <string id="wpn-addon-grenade-launcher-m203">
        <text>M203</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_wpn-addon-grenade-launcher-m203">
        <text>Подствольный гранатомет для для Sig550, LR300, G36, L85A2. Боеприпас для подствольника – гранаты M209.</text>
    </string>
    <string id="wpn-rg-6">
        <text>РГ-6</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_wpn-rg-6">
        <text>Специфическое оружие. Револьверный гранатомет. Для некоторых заданий, как то – очистка больших площадей от мутантов, поражение особо живучих тварей, нападение на базы противоборствующей группировки, это оружие может быть весьма кстати. Боеприпасы: гранаты VOG-25 и VOG-25P.</text>
    </string>
    <string id="wpn-rpg7">
        <text>РПГ-7В</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_wpn-rpg7">
        <text>Старый гранатомет советских времен, в огромном количестве оставщийся на военных складах, откуда и попадает в Зону. Не совсем обычное оружие для сталкеров. Большой вес и размеры, а также весьма «специфическое» применение делают его не очень популярным. Хотя для некоторых заданий, как то – очистка больших площадей от мутантов, поражение особо живучих тварей, нападение на базы противоборствующей группировки, это оружие может быть весьма кстати. Боеприпас – ОГ-7B.</text>
    </string>
    <string id="grenade-f1">
        <text>Ф1</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_grenade-f1">
        <text>Ручная оборонительная граната. Радиус поражения осколками до 100 метров. Бросать из укрытия.</text>
    </string>
    <string id="grenade-rgd5">
        <text>РГД-5</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_grenade-rgd5">
        <text>Наступательная ручная граната. Радиус поражения осколками – 25 метров.</text>
    </string>
    <string id="grenade-gd05">
        <text>ГД-05</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_grenade-gd05">
        <text> Дымовая граната.</text>
    </string>
    <string id="enc_weapons1_wpn-knife">
        <text>Охотничий нож.</text>
    </string>     
    </string_table>
