<?xml version='1.0' encoding="windows-1251"?>
<string_table>
	<string id="general_help">
		<text>Срочно нужна аптечка, помираю!!!</text>
	</string>

	<string id="tips_esc_trader_how_to_talk">
		<text>Для того, чтобы поговорить с кем-либо, наведите на него прицел и нажмите 'E'.</text>
	</string>
	<string id="tips_esc_trader_activate_pda">
		<text>Для того, чтобы активировать PDA, нажмите 'P'.</text>
	</string>
	<string id="tips_esc_trader_activate_map">
		<text>Для того, чтобы активировать карту, нажмите 'M'.</text>
	</string>
	<string id="tips_esc_trader_quest_1">
		<text>Найдите артефакт в месте, отмеченном на карте, и принесите торговцу.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_trader_search_corpses">
		<text>Обыщи трупы, там может быть что-нибудь полезное.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_trader_give_medikit">
		<text>Дай аптечку этому придурку.</text>
	</string>
	<string id="tips_esc_trader_about_pda">
		<text>Нажми Contact (С). В контактах и на минимапе на лицевом визоре ты видишь людей в радиусе 250 метров с включенными ПДА. Там указывается их отношение к тебе. Будь внимателен если там появляются враги. Впрочем бандиты и гы-ыы, мутанты не включают обычно ПДА так, что будь внимателен в Зоне.</text>
	</string>	
	<string id="tips_esc_trader_about_anomalies">
		<text>Осторожней! Ты рядом с аномалиями. Используй болты, чтобы определить их границы.</text>
	</string>	
	<string id="escape_wounded_start">
		<text>Эй, Меченый. Там недалеко от тебя сталкер находится, так вот он из глубокого рейда в зоны возвращается, ранен сильно. Помоги ему, вполне возможно он знает что-то о Стрелке.</text>
	</string>	
	<string id="escape_stalker_help">
		<text>Эй, Меченый. Там недалеко от тебя сталкер находится, так вот он из глубокого рейда в зоны возвращается, ранен сильно. Помоги ему, вполне возможно он знает что-то о Стрелке.</text>
	</string>
	<string id="tutorial_trader_look_vagon">
		<text>Недалеко от тебя возле вагончика какая-то шумиха... Ща тебе координаты скину. Глянь, что там.</text>
	</string>
	<string id="escape_stalker_killed">
		<text>Ну, Меченый, зря ты так. Так или иначе, проверку ты прошел, а вот с Волком и его бригадой теперь сам разбирайся как знаешь. Вообщем я тебя жду, дело есть.</text>
	</string>
	<string id="escape_stalker_helped">
		<text>Молодец, Меченый. Если так будешь продолжать, то заведешь много друзей. Зайди ко мне, поговорим по-деловому.</text>
	</string>
	
</string_table>
