<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" standalone="yes" ?>
<string_table>
    <string id="Equipment">
        <text>Экипировка и еда</text>
    </string>
    <string id="Food">
        <text>Продукты питания</text>
    </string>
    <string id="Medi">
        <text>Медицинские препараты</text>
    </string>
    <string id="Devic">
        <text>Приборы и устройства</text>
    </string>
    <string id="Bread">
        <text>Хлеб</text>
    </string>
    <string id="enc_equipment_food_bread1">
        <text>Неизвестно, кто выпекает батоны в Зоне, однако они не заражены и съедобны. Во всяком случае, никто из сталкеров не жаловался.</text>
    </string>
    <string id="Kolbasa">
        <text>Колбаса "Диетическая"</text>
    </string>
    <string id="enc_equipment_food_kolbasa1">
        <text>За неимением лучшего эта колбаса - завтрак, обед и ужин каждого сталкера.</text>
    </string>
    <string id="Conserva">
        <text>Консерва "Завтрак туриста"</text>
    </string>
    <string id="enc_equipment_food_conserva1">
        <text>Консервы с разграбленного сталкерами склада продовольствия армейских формирований. Срок годности не истек.</text>
    </string>
    <string id="Vodka">
        <text>Водка "Казаки"</text>
    </string>
    <string id="enc_equipment_food_vodka1">
        <text>Вкусная и питательная водка производства корпорации "GSC". Снижает воздействие радиации, однако злоупотреблять ей не следует.</text>
    </string>
    <string id="energy_drink_name">
        <text>Энергетический напиток "Non stop"</text>
    </string>
    <string id="energy_drink_short_name">
        <text>Энергетический напиток "Non stop"</text>
    </string>
    <string id="enc_equipment_energydrink">
        <text>Сверхфункциональный  энергетический напиток "Non stop". Содержит кофеин, таурин и мощный витаминный комплекс, благодаря которым снимает усталость и добавляет силы. Если Вы не в состоянии сделать даже шаг - это то, что Вам надо!</text>
    </string>
    <string id="Antirad">
        <text>Антирадиационные препараты</text>
    </string>
    <string id="enc_equipment_medi_antirad1">
        <text>Снижают воздействие радиации на организм.</text>
    </string>
    <string id="Medkit">
        <text>Аптечка</text>
    </string>
    <string id="enc_equipment_medi_medkit1">
        <text>Универсальный медицинский набор. Позволяет лечить повреждения различной степени сложности (ранения, ожоги, отравления и т.д.).</text>
    </string>
    <string id="bandage">
        <text>Бинт</text>
    </string>
    <string id="enc_equipment_medi_bandage1">
        <text>Перевязочный материал. Незаменим при кровотечении.</text>
    </string>
    <string id="device-pda">
        <text>КПК</text>
    </string>
    <string id="enc_equipment_devic_device-pda1">
        <text>Карманный персональный компьютер. Незаменимое устройство в Зоне.</text>
    </string>
    <string id="device-torch">
        <text>Фонарик</text>
    </string>
    <string id="enc_equipment_devic_device-torch1">
        <text>Фонарик с довольно мощной лампой. В условиях дефицита освещенности в Зоне - ценный помощник.</text>
    </string>
    <string id="enc_equipment_devic_device-torch1_m1">
        <text>Фонарик с довольно мощной лампой. За счет усовершенствования трансформатора уменьшено время зарядки.</text>
    </string>    
    <string id="Detect1">
        <text>Детектор аномалий (ДА-2)</text>
    </string>
    <string id="enc_equipment_devic_detect1">
        <text>Прибор, определяющий аномальные поля и возмущения, при положительной реакции издает звуковые сигналы. Для работы необходимо активировать, разместив прибор на поясе.</text>
    </string>
    <string id="Binocul">
        <text>Бинокль</text>
    </string>
    <string id="enc_equipment_devic_binocul1">
        <text>Армейский портативный бинокль.</text>
    </string>
    <string id="Sci2">
        <text>Научный EXP-4</text>
    </string>
    <string id="enc_equipment_armors_sci2">
        <text>Защитный скафандр красного цвета с герметичным шлемом.Вес: 11 кг. Особенности: Защищает от огня, кислоты, газов, от разнообразных аномальных воздействий и жгучего пуха. Повышает защищенность от физического повреждения. Несет два кислородных баллона. Специфика: при продолжительном использовании приходит в негодность - повреждается и рвется.</text>
    </string>
    <string id="Arm-light">
        <text>Легкое сталкеровское снаряжение</text>
    </string>
    <string id="enc_equipment_armors_arm-light">
        <text>Защитный костюм. Вес: 8 кг. Особенности: Защищает тело от слабых аномалий и легких повреждений. Есть кислородная маска. Специфика: при продолжительном использовании приходит в негодность - повреждается и рвется.</text>
    </string>
    <string id="Arm-medium">
        <text>Среднее сталкеровское снаряжение</text>
    </string>
    <string id="enc_equipment_armors_arm-medium">
        <text>Защитный костюм. Вес: 12 кг. Особенности: Спец. покрытие, защищающее от студня и жгучего пуха. Защищает тело от аномалий и повреждений. Герметичный шлем. Несет кислородный баллон. Специфика: при продолжительном использовании приходит в негодность - повреждается и рвется.</text>
    </string>
    <string id="Arm-heavy">
        <text>Тяжелое сталкеровское снаряжение</text>
    </string>
    <string id="enc_equipment_armors_arm-heavy">
        <text>Защитный костюм.Вес: 18 кг. Особенности: Спец. покрытие, защищающее от студня и жгучего пуха. Грудная клетка и спина защищена внутренними био – металлическими пластинами. Защищает тело от аномалий и повреждений. Герметичный металлопластиковый шлем. Несет два кислородных баллона. Специфика: при продолжительном использовании приходит в негодность - повреждается и рвется.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctors_key_short_desc">
        <text>Ключ доктора</text>
    </string>
    <string id="cit_doctors_key_desc">
        <text>Ключ доктора от тайника на Припяти</text>
    </string>
    <string id="cit_killers_documents_short_desc">
        <text>Документы наемников</text>
    </string>
    <string id="cit_killers_documents_desc">
        <text>Подробная информация о деятельности группировки наемников</text>
    </string>
    <string id="cit_deadcity_maps_short_desc">
        <text>Карта мертвого города</text>
    </string>
    <string id="cit_deadcity_maps_desc">
        <text>Детальная карта мертвого города и расположения укреплений в городе</text>
    </string>
</string_table>
