<?xml version='1.0' encoding="windows-1251" ?>
<!-- таблица строк-подсказок -->
<string_table>
	<string id="Social">
		<text>Общества</text>
	</string>
	<string id="Military">
		<text>Военизированные части</text>
	</string>
	<string id="Army">
		<text>Армия</text>
	</string>
	<string id="enc_social_military_army">
		<text>Солдаты регулярных армейских частей, охраняют подходы к закрытой территории Зоны. Патрулируют периметр, расстреливая мутантов и отлавливая мародеров и браконьеров. 
\nАрмейский спецназ - элитные армейские подразделения. Высаживаются в Зоне для проведения спасательных и спецопераций. 
</text>
	</string>
	<string id="Milstalkers">
		<text>Военные сталкеры</text>
	</string>
	<string id="enc_social_military_milstalkers">
		<text>Ветераны солдаты, прошедшие специальную подготовку, обвешаны кучей аппаратуры. Хорошо вооружены. Встречаются редко.
Армия заинтересована в изучении последствий и причин катастрофы, картографировании Зоны и ее аномалий.
Для этих целей они используют военных сталкеров, которых набирают среди сталкеров и солдатской элиты.
Военные сталкеры могут ходить как по одиночке, так и группами до пяти сталкеров. Встречают простых сталкеров огнем.
Военных сталкеров посылают на несколько, интересующих военных, объектов (место большой катастрофы, потерянный НИИ и т.д.).
Так, например военные сталкеры на территории НИИ «Агропром» изучают остаточную радиацию и местные аномалии.
</text>
	</string>
	<string id="Scientists">
		<text>Ученые</text>
	</string>
	<string id="Mobile-labs">
		<text>Мобильный лагерь ученых</text>
	</string>
	<string id="enc_social_scientists_mobile-labs">
		<text>Мобильная лаборатория выглядит как небольшой металлический бункер с маленькими
      тонированными окошками. В передней части выступает шлюзовой отсек.
      Лаборатория полностью герметична, способна выдержать практически любые
      повреждения, как химические, так и физические. В Зону лабораторию
      доставляет грузовой вертолет. Она имеет все, что необходимо для жизни в
      течение нескольких месяцев. На внешней двери шлюза есть кнопка вызова с
      встроенной видеокамерой. Дружественных сталкеров пускают только внутрь
      шлюза, в лабораторию вход категорически запрещен. В шлюзовом отсеке
      происходит торговля и общение сталкеров и ученых.
</text>
	</string>
	<string id="Stalker-clans">
		<text>Кланы сталкеров</text>
	</string>
	<string id="Bandits">
		<text>Бандиты</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_bandits">
		<text> Представители криминального мира пришли в Зону в поисках наживы. Как и обычные сталкеры
они заработывают немалые деньги на продаже артефактов. Собственно говоря, кроме денег и собственной шкуры
их ничто не интересует,    		 		
Пока что, они непрочно закрепились, но уже начали докучать другим сталкерам.
 В Зоне преступники разбились на небольшие шрупировки, которые
грызутся даже друг с другом. 
   
</text>
	</string>
	<string id="Killers">
		<text>Наёмники</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_killers">
		<text>Таинственная групировка, которорую многие считают просто легендой.
Помогут "избавиться проблемы" любому, кто готов платить. По слухам, их убежище находится в самом серце Зоны. 
		
 </text>
	</string>
	<string id="Duty">
		<text>Группировка "Долг"</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_duty">
		<text> Долг - это военизированная группировка, отличающаяся строгой дисциплиной и
общепонятными принципами. Её представители живут практически по военному уставу.
«Долговцы» - единственные, кто не поставляет артефатов во внешний мир (разве что для отечественной оборонки).
Члены группировки считают своим долгом защитить мир от воздействия Зоны.
Они мнят себя чернобыльскими чистильщиками и истребителями монстров, поэтому
охотятся на темных сталкеров и всякую другую нечисть, уничтожают гнезда и ульи мутантов.
Давно враждуют с группой «Свобода».
</text>
	</string>
	<string id="Freedom">
		<text>Группировка «Свобода»</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_freedom">
		<text> Анархисты, сорвиголовы и волелюбцы, считающие себя борцами за свободу.
	  Сражаются против армии и правительства, их цель – это Зона как заповедник свободы.
Члены этой группировки считают, что информацию о происходящем в Зоне нельзя скрывать от общественности.
Они оспаривают монополию военных на владение секретами Чернобыля. И если правда то,
что в центре есть «исполнитель желаний», то Зону надо открыть для свободных
исследователей. Ведут борьбу с группой «Долг», атакуют армейские блокпосты,
уничтожают экспедиции военных сталкеров. Анархисты обращаются друг к другу
 - «свободный» сталкер, «свободные» сталкеры.
 </text>
	</string>
	<string id="Monolith">
		<text>Группировка «Монолит»</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_monolith">
		<text> Группа сталкеров напоминающая религиозную секту.
		Её представители верят, что в центре Зоны лежит неземной эволюционный модуль,
	кристалл «Монолит». Большинство сталкеров презирают адептов монолита,
	почитая их буйно помешанных. Со времени своего образования группа препятствует
	продвижению сталкеров к центру Зоны, мотивируя это, возможностью повредить,
	а то и разрушить Монолит.\n
	«Мы никого не пропустим, любое ваше вмешательство может повлечь окончательную
	гибель Монолита. Мы откроем огонь по любому, кто подойдет ближе чем 30 метров.»\n 
	Вот что говорит один сталкер ветеран в баре «Сталкер»: 
	«Верящие в Монолит психи, они кричат о нем, но никто не знает, что находится в
	центре Зоны. Невидимый кристалл упавший с небес… Ха, ха. Я думаю, это рванула
	одна из секретных лабораторий. Кто-то даже говорил, что когда-то работал там.
	Но, конечно, бомбить Зону нельзя, мало того, что радиацию разнесет по всему
	миру, так еще реакция Зоны может разворотить пол Европы.»\n
	По слухам у монолитовцев есть крупная база где-то ближе к центру Зоны, но
	точного её расположения не знает никто кроме членов группировки.
</text>
	</string>
	<string id="Zomstalkers">
		<text>Зомбированные сталкеры</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_zomstalkers">
		<text> Сталкеры с промытыми мозгами. </text>
	</string>
	
	
	
	