    <string id="tips_labx16switcher_press">
        <text>Чтобы отключить чудо установку нажмите ($$ACTION_USE$$)</text>
    </string>
	<string id="general_ecolog_tip_1">
        <text>Что случилось??? Он погиб??? Немедленно возвращайся!!!</text>
    </string>
    <string id="general_ecolog_tip_2">
        <text>Что случилось??? Он погиб??? Возьми замеры и немедленно возвращайся!!!</text>
    </string>
	<string id="storyline_vasilyev_tip">
        <text>...это координаты входа в лабораторию X16. Вход находится в подвале центрального здания, задачи этого здания неизвестны. Предположительно техобеспечение подземных излучателей:изучение документации от N*** раскрывает предназначение этого проекта - крупномасштабная психотронная разработка по массовому воздействию на...\n\n

...все необходимые документы у нас, мы знаем как отключить излучатель. Продолжаем спускаться с Призраком в лабораторию. Зомби повсюду лезут на свет...\n\n

...все летит к чертям собачьим, Призрак абсолютно невменяем, несет какой-то бред. Похоже его накрыло излучением. Я все бросил и ухожу по туннелям...\n\n

...я на болотах, где бункер? Черт, черт, черт!!! Я не могу определить где я нахожусь! Сахаров трус, не отвечает!!! Что происходит??? ...кругом зомби, у меня кончаются патроны... 
		</text>
    </string>

	<string id="storyline_ghost_tip">
        <text>
Запись N257\n
>>Проводник, я отправлю к тебе человека, у нас есть важная информация для Доктора, посодействуй ему\n
>>Призрак\n

гуд. только, призрак, не как в прошлый раз. вобщем лучше сам давай, давно хочу с тобой потолковать. жду как обычно, в лагере возле моста. не пропадай и смотри армейским патрулям не попадись.\n\n

Запись N384\n
…Васильев в последний момент струсил и вместо того чтобы отключить нижние пульты, просто сбежал, когда открылась дверь. Не надо было на него полагаться, правильно Стрелок не доверял этим лживым собакам. Мой единственный шанс, добраться до двери раньше контроллера...
		</text>
	</string>


<string id="yan_saharov_message">
        <text> Молодец, Меченый, ты добрался таки до лаборатории. Для нас крайне важно изучить установку, которая 
находится в лаборатории. Попробуй ее отключить, чтобы мы смогли исследовать ее.
	</text>
</string>