<?xml version='1.0' encoding="windows-1251"?>
<!-- таблица строк-подсказок -->
<string_table>
	<string id="Zone">
		<text>Zone</text>
		<text ln="rus">Зона</text>
	</string>


    <!------------------------------------------------------------------->
    <!--------------------------- ARTIFACTS ----------------------------->
    <!------------------------------------------------------------------->


	<string id="Artifacts">
		<text>Artifacts</text>
		<text ln="rus">Артефакты</text>
	</string>

    <!-------------------------------- Grav ----------------------------->


	<string id="Grav">
		<text>Grav</text>
		<text ln="rus">Гравитационный артефакт</text>
	</string>


	<string id="enc_zone_artifact_grav">
		<text>Grav</text>
		<text ln="rus">
o	Появляются возле комариной плеши
o	С 5-10 метров звуковой детектор реагирует на артефакт особым звуком
o	Имеют характеристики
?	Вес
?	Уровень аномальной энергетики
?	Цена
o	Вариант визуализации
?	Артефакт пляшет и подпрыгивает
?	Неустойчиво парит над землей
?	Трясется
</text>
	</string>

    <!-------------------------------- Bubl ----------------------------->


	<string id="Bubl">
		<text>Bubl</text>
		<text ln="rus">Бублик</text>
	</string>


	<string id="enc_zone_artifact_bubl">
		<text>Bubl</text>
		<text ln="rus">
o	Появляются возле комариной плеши в форме бублика
o	С 10-15 метров звуковой детектор реагирует на артефакт особым звуком
o	Имеют характеристики
?	Вес
?	Уровень аномальной энергетики
?	Цена
o	Вариант визуализации
?	Артефакт пляшет и подпрыгивает
?	Неустойчиво парит над землей
?	Трясется
</text>
	</string>


    <!-------------------------------- Magnet ----------------------------->


	<string id="Magnet">
		<text>Magnet</text>
		<text ln="rus">Магнит</text>
	</string>


	<string id="enc_zone_artifact_magnet">
		<text>Magnet</text>
		<text ln="rus">
o	Появляются возле комариной плеши
o	С 15-20 метров звуковой детектор реагирует на артефакт особым звуком
o	Имеют характеристики
?	Вес
?	Уровень аномальной энергетики
?	Цена
o	Вариант визуализации
?	Артефакт пляшет и подпрыгивает
?	Неустойчиво парит над землей
?	Трясется
?	Висит на стене или потолке
</text>
	</string>


    <!-------------------------------- Cotton ----------------------------->


	<string id="Cotton">
		<text>Cotton</text>
		<text ln="rus">Жгучая Вата</text>
	</string>


	<string id="enc_zone_artifact_cotton">
		<text>Cotton</text>
		<text ln="rus">
o	Детектор не реагирует на жгучий пух
o	Набирается в специальный контейнер
o	Имеют характеристики
?	Вес
?	Цена
</text>
	</string>


    <!-------------------------------- Jelly ----------------------------->


	<string id="Jelly">
		<text>Jelly</text>
		<text ln="rus">Студень</text>
	</string>


	<string id="enc_zone_artifact_jelly">
		<text>Jelly</text>
		<text ln="rus">
o	Детектор не реагирует на студень
o	Набирается в специальный контейнер
o	Имеют характеристики
?	Вес
?	Цена
</text>
	</string>


    <!-------------------------------- Mercury ----------------------------->


	<string id="Mercury">
		<text>Mercury</text>
		<text ln="rus">Ртутный шар</text>
	</string>


	<string id="enc_zone_artifact_mercury">
		<text>Mercury</text>
		<text ln="rus">
o	Появляется в центре мясорубки 
o	С 10-15 метров звуковой детектор реагирует на артефакт особым звуком
o	Набирается в специальный контейнер
o	Имеют характеристики
?	Вес
?	Цена
o	Вариант визуализации
?	Переливающийся и колыхающийся шар
?	Перекатывается с места на место
?	Шар окружен более мелкими ртутными шариками
</text>
	</string>


    <!-------------------------------- Drops ----------------------------->


	<string id="Drops">
		<text>Drops</text>
		<text ln="rus">Черные капли</text>
	</string>


	<string id="enc_zone_artifact_drops">
		<text>Drops</text>
		<text ln="rus">
o	Появляются возле жарки
o	Детектор не реагирует на черные капли
o	Имеют характеристики
?	Вес
?	Уровень аномальной энергетики
?	Цена
o	Вариант визуализации
?	Обугленные лавообразные куски переливаются красным свечением
</text>
	</string>


    <!-------------------------------- Empty ----------------------------->


	<string id="Empty">
		<text>Empty</text>
		<text ln="rus">Пустышки</text>
	</string>


	<string id="enc_zone_artifact_empty">
		<text>Empty</text>
		<text ln="rus">
o	Появляются в мертвой зоне
o	С 3-7 метров звуковой детектор реагирует на артефакт особым звуком
o	Имеют характеристики
?	Вес
?	Уровень аномальной энергетики
?	Цена
o	Вариант визуализации
?	Полупрозрачные «нематериальные» образования округлых форм
?	Превращенные в полупрозрачные «нематериальные» объекты различные предметы – инструменты, экипировка, тела мелких животных, оружие, патроны и т.д.
</text>
	</string>


    <!-------------------------------- Needles ----------------------------->


	<string id="Needles">
		<text>Needles</text>
		<text ln="rus">Иголки</text>
	</string>


	<string id="enc_zone_artifact_needles">
		<text>Needles</text>
		<text ln="rus">
o	Появляются в тумане
o	С 3-7 метров звуковой детектор реагирует на артефакт особым звуком
o	Имеют характеристики
?	Вес
?	Уровень аномальной энергетики
?	Цена
o	Вариант визуализации
?	Воткнутые в землю колышущиеся иглы 
</text>
	</string>



    <!------------------------------------------------------------------->
    <!--------------------------- ANOMALIES ----------------------------->
    <!------------------------------------------------------------------->


	<string id="Anomalies">
		<text>Anomalies</text>
		<text ln="rus">Аномалии</text>
	</string>

    <!-------------------------------- Bald ----------------------------->


	<string id="Bald">
		<text>Bald</text>
		<text ln="rus">Комариная плешь</text>
	</string>


	<string id="enc_zone_anomalies_bald">
		<text>Bald</text>
		<text ln="rus">
o	Звуковой детектор реагирует писком
o	Визуальный детектор отображает красные пятна на радаре
o	Тип повреждения - гравитация
o	При попадании игрока в аномалию 
?	Постпроцесс вогнутости или выгнутости экрана при каждом ударе аномалии
?	Черные молнии (партиклы) вокруг игрока
?	Звук действия аномалии на игрока
o	При попадании физического объекта или персонажа в аномалию
?	Черные молнии (партиклы) вокруг объекта
?	Звук действия аномалии на объект
o	Варианты визуализации:
?	Рябь и мерцающие партиклы
?	Смерч из партиклов
?	Клубящееся облако партиклов 
</text>
	</string>


    <!-------------------------------- Meat ----------------------------->


	<string id="Meat">
		<text>Meat</text>
		<text ln="rus">Мясорубка</text>
	</string>


	<string id="enc_zone_anomalies_meat">
		<text>Meat</text>
		<text ln="rus">
o	Звуковой детектор на аномалию не реагирует 
o	Визуальный детектор отображает синие пятна на радаре
o	Разряжается только на живые объекты (крысы, мутанты, люди)
o	Тип повреждения - электрический разряд
o	При попадании игрока или персонажа в аномалию 
?	Из центра аномалии выстреливает партикловый разряд в тело игрока
?	Вспышки при каждом разряде
?	Искры (партиклы) вокруг игрока
?	Звук действия аномалии на игрока
o	При попадании физического объекта в аномалию
?	Искры (партиклы) вокруг физ. объекта
o	Варианты визуализации:
?	Мерцающие электрические искры (партиклы)
?	Пробегающие по земле электрические разряды 
</text>
	</string>


    <!-------------------------------- Radiation ----------------------------->


	<string id="Radiation">
		<text>Radiation</text>
		<text ln="rus">Радиационный очаг</text>
	</string>


	<string id="enc_zone_anomalies_radiation">
		<text>Radiation</text>
		<text ln="rus">
o	Звуковой детектор реагирует щелчками
o	Визуальный детектор отображает зеленые пятна на радаре
o	Тип повреждения - радиация
o	Постпроцесс при попадании в очаг – точки и помехи
o	Визуально не определяется
</text>
	</string>


    <!-------------------------------- Fog ----------------------------->


	<string id="Fog">
		<text>Fog</text>
		<text ln="rus">Туман</text>
	</string>


	<string id="enc_zone_anomalies_fog">
		<text>Fog</text>
		<text ln="rus">
o	Звуковой и визуальный детектор на аномалию не реагирует 
o	Тип повреждения - кислота
o	При попадании игрока или персонажа в аномалию 
?	Тело игрока или персонажа начинает дымиться как от действия кислоты (в течение нескольких секунд)
?	Звук действия аномалии на игрока
o	При попадании физического объекта в аномалию
?	Физ. объект начинает дымиться как от действия кислоты (в течение нескольких секунд)
o	Варианты визуализации:
?	Партиклы тумана
</text>
	</string>


    <!-------------------------------- Anomjelly ----------------------------->


	<string id="Anomjelly">
		<text>Anomjelly</text>
		<text ln="rus">Студень</text>
	</string>


	<string id="enc_zone_anomalies_anomjelly">
		<text>Anomjelly</text>
		<text ln="rus">
o	Звуковой и визуальный детектор на аномалию не реагирует 
o	Тип повреждения - кислота
o	Материал студня, при касании наносит кислотные повреждения
o	При попадании игрока или персонажа в аномалию 
?	Тело игрока или персонажа в месте касания студня начинает дымиться как от действия кислоты (в течение нескольких секунд)
?	Из под ног разлетаются капли студня (партиклы)
?	Отыгрывается анимация или красивая физика превращения тела в рыхлую массу, которая опадает в озеро студня
?	Звук действия аномалии на игрока
o	При попадании физического объекта в аномалию
?	В месте касания студня физ. объект дымиться как от действия кислоты (в течение нескольких секунд)
o	Варианты визуализации:
?	Переливается и бурлит

Одноклеточный гриб слизевик, гетеротроф - то есть для питания использует живую или мертвую органику. После экспериментов над этим “чудом”, некоторые подвиды обрели свойство светится. В ходе лаб. эксперимента в геном гриба был встроен ген кодирующий белок "люцеферин" который под действием ферманта " люциферазы " светится зеленим как светлячок. ( собственно так светлячки и светяться)
Под действием радиации  он утратил способность к делению (размножению), поэтому теперь гриб увеличивается в размерах, но не делится. То есть теперь это гиганский синкарион - многоядерная клетка. Это огромная цитоплазма покрытая плазматической мембраной, умеющая неограниченную способность к росту. Цитоплазма содержит  большое количество пищеварительных вакуолей (пузырьков с ферментами), и все остальные органеллы. Структура этого организма желевидная, и поддерживается внутренним цитоскелетом - сплетение микрофибрил и
микротрубочек. Цитоскелет обеспечивает движения.  При контакте со студнем, его цитоплазма обволакивает объект, а пищеварительные вакуоли выделяют пищеварительный сок, который начинает переваривать жертву. После растворения внешних оболочек, гриб проникает в ткани используя ложноножки, каждая из которых несет в себе ферменты. Продвигаясь по межклеточному пространству жертвы студень переваривает окружающие ткани, превращая их в новую цитоплазму.   Попавшему в студень, необходимо как можно скорее отрезать руку или ногу ! : о)  вообще это зависит от того чем сталкер умудрился туда залезть : о)
Почему такие меры? Ответ: студень имеет возможность распространяться внутри тела.
Поэтому, чем раньше принять меры тем на меньшее расстояние продвинется студень. 
По мере продвижения ткани становятся студнем, а после попадания в кровь,  начинается совокупное, генерализованное разрушение всего организма. 
Масса тела не позволяет студню быстро передвигаться, поэтому он постепенно как желе может просачиваться в мягких породах, и оседает в подвалах. По идее тогда на кладбищах в зоне в гробах студен ' : о)  
Вероятно какой-то исследователь - неудачник инфицировался, сошёл с ума от боли, убежал и сканал где-то в подвале : о) такая грустная история.

Во общем, даже теоретически существование сынкариона такого размера невозможно. 
Мембрана которая его окружает слишком тонкая и непрочная чтоб выдержать вес цитоплазмы такого объёма. Конечно, в природе существуют клетки большого размера, например яйцеклетка страуса : о) Думаю что наибольший размер синкарионов в природе около 10 см, например человеческие миоциты - мышечные клетки. А грибы слизевики выглядят как 
гигантский плевок из зеленых соплей. Дальше, ферменты тоже не могут действовать с такой скоростью. А вот субстратом для ферментов может быть что угодно, начинай от простых органических соединений и до пластика, резины и тд. Даже бензин : о)

все, такие дела.

</text>
	</string>


    <!-------------------------------- Fuzz ----------------------------->


	<string id="Fuzz">
		<text>Fuzz</text>
		<text ln="rus">Жгучий пух</text>
	</string>


	<string id="enc_zone_anomalies_fuzz">
		<text>Fuzz</text>
		<text ln="rus">
o	Звуковой и визуальный детектор на аномалию не реагирует 
o	Летающие партиклы наносят повреждения кислотой при касании
o	Тип повреждения – кислота
o	При попадании жгучего пуха на игрока или персонажа 
?	Тело игрока или персонажа в месте касания пуха дымится как от действия кислоты 
?	Персонаж или игрок кричит и отыгрывает анимацию ранения
?	Звук действия аномалии на игрока
o	При попадании физического объекта в скопление или нарост жгучего пуха
?	Активируется выброс партиклов жгучего пуха
o	Варианты визуализации:
?	Отмоделированные белые скопления висят на постройках и мертвых деревьях. Случайное количество партиклов жгучего пуха отрывается и опадает на землю
?	При близком и громком звуке, скопление жгучего пуха взрывается  и разлетаются и зависают в воздухе белые хлопья
</text>
	</string>


    <!-------------------------------- Hair ----------------------------->


	<string id="Hair">
		<text>Hair</text>
		<text ln="rus">Ржавые волосы</text>
	</string>


	<string id="enc_zone_anomalies_hair">
		<text>Hair</text>
		<text ln="rus">
o	Звуковой и визуальный детектор на аномалию не реагирует 
o	Материал ржавых волос, при касании наносит огненные повреждения
o	При касании игрока или персонажа 
?	Тело игрока или персонажа в месте касания дымится как от действия кислоты 
?	Персонаж или игрок кричит и отыгрывает анимацию ранения
?	Звук действия аномалии на игрока
o	Тип повреждения - огонь
o	Варианты визуализации:
?	Отмоделированные скопления ржавых волос покачиваясь висят на постройках и мертвых деревьях. 

Это мутировавший лишайник. Лишайники по своей природе это симбионты (симбиоз - сосуществование нескольких организмов.  Имеет несколько форм выражения: мутуализм - польза для обоих, коменсализм - нейтрал или польза только для одного, и паразитизм, это ясно). 
Так вот, лишайники это сожительство одноклеточных водорослей и грибов. Водоросли дают органику, грибы - неорганические в-ва, и все счастливы 
В зоне, этот лишайник мутант в основном представлен так называемыми “ржавыми волосами”, так как другие лишайники организмы очень чувствительные к химическому загрязнению среды и в зоне почти не встречаются.  “Ржавые волосы” можно обнаружить на металлических поверхностях. Для закрепления в субстрате используют “лишайниковые кислоты” (так оно в природе и есть), которые разрушают все, включая камни и метал, превращая в почву для роста. Живет используя солнечную энергию и для фотосинтеза использует “водорослевую” часть талома (таллом -тело лишайника). В клетках водоросли, присутствуют крохотные неорганические частички, главным свойством которых есть направленная ориентация в магнитном поле, по сути микро биомагниты. (такое тоже есть у некоторых магнитобактерий) Эти частички позволяют лишайнику обнаруживать метал, так как он создает вокруг магнитное поле. В результате мутации, лишайник стал ауксотрофным организмом, (ауксотроф - организм не умеющий синтезировать то или иное в-во, и поэтому должен его получать из внешней среды), и теперь избирательно растет “на металле”. Для размножения использует споры, 
производные гриба, а также может распространяться кусочками талома.
Ограниченность пространства для роста, он компенсирует огромным количеством спор, -- это повышает шансы на выживание, и расселение. Каждая спора содержит кислоту, заключенную  
в вакуоль. Споры находятся в специализированных органах (спорангии) на поверхности талома.
При контакте с лишайником споры высыпаются на объект и кислота начинает разъедать предполагаемый “субстрат”, процесс сопровождается шипением, дымом повышением температуры вплоть до возгорания, одновременно вызывая страшные ожоги.


В норме лишайники растут крайне медленно, может за 5 лет на 1 см. Они выделяют лишайниковые кислоты но в очень небольших количествах, и малых концентрациях. Кислота размягчает камень делая его более пригодным для роста. И вроде спорами они тоже не размножаются, 
а только участками таллома. Так как это симбиоз, то водоросли и гриб живут вместе, хотя могут, если их разделить, существовать отдельно, о вот точно не помню кто именно может
</text>
	</string>


    <!-------------------------------- Heat ----------------------------->


	<string id="Heat">
		<text>Heat</text>
		<text ln="rus">Жарка</text>
	</string>


	<string id="enc_zone_anomalies_heat">
		<text>Heat</text>
		<text ln="rus">
o	Звуковой и визуальный детектор на аномалию не реагирует 
o	Перемещающееся облако партиклов, при касании наносит огненные повреждения
o	Тип повреждения - огонь
o	При попадании игрока или персонажа в аномалию 
?	Тело игрока или персонажа вспыхивает и начинает дымиться как от действия огня (в течение нескольких секунд)
?	От тела отлетают черные хлопья пепла
?	Текстура персонажа чернеет и обгорает
?	Звук действия аномалии на игрока
o	При попадании физического объекта в аномалию
?	Физ. объект вспыхивает и дымиться как от действия огня (в течение нескольких секунд)
o	Постпроцесс при попадании в аномалию
o	Варианты визуализации:
?	Клубящееся красное облако перемещается над землей. Места, над которыми пролетает облако, дымятся.
</text>
	</string>


    <!-------------------------------- Deadzone ----------------------------->


	<string id="Deadzone">
		<text>Deadzone</text>
		<text ln="rus">Мертвая зона</text>
	</string>


	<string id="enc_zone_anomalies_deadzone">
		<text>Deadzone</text>
		<text ln="rus">
o	Звуковой и визуальный детектор на аномалию не реагирует 
o	Любая электроника и техника не работает 
o	Визуально не определяется
o	Постпроцесс помехи, пятна и подергивание экрана при попадании в аномалию
</text>
	</string>



    <!------------------------------------------------------------------->
    <!--------------------------- LOCATIONS ----------------------------->
    <!------------------------------------------------------------------->


	<string id="Locations">
		<text>Locations</text>
		<text ln="rus">Локации</text>
	</string>

    <!-------------------------------- Escape ----------------------------->


	<string id="Escape">
		<text>Escape</text>
		<text ln="rus">Escape</text>
	</string>


	<string id="enc_zone_locations_escape">
		<text>Escape</text>
		<text ln="rus">Предбанник Зоны, армейский кордон. В погребе за деревеньке возле армейского блокпоста найдешь торговца. Соваться на блокпост и попадаться на глаза солдатам не советую, у них приказ стрелять без предупреждения… Убивать солдат нельзя, только в крайнем случае, за каждого убитого торговцу приходится расплачиваться и он не будет доволен таким раскладом. На равнинах крупные стаи слепых псов, суются к ним только смертники. 
</text>
	</string>



</string_table>

