<?xml version='1.0' encoding="windows-1251"?>
<!-- таблица строк общего назначения -->
<string_table>
	<string id="test1">
		<text>This is a GENERAL test string</text>
	</string>
	<string id="test2">
		<text>This is a another GENERAL test string</text>
	</string>
	<string id="Weapons">
		<text>Weapons</text>
		<text ln="rus">Оружие</text>
	</string>
	<string id="Machineguns">
		<text>Machineguns</text>
		<text ln="rus">Автоматы</text>
	</string>
	<string id="AK-74">
		<text>AK-74</text>
		<text ln="rus">Предупреждаю: эта книга особенная. Управлению проектами посвящено множество книг. Здесь же речь пойдет о реальных приемах создания и выпуска программ, причем особое внимание уделяется ситуации начинающей организации. Своевременный выпуск продукта - единственное, что имеет значение в этом бизнесе, поэтому книга сосредоточена на решении этой задачи. Ее автор - не просто счастливчик, которому повезло выпустить удачную программу. Под его руководством был выпущен целый ряд замечательных программ, но важнее всего, что он воспитал плеяду менеджеров, повторивших его успех. Ими создано столько программ, сколько большинству организаций даже не снилось. В этой отрасли практически невозможно воспитать менеджера проекта, умеющего успешно работать. Однако Эд многократно справлялся с этой трудной задачей, и в этой книге вы найдете те методики, которые он передавал своим ученикам.
						В разработке ПО управление проектами значит больше, чем в какой-либо другой отрасли, поскольку в наше "время Интернета" всем приходится работать в очень напряженном темпе. С другой стороны, группы стремятся сэкономить время за счет управления проектом... в итоге - постоянные срывы графика и куча ошибок в выпускаемых программах. Эта проблема особенно характерна для небольших фирм, спешащих поскорее использовать даже минимальную возможность, чтобы протиснуться на рынок. Такая ситуация не редкость и в компаниях-"мастодонтах", которые в погоне за постоянно ускользающими сроками разработки продукта ведут проекты без нормального управления.
						Можно думать, что руководители проекта просто не выдержали сроки выпуска, однако корни проблемы намного глубже. Во всех образовательных учреждениях мира курс информатики дает очень мало или вовсе не дает навыков управления проектами. Поэтому большинству разработчиков приходится заниматься самообразованием или перенимать опыт менеджеров, которые сами с трудом представляют себе этот предмет. Написать код программы - это лишь малая часть любого проекта, но в большинстве компаний этого до сих пор не поймут. К счастью книга, которую вы держите в руках, дает представление об остальной, большей части работы; такого материала вы больше нигде не найдете, Здесь нет теории управления проектами - лишь описание приемов, сработавших или не сработавших в весьма успешной молодой компании.
		</text>
	</string>
	<string id="AK-74_info">
		<text>AK-74 info</text>
		<text ln="rus">АК-74 инфо</text>
	</string>

	<string id="ak_74_desc">
		<text>AK-74 this is main weapon of\npost soviet military troops.\nIt is highly robust 
			and powerful weapon\nproduced since 1976.\n\nTTX:\nRange - 800M\nMagazine capacity:
		    30 bullet
		</text>
		<text ln="rus">%credAK-74 %cblueописание на %cdefaultрусском</text>
	</string>
	<string id="ak_74_info">
		<text>AK-74 this is main weapon of\npost soviet military troops.\nIt is highly robust 
			and powerful weapon\nproduced since 1976.\n\nTTX:\nRange - 800M\nMagazine capacity:
		    30 bullet
		</text>
		<text ln="rus">%credAK-74 %cblueописание на %cdefaultрусском бла бла бла</text>
	</string>
</string_table>

