	<string id="descr_bar_crazy_veterans_quest">
		<text>Wirt: "Die W chter haben einen Ruf zu wahren, deshalb soll das leise vonstatten gehen. Du musst nur den Anf hrer Gl ckspilz schlagen und als Beweis seinen PDA bringen."</text>
	</string>
	<string id="descr_bar_dolg_community_quest">
		<text>Um W chter zu werden, braucht man die Zustimmung eines der angesehensten K mpfer der Gruppe. Man muss dem Anf hrer beweisen, dass man einen Platz in ihren Reihen verdient.</text>
	</string>
	<string id="descr_bar_dolg_svoboda_ambush_quest">
		<text>Wirt: "Der Auftrag lautet, Tyran, den S ldneranf hrer, zu eliminieren. Seine Leute haben's ins Wildgebiet geschafft und bei der Baustelle eine Basis eingerichtet. Vorsicht, einige K mpfer haben Hinterhalte auf dem Weg dorthin vorbereitet. Bring mir Tyrans PDA und du kriegst die Belohnung."</text>
	</string>
	<string id="descr_bar_dolg_svoboda_leader_kill_quest">
		<text>General Woronin: "Der Krieg mit der Freiheit ist fast vorbei, Gezeichneter. Du hast deinen Beitrag geleistet! Jetzt will ich den Krieg beenden. Der Freiheitsanf hrer muss eliminiert werden."</text>
	</string>
	<string id="descr_bar_dolg_test_quest">
		<text>Hauptmann Iwantsow: "... bevor wir das zu Ende bringen, musst du eine einfache Pr fung bestehen. Hol eine Mappe aus dem verlassenen Geb ude gegen ber. Das ist nicht schwer. Geh rein, nimm die Mappe und bring sie mir. Ein Kinderspiel, oder? Wenn ich die Mappe habe, entscheiden wir, ob du W chter werden kannst."</text>
	</string>
	<string id="descr_bar_hunter_rifle">
		<text>J ger: "Hol das Gewehr. Ich hab es dort verloren, an dem die Blutsauger leben. Ich lade dir die Koordinaten hoch. Pass auf, diese Bastarde meinen's ernst."</text>
	</string>
	<string id="descr_bar_kill_professor">
		<text>Wolfshund: "Hier ist 'ne kleine Jagd im Gange. Wir haben die Wissenschaftler da hinter dem Hubschrauber festgenagelt. Meine Jungs feuern ab und zu drauf, damit sie nicht abhauen. Mach mit, wir wollen ihnen grad den Rest geben. Wenn du uns hilfst, kriegst du den Anzug der Wissenschaftler. Den haben wir im Hubschrauber gefunden, den wir runtergeholt haben. Dein Ziel ist Professor Kruglow. Mach ihn kalt, sonst l uft er beim Showdown weg, die Type kenne ich. Wenn du's schaffst, kriegst du den Anzug. Wenn nicht, gehst du leer aus."</text>
	</string>
	<string id="descr_bar_radar_deactivate">
		<text>Wirt: "Du hast den sch tzenden Prototypen als Schutz gegen den Hirnschmelzer, und ich kenne die Koordinaten eines Bunkers. Vergiss nicht, dass der Prototyp dich nicht ewig gegen die Emission sch tzt, du musst also in den Bunker unter den Antennen und den Schmelzer abstellen. Du musst nur die Antennen erreichen und abschalten."</text>
	</string>
	<string id="descr_bar_resque_information">
		<text>Kruglow: "Stalker, Hilfe! Die S ldner greifen uns an und das halbe Team ist tot. Hilf uns, du wirst es nicht bereuen!"\n \n "... Vorsicht, da sind ungef hr f nfzehn, aber wir wissen es nicht genau."</text>
	</string>
	<string id="descr_bar_resque_information_2">
		<text>Kruglow: "Wir wurden auf dem R ckweg von Jantar von den S ldnern abgeschossen. Es hei t, sie brauchen Informationen, aber ich wei  es besser. Sie werden uns alle erschie en! Bring mich nach Jantar und ich sag dir, was ich  ber den Hirnschmelzer wei . Der Wirt bezahlt dich gut. Ich bin ein schlechter K mpfer, aber ich kenne den Weg, also f hre ich und du sorgst f r Deckung."</text>
	</string>
	<string id="descr_bar_x16_documents">
		<text>Wirt: "Du musst zu den Wissenschaftlern durchdringen und erfahren, wo Labor X16 ist, um die fehlenden Dokumente zu finden."</text>
	</string>
	<string id="journal_after_agroprom_documents">
		<text>Ich habe die Dokumente durchgesehen, die beim Institut gefunden wurden. Anscheinend diente es vor dem Unfall als Tarnung f r ein inoffizielles Labor, das X18 genannt wurde. Dort wurde eine Anzahl von ungew hnlichen Experimenten durchgef hrt. Die genaue Position ist aus den Unterlagen nicht ersichtlich und das Milit r wei  anscheinend auch nichts dar ber. Tja, der Fall wird kompliziert ... Aber vielleicht ist das der Startpunkt, den die H ndler brauchen. Ich muss weiter nach Norden zu einem H ndler reisen, der als Der Wirt bekannt ist.</text>
	</string>
	<string id="journal_bar_darklab_documents">
		<text>Verdammt ... Das Labor X18 war kein Spielplatz ... und die momentanen Bewohner ... Ich h tte nicht gedacht, dass solche Dinge  berhaupt existieren w rden. Ich habe ein paar Dokumente gefunden ... Viel habe ich nicht davon verstanden, au er dass sie technische Beschreibungen einiger Komponenten des Kaymanow-Emitters enthielten. Interessant daran ist, dass diese Teile anscheinend f r ein anderes Labor X16 gedacht sind, das ebenfalls geheim ist.</text>
	</string>
	<string id="journal_bar_x16_documents">
		<text>Hm, ... Die H ndler haben eine Menge Informationen  ber diese Labore ausgegraben. Der Wirt war  ber die Emitter und X16 nicht  berrascht. Jetzt ist er davon  berzeugt, dass der Hirnschmelzer von Menschen geschaffen wurde. Er glaubt, dass sich das Labor X16 in der N he des wissenschaftlichen Lagers beim Jantarsee befindet. Interessanterweise studieren sie dort Emissionen, deren Wirkung denen des Schmelzers  hneln. Ich muss also mal die Wissenschaftler besuchen gehen.</text>
	</string>
	<string id="journal_before_darklab_documents">
		<text>Ich habe mich mit dem Wirt getroffen. Nachdem er die Dokumente des Instituts durchgesehen hat, glaubt er, dass dieses X18 im sogenannten Dunklen Tal ist und bat mich, dort nach Informationen und Dokumenten zu suchen. Er hat angeblich Sp her der W chter in die unterirdischen Gew lbe geschickt, doch sie sind verschwunden. Der Wirt meint, sie w ren von Banditen entf hrt worden, die in der N he eine Basis haben. Wenn das stimmt f llt alles, was diese W chter gefunden haben, Borow, dem Anf hrer der Banditen in die H nde. Der Wirt riet mir, vorsichtig zu sein und ... offensichtlich hat er mir nicht alles  ber diese unterirdischen Gew lbe erz hlt. Na ja, Zeit zum Arbeiten. Als Erstes muss ich Borow besuchen und wenn wir uns gut "unterhalten", k mmere ich mich danach um die Gew lbe.</text>
	</string>
	<string id="journal_before_radar_task">
		<text>Tja, ich bin bereit zum Schmelzer zu gehen. Ich habe von dem Verr ckten die Zeiten erfahren, in denen das Emissionsniveau absinkt. Er hat mir auch von einem sicheren Platz erz hlt, an dem man diese Zeiten abwarten kann. Mein PSI-Schutz w rde andernfalls sowieso nicht helfen. Ich muss einen Weg in den unterirdischen Bunker des Labors X19 finden. Im Innern sollte ich die Steuerung der Hirnschmelzer-Antenne finden.</text>
	</string>
	<string id="st_gordon_diary">
		<text>Gordons PDA</text>
	</string>
