	<string id="bar_ecolog_research_corrupted">
		<text>Ich, Professor Kruglow, l sche hiermit zum Wohle der Wissenschaft und der gesamten Menschheit alle Daten unserer Forschung. Gef hrliches Wissen wie dieses darf nicht in die falschen H nde fallen. Unsere Gruppe wurde  ber dem Wildgebiet von S ldnern abgeschossen, die von einem als Wolfshund bekannten M rder angef hrt wurden. Wenn diese Notiz gefunden wird, werden wir vermutlich bereits tot sein.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_research_normal">
		<text>... Wie sich herausstellte, scheinen die Emissionen vor allem die fortgeschrittenen Bereiche der kognitiven Aktivit t zu beeintr chtigen. Experimente haben ergeben, dass neben Menschen nur solche Tiere anf llig sind, die  ber ausgebildete kognitiven Forts tze verf gen, wie z.B. Hunde und Pferde. Zu trance hnlichen Zust nden kommt es jedoch nur beim Menschen, w hrend der Effekt bei Tieren auf ein starkes Angstgef hl beschr nkt ist. Die Beweise legen die Schlussfolgerung nahe, dass die Emissionen gezielt f r das menschliche Gehirn ausgerichtet sind. Ausgiebige Studien an "Freiwilligen" haben ergeben, dass der Trancezustand durch eine entsprechende medikament se Behandlung aufgehoben wird. Wie haben auch experimentelles Ger t entwickelt, mit dem das menschliche Gehirn in einem gewissen Ma  vor den Emissionen gesch tzt werden kann. Unseren Berechnungen zufolge haben die Emissionen ihre Quelle in der Mitte des Jantarsees. Die Quelle ist vermutlich nicht nat rlichen Ursprungs, so dass sie deaktiviert werden kann. Es besteht jedoch auch die Gefahr, dass kriminelle Elemente versuchen k nnten, Kontrolle  ber die Quelle zu erlangen.</text>
	</string>
	<string id="journal_after_agroprom_documents_name">
		<text>Milit rdokumente</text>
	</string>
	<string id="journal_bar_darklab_documents_name">
		<text>Labor X18</text>
	</string>
	<string id="journal_bar_x16_documents_name">
		<text>Der Hirnschmelzer wurde also von Menschen geschaffen?</text>
	</string>
	<string id="journal_before_darklab_documents_name">
		<text>Wirt</text>
	</string>
	<string id="journal_before_radar_task_name">
		<text>Nach dem Treffen mit dem Verr ckten</text>
	</string>
	<string id="rostok_tunel_gordon_diary">
		<text>12.01.2012 \n Verdammt, meine Vorgesetzen ... w rden einen alten Mann doch nicht einfach alleine lassen. Erst Black Mesa, dann eine merkw rdige Stadt in Russland, und nun schicken sie den armen Gordon in die endlose ukrainische Pr rie. Nimm dein Brecheisen und tob dich aus. \n \n 20.03.2012 \n Hab's endlich in die Zone geschafft. Gibt es hier wirklich keine B ren? Wen soll ich dann bek mpfen? Ich f hle mich hier nicht wohl. Ich musste mein Brecheisen gegen etwas Fleisch eintauschen. \n \n 26.04.2012 \n Die Eruption hat begonnen. Der Wirt riet mir, mich irgendwo zu verkriechen. Also habe ich ein paar Ratten aus einem verlassenen Tunnel verjagt. Ich warte hier so lange, bis das schlechte Wetter vor ber ist.</text>
	</string>
