<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="bar_arena_man_job_0">
		<text>Erz hl weiter …</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_11">
		<text>Dein erster Kampf also? Dein Gegner ist ein St ck Fleisch, genau wie du. Er ist hier, weil er Schulden hat, und er hat zwei M glichkeiten: herauskommen und k mpfen … oder in der n chsten Anomalie landen. Er wird k mpfen wie ein Tier, das in die Ecke gedr ngt wurde. Waffen f r heute ... lass mich nachdenken ... ah, ja! Warum nehmt ihr zwei nicht PMMs ... zwei Magazine f r jeden sollten mehr als genug sein. Entweder machst du ihn fertig oder wir verf ttern dich an die Hunde - keine gro e Auswahl. Na, macht schon.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_111">
		<text>Ich bin bereit.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_112">
		<text>Ich bin nicht bereit.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_12">
		<text>Dein letzter Kampf hat einen Schei dreck bedeutet. Du bist immer noch das gleiche St ck Fleisch und kein Mensch mit etwas Selbstrespekt w rde auch nur ein Magazin auf dich verwetten. Wenn du dir anst ndiges Bargeld verdienen m chtest, musst du schon  fter in der Arena auftreten. Dein n chster Gegner hat auch die erste Runde geschafft, und sein Kampf war viel schwieriger als deiner. Ich kann ihn nicht leiden, um ehrlich zu sein - er t tet zu schnell, und die Zuschauer m gen das nicht. Geh also los und zeig uns, was du kannst! Die Quoten werden nach diesem Kampf steigen - du musst lediglich  berleben. Bewegung!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_121">
		<text>Ich bin bereit.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_122">
		<text>Ich bin nicht bereit.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_13">
		<text>Gut, gut … du bist doch nicht so ein Weichei, wie ich zuerst dachte. Jetzt wird es Zeit, dich bei einem echten Kampf zu pr fen. Du trittst gegen zwei Typen an. Der erste wird Schwede genannt, und an den Namen des zweiten kann ich mich nicht erinnern. Die wurden absichtlich zusammengesteckt, denn sie hassen sich bis auf die Knochen. Du brauchst dir also keine Sorgen zu machen, dass sie als Team arbeiten. Viel wahrscheinlicher erschie en sie sich gegenseitig. Heute ist Gewehrtag, du solltest sie also nicht zu nahe kommen lassen. Sonst k nnen wir dich st ckchenweise einsammeln. Die Quoten stehen 10:1, wenn du also gewinnst, machst du ordentlich Gewinn. Und ab mit dir!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_131">
		<text>Ich bin bereit.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_132">
		<text>Ich bin nicht bereit.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_14">
		<text>Nun, jetzt kann ich sicher sagen, dass du ein K mpfer bist, ein echter K mpfer. Jetzt wird es Zeit f r einen Teamkampf. Du bekommst zwei Br der an deine Seite. Sie haben noch nicht gek mpft, aber es sind Br der. Ich musste sie also in einen Teamkampf stecken. Wenn ich du w re, w rde ich von ihnen jedoch keine echte Hilfe erwarten. Ihr k mpft gegen ein erfahrenes Team, sie sind Anw rter f r das Finale dieser Saison. Ein gef hrlicher Haufen. Sie benutzen unterschiedliche Waffen, aber einer hat ein Automatikgewehr - sei bei ihm also besonders vorsichtig. Viel Gl ck, Kumpel ... du wirst es brauchen.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_141">
		<text>Ich bin bereit.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_142">
		<text>Ich bin nicht bereit.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_15">
		<text>Heute hast du einen besonderen Kampf. Sogar die Armee hat von dir geh rt! Wundere dich nicht, die k mpfen hier auch - unter ihnen befindet sich sogar ein General. Diese Typen sind von den Spetsnaz oder von OMON. Sie sind gut bewaffnet und ihre R stungen sind so gut, wie man annehmen darf. Mach dir aber keine Sorgen, ich lasse dich auch nicht im Regen stehen. Du bekommst eine Weste von der Freiheitsfraktion - sie ist leicht, wird dich also nicht langsamer machen. Na los, zeige ihnen, dass Stalker keine Pr gelknaben sind. Viel Gl ck!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_151">
		<text>Ich bin bereit.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_152">
		<text>Ich bin nicht bereit.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_16">
		<text>Zeit f r dich, zu zeigen, was du drauf hast. Die W chter haben eine Banditengruppe gefangen genommen, die den Stalkern bei Rostok Probleme bereitet hatte. Die meisten wurden lebendig geschnappt. Aber sie werden sowieso hingerichtet, daher habe ich die W chter  berzeugt, ihnen eine Chance zu geben. Wenn welche von denen  berleben, dann verlassen sie die Zone in der Dose, das ist immer noch besser als hier zu sterben. Gut bewaffnet sind sie nicht - nur ein paar Pistolen und ein paar Abges gte, allerdings sechs davon. Pass also auf. Los geht's!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_161">
		<text>Ich bin bereit.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_162">
		<text>Ich bin nicht bereit.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_17">
		<text>Nun, du bist fast im Finale. Jetzt wirst du gegen einen echten Stalker k mpfen. Er ist zwar alleine, hat aber eine FT 200M und eine Panzerung. F ngst du dir nur einen Treffer ein, bist du Toast. W re ein h bscher  berraschungseffekt f r dich … Deshalb gebe ich dir einen guten Rat: Sei vorbereitet, es wird hart. Der Sieger kommt ins Finale. K mpfe um dein Leben, los!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_171">
		<text>Ich bin bereit.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_172">
		<text>Ich bin nicht bereit.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_18">
		<text>Gl ckwunsch, du bist im Finale! Noch eine Runde, und die wird durch den Tod beendet, jeder k mpft f r sich selbst. Es werden 4 andere Stalker in der Arena sein: alles echte Profis mit Panzerung und GP-37ern, aber dieses Mal ist es echt fair - du bekommst das Gleiche, was die haben. Der einzige Unterschied: du bekommst keine Medkits oder Verb nde im Kampf ums Leben. Bereit? Los, zeig, dass du der Beste bist, LOS!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_181">
		<text>Ich bin bereit.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_182">
		<text>Ich bin nicht bereit.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_11">
		<text>Yo! Ich habe einen neuen Kampf f r dich.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_21">
		<text>Geh und trink dir einen oder so was. Die Arena ist noch nicht fertig.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_31">
		<text>Du bist schon zum Profi geworden!!!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_41">
		<text>Du hast gewonnen! Hier ist deine Belohnung.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_51">
		<text>F r diesen Kampf hast du noch nicht genug Erfahrung gesammelt.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_ecolog_flash_done_0">
		<text>Hier ist das Laufwerk, das Professor Kruglow mir gegeben hat.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_ecolog_flash_done_21">
		<text>Guter Junge. Ich denke, die W chter werden f r diese Information sehr dankbar sein. Hier ist deine Belohnung.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_ecolog_flash_done_31">
		<text>So, so. Informationen. Direkt von Professor Kroglow. Was soll der Quatsch? "Ich bin Professor Kruglow und ich l sche gerade Berichte  ber unsere Forschung zum Wohle der Wissenschaft und Menschheit …" Und das sind die Informationen, die du besorgen solltest? Ach, Schei e ... Ich bin mir sicher, dass die W chter sich dar ber "freuen" werden.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_killer_ambush_0">
		<text>Ich habe meinen Auftrag erf llt. Hier ist Tyrans PDA.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_killer_ambush_1">
		<text>Wow, Gezeichneter. Gute Arbeit! Was soll ich sagen? Du hast mich gl cklich gemacht, Mann. Ich war mir nicht sicher, ob du das schaffst, um ehrlich zu sein … aber du lebst noch und die tun's nicht!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_killer_ambush_2">
		<text>Was ist mit meiner Belohnung?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_killer_ambush_3">
		<text>Hier. Alles, wie abgesprochen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_veterans_finish_0">
		<text>Hier ist Luckys PDA. Ich habe getan, worum du mich gebeten hast.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_veterans_finish_1">
		<text>Nett, Gezeichneter. Gute Arbeit! Was soll ich sagen? Du hast mich gl cklich gemacht, Mann. Ich war mir nicht sicher, ob du das schaffst, um ehrlich zu sein … aber du lebst noch und die tun's nicht!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_veterans_finish_11">
		<text>Was ist mit meiner Belohnung?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barman_veterans_finish_111">
		<text>Du bist ein Held, Mann, ein echter Held. Hier, das sollte dich zufrieden stimmen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_0">
		<text>Hast du irgendwelche Spezialjobs?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_111">
		<text>Nein, heute habe ich nichts.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_21">
		<text>Komm auf den Punkt. Was soll ich tun?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_221">
		<text>Nein, heute habe ich nichts.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_2311">
		<text>Ich habe einen schwierigen Auftrag. Eine Gruppe von Killerveteranen ist wieder im Wildgebiet aufgetaucht. Einige W chter kamen mit der Bitte zu mir, mich darum zu k mmern. Die W chter haben hieb- und stichfeste Beweise, dass die f r den Tod von Solit rstalkern verantwortlich sind. Das Problem ist, dass diese Veteranen und die W chter ein altes Abkommen haben. Die W chter d rfen es nicht verletzen, aber diese Jungs treiben es zu sehr auf die Spitze. Im Grunde genommen m chten die W chter, dass die erledigt werden - h bsch und sauber. Das wird nicht leicht sein, aber der Job bringt einiges ein.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_23111">
		<text>Irgendwas anderes? Ist doch seltsam, dass die W chter die damit davonkommen lassen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_231111">
		<text>Die W chter legen Wert auf Ihren Ruf, deshalb muss das alles im Stillen erledigt werden. Du musst nur Lucky, ihren Anf hrer, umlegen und mir seinen PDA als Beweis bringen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_2311111">
		<text>Ich mach's. Obwohl ich jedoch hoffe, dass ich das sp ter nicht bereue.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_23111111">
		<text>Gute Entscheidung, Kumpel. Und es gibt nichts, was du bereuen m sstest.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_2311112">
		<text>Nein, das werde ich nicht  bernehmen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_23111121">
		<text>Deine Sache. Aber vergiss nicht, dass es eine gute Gelegenheit ist, das Wohlwollen der W chter zu gewinnen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_24">
		<text>Komm auf den Punkt. Was soll ich tun?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_241">
		<text>Dein Auftrag ist es, Tyran, den Anf hrer der S ldner, umzulegen. Seine Leute sind ins Wildgebiet vorgedrungen, und haben ein Lager bei der Baustelle aufgeschlagen. Sei vorsichtig, denn einige ihrer K mpfer haben auf dem Weg dorthin Hinterhalte gelegt. Bring mir Tyrans PDA, und die Belohnung geh rt dir.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_2411">
		<text>Ich mach's. Obwohl ich jedoch hoffe, dass ich das sp ter nicht bereue.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_24111">
		<text>Gute Entscheidung, Kumpel. Und es gibt nichts, was du bereuen m sstest.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_2412">
		<text>Nein, das werde ich nicht  bernehmen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_24121">
		<text>Wie du willst.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_251">
		<text>Nein, heute habe ich gar nichts.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_261">
		<text>Dein Auftrag ist es, Tyran, den Anf hrer der S ldner, umzulegen. Seine Leute sind ins Wildgebiet vorgedrungen, und haben ein Lager bei der Baustelle aufgeschlagen. Sei vorsichtig, denn einige ihrer K mpfer haben auf dem Weg dorthin Hinterhalte gelegt. Bring mir Tyrans PDA, und die Belohnung geh rt dir.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_2611">
		<text>Ich mach's. Obwohl ich jedoch hoffe, dass ich das sp ter nicht bereue.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_26111">
		<text>Gute Entscheidung, Kumpel. Und es gibt nichts, was du bereuen m sstest.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_2612">
		<text>Nein, das werde ich nicht  bernehmen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_26121">
		<text>Wie du willst.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_266">
		<text>Nein, heute habe ich gar nichts.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_271">
		<text> bertreibe es nicht, Gezeichneter. Warum willst du noch mehr Arbeit, obwohl du dich noch nicht einmal um die Veteranen gek mmert hast?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_311">
		<text>Nein, heute nichts.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_321">
		<text>Ich habe einen schwierigen Auftrag. Eine Gruppe von Killerveteranen ist wieder im Wildgebiet aufgetaucht. Einige W chter kamen mit der Bitte zu mir, mich darum zu k mmern. Die W chter haben hieb- und stichfeste Beweise, dass die f r den Tod von Solit rstalkern verantwortlich sind. Das Problem ist, dass diese Veteranen und die W chter ein altes Abkommen haben. Die W chter d rfen es nicht verletzen, aber diese Jungs treiben es zu sehr auf die Spitze. Im Grunde genommen m chten die W chter, dass die erledigt werden - h bsch und sauber. Das wird nicht leicht sein, aber der Job bringt einiges ein.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_3211">
		<text>Sonst noch was?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_32111">
		<text>Die W chter legen Wert auf Ihren Ruf, deshalb muss das alles im Stillen erledigt werden. Du musst nur Lucky, ihren Anf hrer, umlegen und mir seinen PDA als Beweis bringen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_32112">
		<text>Ich mach's.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_321121">
		<text>Gute Entscheidung, Kumpel. Und es gibt nichts, was du bereuen m sstest.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_32113">
		<text>Nein, das werde ich nicht  bernehmen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_321131">
		<text>Deine Sache. Aber vergiss nicht, dass es eine gute Gelegenheit ist, das Wohlwollen der W chter zu gewinnen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_32121">
		<text>default text</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_331">
		<text>Dein Auftrag ist es, Tyran, den Anf hrer der S ldner, umzulegen. Seine Leute sind ins Wildgebiet vorgedrungen, und haben ein Lager bei der Baustelle aufgeschlagen. Sei vorsichtig, denn einige ihrer K mpfer haben auf dem Weg dorthin Hinterhalte gelegt. Bring mir Tyrans PDA, und die Belohnung geh rt dir.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_3312">
		<text>Ich mach's.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_33121">
		<text>Gute Entscheidung, Kumpel. Und es gibt nichts, was du bereuen m sstest.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_3313">
		<text>Nein, das werde ich nicht  bernehmen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_33131">
		<text>Wie du willst.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_341">
		<text>Nein, heute nichts.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_351">
		<text>Nein, heute nichts.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_361">
		<text>Nein, heute nichts.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_371">
		<text>Nein, heute habe ich gar nichts.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_41">
		<text>Noch nicht, aber beim n chsten Mal.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_441">
		<text>Ich habe einen Job f r einen Profi.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_442">
		<text>Komm auf den Punkt. Was soll ich tun?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_443">
		<text>Dein Auftrag ist es, Tyran, den Anf hrer der S ldner, umzulegen. Seine Leute sind ins Wildgebiet vorgedrungen, und haben ein Lager bei der Baustelle aufgeschlagen. Sei vorsichtig, denn einige ihrer K mpfer haben auf dem Weg dorthin Hinterhalte gelegt. Bring mir Tyrans PDA, und die Belohnung geh rt dir.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_4431">
		<text>Ich mach's. Obwohl ich jedoch hoffe, dass ich das sp ter nicht bereue.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_44311">
		<text>Gute Entscheidung, Kumpel. Und es gibt nichts, was du bereuen m sstest.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_4432">
		<text>Nein, das werde ich nicht  bernehmen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_44321">
		<text>Wie du willst.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_444">
		<text>Nein, im Moment habe ich kein Interesse.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_52">
		<text>Nein, heute habe ich nichts.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_531">
		<text>Nein, heute habe ich nichts.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_541">
		<text>Nein, heute habe ich nichts.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_62">
		<text>Nein, heute habe ich nichts.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_jobs_72">
		<text>Nein, heute habe ich nichts.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1111">
		<text>Los geht's. Bist du bereit?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1131">
		<text>Hmm … Wo kommst du denn her?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_121">
		<text>Also, Gezeichneter, hast du die Dokumente aus Labor X16?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1211">
		<text>Ja. Hier.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1212">
		<text>Nein.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_12121">
		<text>Verdammt! Hier bin ich und rei e mir den Arsch auf, w hrend du im Wald spazieren gehst! Geh und hol diese verdammten Dokumente, sonst kommen wir nie voran.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_121211">
		<text>In Ordnung.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_131">
		<text>Nun, Gezeichneter, jetzt m ssen wir uns nur noch um den Schmelzer k mmern und den Weg nach Norden frei machen! Bist du bereit, jetzt zu gehen?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1312">
		<text>Ja.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_13121">
		<text>Okay, Gezeichneter, du hast den sch tzenden Prototypen, du solltest also vor den Emissionen gesch tzt sein. Ich habe die Koordinaten des Bunkers. Denk daran, dass der Prototyp dich nicht ewig sch tzen wird, du musst den Bunker also so schnell wie m glich erreichen und den Schmelzer deaktivieren. Ich wei  nicht, was dann passieren wird, aber ich bin mir sicher, dass es das wert sein wird. Mit Sicherheit wissen wir nur, dass die Stra e ins Zentrum der Zone offen sein wird. </text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1313">
		<text>Na los.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1314">
		<text>Wir m ssen nur zu den Antennen kommen und sie abschalten. Verstanden?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1315">
		<text>Verstanden.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1316">
		<text>Ach ja, noch eine Sache! Der Anf hrer der W chter, ich habe ihn auf der Karte eingezeichnet, braucht einen Freiwilligen, um eine Art Auftrag bei den Lagerh usern des Milit rs auszuf hren. Wenn du Interesse hast, kannst du mal vorbeischauen. Ich spreche mit den Wachen, damit sie dich reinlassen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_132">
		<text>Nein, ich bin noch nicht bereit.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1321">
		<text>Mach dich bereit, Gezeichneter! Diese Aufgabe d rfen wir nicht warten lassen!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_151">
		<text>Okay, die Dokumente, die du aus dem Institut mitgebracht hast, kl ren einige Dinge, aber uns fehlen noch ein paar Informationen, um das gro e Ganze zu erkennen. Es wird ein gewisses Labor X18 erw hnt. Die Beschreibung passt zu den verlassenen unterirdischen Gew lben im Dunklen Tal. Sieht so aus, als m sstest du dorthin und die Informationen beschaffen. Das Labor ist verschlossen. Du wirst zwei Schl ssel-Codes brauchen, um reinzukommen. Einen kann ich dir geben, aber den anderen musst du dir von Boar im Dunklen Tal besorgen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1511">
		<text>Na los.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_15111">
		<text>Du musst nur den zweiten Schl ssel zu Labor X18 finden, dort eindringen und die zweite Ladung Dokumente holen. Vergiss nicht, dir einen Schutzanzug zu besorgen, sonst hast du nicht die geringste Chance, das Labor zu erreichen. Wirst du es tun?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_15112">
		<text>Ich werde es versuchen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_15113">
		<text>Klasse! Ich warte hier.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_15114">
		<text>Nein, ich m chte das noch nicht machen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_15115">
		<text>Deine Sache. Aber vergiss nicht: Dies ist der einzige Weg, der uns helfen kann, die Stra e nach Norden zu  ffnen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_161">
		<text>Was willst du, Gezeichneter?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_162">
		<text>He, Gezeichneter! Die Zeiten  ndern sich, aber du bist immer noch m rrisch und distanziert. Hier, setz dich, nimm dir 'nen Drink - vielleicht wirst du dann freundlicher …</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_171">
		<text>Also, Gezeichneter, hast du die Dokumente aus Labor X18 mitgebracht?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_172">
		<text>Ja. Hier.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1721">
		<text>Gut, die Situation kl rt sich so langsam. Wie ich erwartet hatte, ist der Hirnschmelzer nicht nat rlichen Ursprungs. Es ist ein experimenteller Emitter von Kaymanow, dessen Komponenten in Labor X18 gefertigt wurden. Diese Dokumente nehmen Bezug auf Labor X16. Dorthin wurden die Komponenten geschickt. Nach dem, was hier steht, befindet sich X16 im Produktionskomplex am Jantar-See. Die Wissenschaftler haben dort ein mobiles Labor eingerichtet, sie k nnen also vielleicht hilfreich sein.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_17211">
		<text>Na los.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_17212">
		<text>Einfach ist es nicht. Du musst zu den Wissenschaftlern und herausfinden, wo X16 ist, damit du die fehlenden Dokumente holen kannst. Bist du dem gewachsen?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_17213">
		<text>Ja.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_172131">
		<text>Klasse! Ich warte hier.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_17214">
		<text>Nein, ich bin noch nicht bereit.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_172141">
		<text>Na, dann mach dich schnell bereit, Gezeichneter! Diese Sorte Gesch ft kann man nicht aufschieben.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_173">
		<text>Nein.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_1731">
		<text>Worauf wartest du noch? Hol diese verdammten Dokumente, sonst kommen wir nie voran!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_181">
		<text>Was willst du, Gezeichneter?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_182">
		<text>He, Gezeichneter! Die Zeiten  ndern sich, aber du bist immer noch m rrisch und distanziert. Hier, setz dich, nimm dir 'nen Drink - vielleicht wirst du dann freundlicher …</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_2">
		<text>Hey, Gezeichneter! Hast du die Dokumente aus dem Institut mitgebracht?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_21">
		<text>Nein, ich habe die Dokumente vom Institut noch nicht.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_211">
		<text>Das ist nicht gut, Gezeichneter,  berhaupt nicht gut … Du verstehst doch, wie dringend wir sie brauchen, oder? Wir brauchen sie sehr dringend, das kannst du mir glauben. Der Hirnschmelzer befindet sich direkt vor unserer Nase, aber wir wissen nicht, wozu er gut ist! Geh und hol jetzt die Dokumente - danach unterhalten wir uns.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_2111">
		<text>Ich glaube, ich verstehe.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_22">
		<text>Hier sind die Dokumente vom Institut.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_221">
		<text>Gute Arbeit, Gezeichneter. Endlich haben wir die Dokumente. Ich werde jetzt einen Blick drauf werfen, und vielleicht kann ich herausfinden, wie man nach Norden kommt. Wenn du knapp bei Kasse bist, kannst du in der Zwischenzeit in der Arena k mpfen. Der Besitzer hei t Arnie, seine Kontaktinformationen habe ich dir gerade  bertragen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_2211">
		<text>In Ordnung.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_22111">
		<text>Jetzt h r zu!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_3">
		<text>Was willst du, Gezeichneter?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_start_4">
		<text>He, Gezeichneter! Die Zeiten  ndern sich, aber du bist immer noch m rrisch und distanziert. Hier, setz dich, nimm dir 'nen Drink - vielleicht wirst du dann freundlicher …</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_0">
		<text>Ich m chte etwas wissen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_1">
		<text>Was denn?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_10">
		<text>Danke.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_3">
		<text>Was wei t du  ber Strelok?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_31">
		<text>Ein erfahrener Stalker, so weit ich wei . Er hat sich durch die Nordausg nge der Zone gearbeitet. Er ist hier selten gesehen worden, aber es gibt Ger chte, dass er seine Gruppe genau ins Zentrum der Zone gef hrt hat.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_4">
		<text>Was wei t du  ber einen Stalker, der "Ghost" genannt wird.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_41">
		<text>Er ist einer von Streloks M nnern. Man sagt, er k nnte sich  berall hinschleichen, ohne bemerkt zu werden. Dann habe ich geh rt, dass er den Anf hrer irgendeiner verr ckten Gruppe erledigt haben soll … wie war der Name doch gleich? Ach ja, 'Letzter Tag', das war's. Die waren ziemlich wild, diese Jungs ... Ach  brigens, ich habe geh rt, dass das Ghost ein paar Jobs f r die Wissenschaftler erledigt. Wenn du ihn also suchst, solltest du beim mobilen Labor am Jantarsee vorbeischauen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_51">
		<text>Er ist ein alter Stalker im Ruhestand, lebt in den S mpfen. Ich markiere die Stelle f r dich auf der Karte. Er geh rte damals Streloks Gruppe an.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_6">
		<text>Was wei t du  ber einen Stalker, der "Fang" genannt wird.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_61">
		<text>Es gab da einen Typen mit diesem Namen, der lispelte … Er war ein bisschen seltsam, so viel ist sicher - hat mit sich selbst gesprochen und so … aber er war in Ordnung. Ich habe ihn schon seit Ewigkeiten nicht mehr in der Bar gesehen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_7">
		<text>Erz hl mir von den mobilen Laboren der Wissenschaftler.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_71">
		<text>Die Wissenschaftler bauen sie von Zeit zu Zeit auf. Isolierte Metallbunker mit allem, was man zum Leben braucht. Wir stehen mit einem dieser Labore in Jantar in Verbindung. Die Wissenschaftler sind gute Jungs - sie erz hlen uns viele interessante Sachen, und wir helfen ihnen, wo wir k nnen ... Eine Art Wechselbeziehung ...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_8">
		<text>Was ist der Wunschg nner?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_81">
		<text>Ach! Das ist eine interessante Frage … Ich w nschte, ich w sste die Antwort. Ich kann dir die Legende um diesen G nner erz hlen. Du musst dann selbst f r dich herausfinden, wie viel Wahrheit darin steckt. M chtest du sie h ren?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_811">
		<text>Nun, das klingt sehr interessant.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_8111">
		<text>Die Legende berichtet von dem Monolithen, der vielleicht die Ursache f r die Zone ist. Als die Zone 2006 explodierte, wurden die Menschen im Umfeld evakuiert und die Zone selbst wurde von der Armee abgeriegelt. Alle waren in Panik, niemand wusste, was vor sich geht, die Zone weitete sich aus und die Feldlabore konnten nichts ausrichten! Unmengen Menschen starben. Alle hatten Angst vor der Strahlung, die halb Europa betreffen k nnte. Nachdem einige Jahre vergangen waren, erschienen ein paar mutige Jungs, wie du, die sich selbst Stalker nannten. Sie schlichen sich an der Armee vorbei, weil sie glaubten, dass es in der Zone Sachen g be, die sie reich machen k nnten. St ck f r St ck brachten sie seltsame Dinge aus der Zone an, Artefakte, mit denen letztendlich eine Menge Kohle machen konnten. Die Wissenschaftler waren wie irre hinter den Dingern her. Sie zahlten damals fantastisch viel Geld f r Kinkerlitzchen ... anders als heute.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_81111">
		<text>Erz hl weiter …</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_811111">
		<text>Nach einer Weile kamen die ersten Geschichten und Legenden  ber das auf, was sich tief in der Zone beim Atomreaktor befand. Damals war es auch, dass uns einer der Veteranen die Geschichte vom Monolithen erz hlte, der einem angeblich W nsche erf llt. Du h ttest die Hysterie erleben sollen: erfahrene, kluge M nner versuchten, ins Zentrum zu gelangen - alle wollten etwas von dem Monolithen. Wir kennen ein paar schauerliche Details vom ersten Stalker, der zum Monolithen durchgekommen war ...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_8111111">
		<text>Weiter … erz hl mir mehr.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_81111111">
		<text>Als die Zone erschienen war, waren viele Menschen darin gefangen, abgeschnitten von der Au enwelt. Die meisten waren ziemlich schnell gestorben, aber es gab ein paar wenige  berlebende, die versuchten, etwas dagegen zu unternehmen. Einer dieser  berlebenden fand den Weg zum Reaktor und bemerkte dieses seltsame Licht darin. Da er nicht zur ck konnte, beschloss er, n her heranzugehen. Er sah das kaputte Dach des Reaktorsarkophags und das Licht, das daraus kam. Er kletterte die Mauer hoch und schaute hinein. Unter dem Schutt aus Metall und geschmolzenem Beton lag dort ein massiver schwarzer Felsen. Es war der Monolith. Der Stalker schaffte es, den "Zauber" abzusch tteln und begriff, dass er sich sehr nahe am Sarkophag befand, der extrem verstrahlt war. Er hatte Todesangst, doch durch die Furcht sp rte er den Monolithen rufen. Der Monolith rief ihn, und er sah in seinem Kopf seltsame und unglaubliche Dinge  ber diesen Monolithen ...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_811111111">
		<text>Cool …</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_811111112">
		<text>Ich wei  nicht, was von dieser Geschichte wahr ist und was nicht. Der Punkt ist jedoch, dass der Typ einen Wunsch hatte, der wahr wurde, w hrend die Zone sich um 5 km ausdehnte. Anscheinend saugt die Zone f r jeden gew hrten Wunsch mehr Land auf … Aber das h lt Hitzk pfe wie dich ja nicht auf. Sie versuchen immer weiter, mit ihren wertvollen kleinen W nschen im Herzen durchzukommen ...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_812">
		<text>Im Moment bin ich eher an anderen Dingen interessiert.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_barmen_talk_info_8121">
		<text>Das ist deine Sache, Mann. Was genau m chtest du denn wissen?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_start_11">
		<text>Hick … verdammt! Ja, ich bin betrunken, betrunken! Die wollen … die … wollen mich bei den W chtern rauswerfen, wenn ich diesen Auftrag verpatze … wei t du? Aber ich f hle mich … hick … im Moment … hick … nicht so gut … wei  du?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_start_111">
		<text>Das kann ich verstehen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_start_21">
		<text>Was gibt's? Irgendwelche Neuigkeiten? Du hast das kleine St ck Schei e nicht erwischt, ich kann es in deinen Augen sehen. Das Leben ist beschissen … H r zu. Oder trink wenigstens einen mit mir. Tust du das?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_drunk_dolg_start_31">
		<text>Maaaann … hick … du … du … du hast mir geholfen! Wir trinken auf die W chter … sch tze ich! Und … oh!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_finish_0">
		<text>Ich habe es gefunden. Hier ist dein Gewehr.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_finish_1">
		<text>Wow! Du hast mein Gewehr gefunden?! Mir fehlen die Worte, Mann! Vielen Dank! DANKE! Ich bin ja so froh! Du hast mir echt geholfen, hast du wirklich. Verdammt. Hier, nimm das - es ist nicht viel, aber es ist alles, was ich habe. Ich werde es dir nicht vergessen, und ich hoffe, dass ich dich beizeiten anst ndig belohnen kann. H r zu, ich sag dir was. In der N he von der Stelle, wo du mein Gewehr gefunden hast, gibt es ein seltsames Haus, das mit Brettern verschlagen ist. Niemand wei , was wirklich drin ist, aber man kann durchs Fenster sehen, dass es dort Anomalien gibt, und zwar viele. Vielleicht sind da sogar Artefakte drin ... Ich wei  aber nicht, wie man dahin kommt.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_0">
		<text>Erz hl weiter …</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_1">
		<text>Ich gebe dir alles, aber bitte bring mir mein Gewehr zur ck. Ich habe es an der Stelle verloren, wo diese verdammten Blutsauger leben. Hier sind die Koordinaten. Sei aber vorsichtig. Die Blutsauger sind nicht besonders freundlich.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_11">
		<text>In Ordnung, ich werde versuchen, dein Gewehr zu bekommen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_111">
		<text>Ich werde dich nicht bel gen, Mann!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_1111">
		<text>Es ist in deinem Interesse.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_12">
		<text>Nein. Ich habe Wichtigeres zu tun.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_121">
		<text>Deine Sache … aber ich hoffe, dass du es dir noch anders  berlegst.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_quest_start_1212">
		<text>Wir werden sehen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_start_11">
		<text>Ich habe ein gro es Problem, Mann! Ich … Ich habe mein Familiengewehr im Wildgebiet verloren. Ich wollte ein paar Blutsauger abknallen, bin aber so gerade noch davongekommen. Verdammt! H r zu, Bruder … wenn du es mir zur ckbringst, bezahle ich dich. Ich habe mir hier ein wenig Bargeld verdient, und ich gebe dir alles. Aber du musst mir mein Gewehr zur ckbringen. Es ist ein Familiengewehr, wei t du? Weitergereicht von Vater zu Sohn ... Und ich habe es verloren! Ich habe mich so sehr daran gew hnt, es ist wie eine Verl ngerung meines Armes ...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_start_21">
		<text>He! Irgendwelche Neuigkeiten? Hast du es gefunden?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_hunter_start_31">
		<text>Danke, Bruder. Ich werde nie vergessen, dass du mir geholfen hast!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_reward_0">
		<text>Wolfhound sagte, dass du etwas f r mich hast.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_reward_1">
		<text>Klar. Hier ist ein Granatwerfer, weil du ihm bei Kruglow geholfen hast, und 1000 Tacken Bargeld dazu. Ich gebe dir noch ein paar n tzliche Informationen, um den Deal zu vers  en.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_reward_2">
		<text>Danke.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_reward_3">
		<text>H r zu, was ich dir zu sagen habe. Du hast der Freiheitsfraktion geholfen und die richtige Entscheidung getroffen. Dein Schicksal ist nun mit Freiheit verbunden und die W chter behalten dich im Visier. Ich w rde sagen, du solltest zur verlassenen Milit rbasis gehen und dich den Reihen der Freiheit anschlie en - die brauchen gute K mpfer. Schon bald wird es einen Machtkampf zwischen den Gruppen geben, und jeder, der sich f r die richtige Seite entscheidet, wird es nicht bereuen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_start_11">
		<text>Ich handele mit Informationen. Ich verkaufe wichtige Informationen und kaufe Tabellen, Dokumente und Laboraufzeichnungen. Meine Informationen sind wertvoll und sehr n tzlich f r denjenigen, der sie besitzt!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_start_21">
		<text>Hallo, Gezeichneter. Du hast der Freiheitsfraktion geholfen und die richtige Entscheidung getroffen. Dein Schicksal ist nun mit Freiheit verbunden und die W chter behalten dich im Visier. Ich w rde vorschlagen, dass du zur verlassenen Milit rbasis gehst und dich der Freiheit anschlie t - die brauchen gute K mpfer.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_start_211">
		<text>Ich werde dr ber nachdenken.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_start_2111">
		<text>Nun, Gezeichneter, was f hrt dich hierher? M chtest du ein paar Informationen kaufen, oder hast du heute etwas anzubieten?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_0">
		<text>Du stehst also mit der Freiheitsfraktion im Bunde?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_1">
		<text>Ich kann die Frage im Moment nicht beantworten. Alles, was ich sagen kann, ist, dass ich keiner Gruppe angeh re.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_0">
		<text>Erz hle mir von der Freiheitsfraktion.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_1">
		<text>Klar, kein Problem! Freiheit ist eine der  ltesten Gruppen in der Zone, und sie ist die einzige, die sich gegen die Regierungstruppen und die Forschungsteams wehrt. Ihre Gr nder sind tot - sie wurden bei einem Blutbad get tet, als die Armee eine gro e Angriffstruppe in die Zone geschickt hatte. Aber die F higkeit, die Zone von au erhalb zu kontrollieren, wurde dabei ebenfalls zerst rt. Es gibt einige Hinweise, die vermuten lassen, dass die Zone anfangs als Testgel nde f r geheime Waffen der Armee genutzt wurde. Wenn das wahr ist, dann m ssen die echt  ble Waffen ausprobiert haben. Aber egal, was wollte ich sagen ...? Ach ja, Freiheit ist die einzige Gruppe, die versucht, die Regierung davon abzuhalten, wieder die Kontrolle  ber das Testgel nde zu erlangen. Gott allein wei , was passiert, wenn die wieder mit ihrer Testschei e anfangen. Daher versucht Freiheit, um jeden Preis durchzuhalten.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_2">
		<text>Was ist mit den W chtern?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_3">
		<text>Die W chter werden im Grunde von der Regierung au erhalb gelenkt. Ihr aktueller Auftrag besteht darin, das Territorium von Mutanten zu befreien und Freiheit zu vernichten. Genau das tun sie derzeit. Wenn die Zeit gekommen ist, werden sie eine gro e Angriffstruppe in die Zone bringen und die Kontrolle des Gebiets  bernehmen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_talk_about_freedom_4">
		<text>Danke f r die Informationen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_0">
		<text>Ich m chte ein paar Informationen kaufen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_21">
		<text>Im Augenblick kann ich dir Informationen  ber Streloks Gruppe f r fast gar nichts verkaufen - 1500 Rubel.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_211">
		<text>In Ordnung, die nehme ich. Hier sind die 1500.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_2111">
		<text>Sie befindet sich beim Agroprom Forschungsinstitut, dort gibt es ein unterirdisches Versteck. M glicherweise finden sich dort Informationen  ber die Pl ne der Gruppe und eine Liste der Mitglieder. Die Koordinaten des Verstecks habe ich hier.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_212">
		<text>Nein, ich habe es mir anders  berlegt.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_2121">
		<text>Das ist deine Sache. Komm zur Bar, wenn du dich umentscheidest - ich bin immer hier.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_31">
		<text>Ich Augenblick habe ich Informationen  ber eine Gruppe, die es bis ins Zentrum der Zone geschafft hat. Sie sind praktisch geschenkt - nur 3000 Rubel.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_311">
		<text>In Ordnung, ich nehme sie. Hier sind die 3000.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_3111">
		<text>Strelok, Ghost und Fang gingen ins Zentrum der Zone. Was sie dort vorfanden, wei  niemand. Aber Strelok ging verloren, w hrend Ghost und Fang v llig niedergeschlagen und mutlos zur ckkamen. Die letzten Nachrichten  ber Ghost waren, dass er zum mobilen Labor am Jantarsee gegangen ist. Hier sind die Koordinaten des Lagers der Wissenschaftler.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_312">
		<text>Nein, ich habe es mir anders  berlegt.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_3121">
		<text>Das ist deine Sache. Komm zur Bar, wenn du dich umentscheidest - ich bin immer hier.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_41">
		<text>Ich habe ein paar Informationen  ber das Geheimnis vom Jantarsee. Der Preis ist nur symbolisch - 4500 Rubel!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_411">
		<text>In Ordnung, gekauft. Nimm 4500.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_4111">
		<text>Das Geheimnis vom Jantarsee gleicht dem des Hirnschmelzers, sie wirken in vielerlei Hinsicht  hnlich. Eine Art Emission macht aus allen, die damit in Ber hrung kommen, Zombies. Die zombifizierten Stalker bewegen sich um das Zentrum eines Emitters und greifen jeden an. Es gibt Informationen, die annehmen lassen, dass die L sung zum R tsel des Jantarsees unterirdisch zu finden ist. Hier sind die Koordinaten des Emitters am Jantarsee und die des Hirnschmelzers.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_412">
		<text>Nein, ich habe es mir anders  berlegt.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_4121">
		<text>Das ist deine Sache. Komm zur Bar, wenn du dich umentscheidest - ich bin immer hier.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_osvedomitel_trade_info_999">
		<text>Momentan habe ich keine neuen Informationen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_11">
		<text>… wurde aber auch Zeit, dass mal jemand Borow drankriegt! Wenn ich w sste, wer es war, dann w rde ich ihm einen Drink spendieren.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_111">
		<text>Ja, war wirklich an der Zeit.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_21">
		<text>… hat jemand Freiheit wirklich fies drangekriegt: Ich habe geh rt, dass eine ihrer Gruppen im Wildgebiet vernichtet wurde … Ich frage mich, wer das getan hat.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_211">
		<text>Ja, ich w sste es auch gern …</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_31">
		<text>… endlich hatte mal jemand den Arsch in der Hose, die Blutsauger im Wildgebiet zu beseitigen … Was haben die W chter blo  die ganze Zeit gemacht?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_311">
		<text>Was die W chter getan haben? Die haben Freiheit ge rgert, was sonst?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_41">
		<text>… Ich habe geh rt, dass jemand den Anf hrer von Freiheit erledigt hat. Jetzt werden die in schwere Zeiten geraten, w rde ich sagen. Die W chter werden jetzt richtig Druck machen …</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_411">
		<text>Hoffen wir das mal.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_51">
		<text>Du hast also diese Veteranen erledigt? Gut gemacht, mein Freund! Etwa sechs Stalker sind k rzlich in dieser Gegend verloren gegangen … wir haben alle diese irren Veteranen verd chtigt. Es ist gut, dass sich jemand um sie gek mmert hat.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_511">
		<text>Ja, viele wollten, dass diese Veteranen "verschwinden".</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_61">
		<text>Du hast die Emissionen in Jantar abgeschaltet? Wow … du bist ein irrer, geschickter Typ. Verdammt, ich bin froh, dass sich endlich jemand um dieses Ding gek mmert hat! Du kannst dir gar nicht vorstellen, wie viele unserer Jungs dort gestorben sind. Und jetzt werden die Wissenschaftler daran arbeiten m ssen, was zum Teufel das war. Jetzt k nnen wir vielleicht sogar mit dem Hirnschmelzer fertig werden ...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_611">
		<text>Ich w rde gerne glauben, dass der Schmelzer abgeschaltet werden kann.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_71">
		<text>Was willst du? Siehst du nicht, dass ich versuche, mich hier zu entspannen …</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_711">
		<text>Was gibt's Neues?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_7111">
		<text>Ich habe geh rt, dass Strelok zur ckgekommen ist. Er hat die Ausr stung, die du brauchst, um zu der Maschine zu gelangen … Er versteckt sich, da viele Leute hinter ihm her sind. Einige sagen das auch frei raus, w hrend andere versuchen es geheim zu halten. Den Ger chten zufolge haben sich sogar die W chter und Freiheit auf die Jagd gemacht ... alle mit eigenen Zielen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_1_start_71111">
		<text>Sieht ganz so aus, als t te Strelok gut daran, sich zu verstecken.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_10_start_71">
		<text>Was willst du?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_10_start_711">
		<text>Kannst du mir etwas sagen, das f r einen Anf nger n tzlich w re?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_10_start_7111">
		<text>N tzlich f r einen Anf nger? Na, dann h r mir mal gut zu. Im Norden, nicht weit vom Hirnschmelzer, hat Freiheit in einer alten Milit rbasis das Lager aufgeschlagen. Sie sind notorische Nihilisten, Anarchisten und Kriminelle - Freiheitsk mpfer, ausgeflippte Guerillas - alle. Alles, was sie tun, ist, Forschungsgruppen zu sabotieren, Armee-Einheiten anzugreifen und sich st ndig mit den W chtern anzulegen. Diese Scharm tzel schlagen inzwischen in einen kleinen Krieg ums  berleben um. Lass mich dir einen Rat geben: Sieh zu, dass du nie etwas mit ihnen zu tun bekommst. Die akzeptieren dich nur, wenn du v llig verr ckt bist und eine Belohnung auf deinen Kopf ausgesetzt ist. Ha ha ha. Kannst du dir das vorstellen?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_10_start_71111">
		<text>Danke f r deinen Rat.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_12_start_71">
		<text>Was willst du?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_12_start_711">
		<text>Kannst du mir etwas sagen, das f r einen Anf nger n tzlich w re?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_12_start_7111">
		<text>Nun, da war mal diese Gruppe, die von Strelok angef hrt wurde. Es gab allerhand Legenden, die sich um die Zone rankten … gute und schlechte, aber nur wenige Leute kennen die Wahrheit. Die Wahrheit ist, dass sie alle mit der Zone fertig werden wollten, dass sie herausfinden wollten, wodurch sie entstanden ist. Deshalb waren Armeestalker hinter ihnen her, aber die wussten nicht, wo sie nachschauen mussten. Die Regierung wollte nicht, dass normale Stalker Dinge wussten, die sie nicht wissen sollten. Eines Tages fand Strelok etwas wirklich Wichtiges heraus und bewegte sich mit seinen Jungs in Richtung Zentrum der Zone. Die H lfte seiner Gruppe kam ums Leben, der Rest schaffte es, durchzukommen. Was dort mit ihnen geschah, das wei  keiner. Vermutlich hat es sie erwischt. Die anderen wurden gefangen und abgemurkst ... Ich glaube nicht, dass jetzt noch welche  brig sind. Traurige Geschichte, was?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_12_start_71111">
		<text>Ja … Sieht ganz so aus, als wollte jemand, dass keiner die Zone versteht …</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_13_start_71">
		<text>Was willst du?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_13_start_711">
		<text>Kannst du mir etwas sagen, das f r einen Anf nger n tzlich w re?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_13_start_7111">
		<text>S ldner sind irgendwie wie die Freiheitstypen, nur schlimmer. Freiheit hat wenigstens irgendwelche Ideale, aber diese Hunde … die tun alles f r Geld. Irgendjemand sollte sie unbedingt alle erledigen, bevor sie irgendwas wirklich Gef hrliches aus der Zone in die normale Welt zerren! Sie haben ihre Basis in der Totenstadt, und dort gibt es in jedem hohen Geb ude einen Scharfsch tzen, verstehst du? Die sind nicht gerade wild auf Fremde.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_13_start_71111">
		<text>Ich verstehe. Anscheinend muss man in der Totenstadt vorsichtig sein.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_71">
		<text>Was willst du?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_711">
		<text>Kannst du mir etwas sagen, das f r einen Anf nger n tzlich w re?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_7111">
		<text>Wenn du noch nicht in der Arena warst, dann w rde ich sie dir empfehlen - das ist ein guter Weg, Geld zu machen und allen zu zeigen, was du drauf hast. Nicht alle sind mutig genug, um gegen das n chste Monster zu k mpfen, und das ist wirklich schade! Mann, sobald ich genug Geld f r eine ordentliche R stung zusammen habe, bin ich dort.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_81">
		<text>Was willst du?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_82">
		<text>Bist du Glatze? Ich muss mit dir sprechen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_83">
		<text>Sieht ganz so aus, als ob ich das w re. Was willst du?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_84">
		<text>Spotty wurde aus dem Roten Wald gerettet, aber der Bucklige ist tot.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_85">
		<text>Gottverdammt!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_86">
		<text>Spotty geht's echt mies, sein Gehirn funktioniert nicht mehr. Vielleicht kannst du mit ihm reden? Wir m ssen den Zeitplan des Schmelzers kennen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_87">
		<text>Nein! Bitte mich nicht darum. Der Bucklige ist wegen mir tot, und Spottys Unfall ist auch meine Schuld. Ich habe sie verlassen, verraten, alleine gelassen und bin davongerannt! Ich kann Spotty nicht in die Augen sehen, nach dem was ich getan habe!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_88">
		<text>Komm schon, beruhig dich, Mann. Erz hl, was ist passiert?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_89">
		<text>Wir drei machten uns bereit, zum Norden aufzubrechen. Wir kannten die Zeiten nicht, an denen die Emissionen des Schmelzers geringer waren, aber Spotty schaffte es, diese Information von irgendwo zu bekommen. Woher, das wei  ich nicht. Wir waren schon halb durch den Sektor, als sich der Schmelzer pl tzlich wieder einschaltete. Spotty wurde auf der Stelle ohnm chtig und st rzte den Hang hinunter. Ich geriet in Panik und sagte, dass wir alles zur cklassen und umkehren sollten. Der Bucklige riss sich aber zusammen und meinte, dass wir Spotty retten m ssten... Ich sagte: "Du bist irre! Willst du nicht mehr leben? F r ihn ist es vorbei, und wie sollen wir ihn den ganzen Weg zur ck tragen?" Gerade als er es geschafft hatte, mich zu  berzeugen und nach unten zu Spotty zu klettern ... kam eine weitere Welle. Als ich wieder zu Bewusstsein kam, befand ich mich in der Milit rbasis ... Ich dachte, der Bucklige und Spotty w ren dort geblieben ... aber er hatte ihn gerettet und es selbst nicht geschafft ... Er hatte ihn gerettet!</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_90">
		<text>In Ordnung, Glatze. Beruhige dich, Mann. Danke, dass du mir das alles erz hlt hast. Ich werde selbst mit Spotty sprechen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_14_start_91">
		<text>Tut mir Leid, Bruder. Ich bin nicht in Stimmung zum Reden … Ein weiterer Drink w re mir viel lieber.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_2_start_71">
		<text>Was willst du?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_2_start_711">
		<text>Was gibt's Neues?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_2_start_7111">
		<text>Da war so ein Typ … Er lispelte und humpelte, deshalb wurde er Buckliger genannt. Er war ein bisschen verr ckt … hat mit sich selbst und mit Tieren gesprochen … aber abgesehen davon war er ganz in Ordnung. Er ist vor langer Zeit verschwunden, ging mit Strelok ins Zentrum. Und jetzt sagen sie, dass Strelok wieder da w re.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_2_start_71111">
		<text>Ich frage mich, wo er sich jetzt aufh lt.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_3_start_71">
		<text>Was willst du?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_3_start_711">
		<text>Was gibt's Neues?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_3_start_7111">
		<text>Das Wildgebiet ist jetzt voller Blutsauger! Die kommen immer nachts raus. Ich habe bei der Fabrik nebenan etwas wirklich Wichtiges geh rt, etwas, dass jemandem etwas bedeutet. Die W chter haben vor kurzem ein paar Jungs dort hineingeschickt, und ihre Schreie waren kilometerweit zu h ren.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_3_start_71111">
		<text>Danke f r die Informationen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_4_start_71">
		<text>Was willst du?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_4_start_711">
		<text>Was hast du so geh rt?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_4_start_7111">
		<text>Wenn du um den Jantarsee herumgehst, kommst du zum Lager der Wissenschaftler - die betreiben da irgendwelche Forschungen … Wurden vom Hubschrauber abgesetzt und bekommen regelm  ig neue Vorr te. Die haben da eine echt h bsche Stelle … Und handeln kann man mit denen auch - sie kaufen Artefakte und haben vielleicht sogar den einen oder anderen Job f r dich.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_4_start_71111">
		<text>Danke f r die Informationen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_71">
		<text>Was willst du?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_711">
		<text>Was hast du so geh rt?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_7111">
		<text>Wegen dem Hirnschmelzer hat es noch niemand geschafft, durch den Autoschrottplatz zu kommen. Ein paar Leute haben gesehen, wie ein Stalker durch die unsichtbare Grenze gegangen und umgefallen ist. Dann ist er nach wenigen Minuten aufgestanden und geradewegs aufs Zentrum des Schrottplatzes zugegangen. Seitdem wurde er nicht mehr gesehen ...</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_5_start_71111">
		<text>Interessant …</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_6_start_71">
		<text>Was willst du?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_6_start_711">
		<text>Was hast du so geh rt?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_6_start_7111">
		<text>Von Zeit zu Zeit tauchen Stalker wieder auf, die vermisst wurden. Das ist ein schrecklicher Anblick, das kann ich dir sagen: Sie stammeln etwas vor sich hin und greifen nach ihren Waffen, die sie irgendwo verloren haben … Einer kam neulich zu einem Posten der W chter und sofort versammelte sich eine Menge Schaulustiger um ihn. Einer hat ihn sogar erkannt ... Er sah furchtbar aus ... rote Augen, blut berstr mt und voller Wunden ... konnte kein Wort sagen, st hnte nur wie ein Tier und ging immer im Kreis. Die W chter holten ihn herein, aber er starb nach ein paar Tagen. Irgendetwas passiert mit den Leuten in der Zone, aber was?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_6_start_71111">
		<text>Das w rde ich auch gerne wissen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_7_start_71">
		<text>Was willst du?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_7_start_711">
		<text>Was hast du so geh rt?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_7_start_7111">
		<text>Am Jantarsee gibt es eine Menge Zombies. Sie laufen umher und greifen jeden Menschen an, den sie sehen. Wenn sie dich entdeckt haben, solltest du um dein Leben rennen - es gibt dort zu viele ehemalige Stalker … sie sind am See gestorben, und das ist alles, was von ihnen  brig ist.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_7_start_71111">
		<text>Ja, ich m chte mich ihnen nicht anschlie en.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_8_start_71">
		<text>Was willst du?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_8_start_711">
		<text>Was hast du so geh rt?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_8_start_7111">
		<text>Die H ndler sagen, dass es im Zentrum eine echte Schatzkammer der Artefakte gibt. Jeder, der es also dorthin schafft, hat f r zwei Leben ausgesorgt. Ich selbst glaube, dass mehr dahinter steckt. Offenkundig denken die H ndler nur an ihre eigenen Interessen, aber es gehen seltsame Ger chte um. Anscheinend gibt es dort etwas Besseres als Artefakte - etwas, das nicht von dieser Welt ist, etwas Fremdes aus einer v llig anderen Dimension! Sie nennen es die Wunschg nnermaschine. Ich habe eine Legende  ber einen Stalker geh rt, der es dorthin geschafft hat. Nur, jedes Mal, wenn jemand einen Wunsch  u ert, w chst die Zone, und keiner von denen, die es schaffen, nutzen ihren Wunsch, um die Zone verschwinden zu lassen. Ich sch tze, wenn du es zur Maschine schaffst, schei t du auf die anderen.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_8_start_71111">
		<text>Das ist traurig.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_9_start_71">
		<text>Was willst du?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_9_start_711">
		<text>Was hast du so geh rt?</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_9_start_7111">
		<text>Alle, die an den Monolithen glauben, sind vollkommen irre. Alle reden davon, aber eigentlich wei  niemand wirklich, was sich im Zentrum der Zone befindet. Ein unsichtbarer Kristall, der vom Himmel gefallen ist … Ha ha ha! Ich sch tze eher, dass eines der Geheimlabore in die Luft geflogen ist - ich meine, einige Stalker haben fr her dort gearbeitet. Aber anscheinend kann man die Zone nicht mit Bomben bek mpfen. Nicht nur, dass die Strahlung sich  ber die ganze Welt verbreiten w rde, halb Europa w rde durch die Reaktion der Zone eingeebnet werden. "Jemand" ist neulich v llig durchgedreht - Ich habe geh rt, dass sie normale Stalker umlegen, und das v llig ohne Grund. Wie gef llt dir das? Verdammte Fanatiker.</text>
	</string>
	<string id="bar_bar_visitors_9_start_71111">
		<text>Ich denke, die Situation ben tigt ein wenig Aufmerksamkeit.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_0">
		<text>Ich m chte mich den W chtern anschlie en. Was muss ich daf r tun?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_1">
		<text>Zahle 1000 Rubel. Du bekommst einen Pass. Gehe damit zu Voronin im Bunker, er sorgt f r eine Aufnahmepr fung.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_11">
		<text>In Ordnung. Hier ist das Geld.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_111">
		<text>Gut, hier ist der Pass. Geh zu Petrenko, dem Verwalter. Ich habe seine Position auf deiner Karte markiert.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_12">
		<text>Nein, ich habe es mir anders  berlegt.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_121">
		<text>Deine Sache, Mann. Bis dann.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_21">
		<text>Weil in der Zone kein Platz f r diese Freiheitsbanditen ist - sie m ssen vernichtet werden. Wenn du interessiert bist, dann geh zum Wirt und lass dir alles erkl ren. Ich bin besch ftigt.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_31">
		<text>Zahle 1000 Rubel und du bekommst den Pass. Geh damit zum Verwalter der W chter, damit er die Pr fungen arrangieren kann.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_311">
		<text>In Ordnung, hier ist das Geld.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_3111">
		<text>Gut, hier ist der Pass. Geh zu Petrenko, dem Verwalter. Ich habe seine Position auf deiner Karte markiert.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_312">
		<text>Nein, ich habe es mir anders  berlegt.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_acces_3121">
		<text>Deine Sache, Mann. Bis dann.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_0">
		<text>Der Wirt hat mir erz hlt, dass euer Anf hrer eine Art Auftrag f r mich hat.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_1">
		<text>Ja, er hat uns von dir erz hlt, aber bevor wir dich reinlassen, erkl re ich dir kurz unsere Regeln. H r zu, sie sind ganz einfach. Erste Regel: Auf unserem Territorium ist das Schie en verboten. Wenn du diese Regel zweimal brichst, er ffnen unsere Patrouillen das Feuer auf dich. Selbst, wenn du abhaust, werden unsere Wachen daf r sorgen, dass du unser Territorium nie wieder betrittst. Wenn du dich ruhig verh ltst, wirst du keine Probleme haben.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_2">
		<text>Verstanden. Ist das alles?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_3">
		<text>Ja, das reicht. Du kannst durch.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_4">
		<text>Das ist deutlich. Sonst noch was?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_rules_5">
		<text>Das w r's. Wenn du dich den W chtern anschlie en willst, dann nur zu. Wir brauchen gute M nner, aber ich warne dich: Bevor du akzeptiert wirst, musst du ein paar gef hrliche Jobs  bernehmen. Wir k nnen keine Weicheier gebrauchen, deshalb wird jeder einer Pr fung unterzogen.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_start_11">
		<text>Halt! Au enseiter d rfen die Basis der W chter nicht betreten.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_start_21">
		<text>Was stehst du da rum? Beweg dich!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_start_31">
		<text>Na los, Bruder. Denke dran: Der Auftrag der W chter ist die S uberung.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_talk_0">
		<text>Warum lasst ihr keine Au enseiter rein?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_talk_1">
		<text>Wo kommt ihr naiven Jungs eigentlich her? Wir sind im Krieg, klar? Wir bek mpfen die Freiheitsbanditen! Wir f hren regelm  ig kleine Gefechte mit ihren K mpfern im Wildgebiet.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_talk_2">
		<text>Ein Krieg mit Freiheit? Warum?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_base_guard_talk_3">
		<text>Weil in der Zone kein Platz f r diese Freiheitsbanditen ist - sie m ssen vernichtet werden. Wenn du interessiert bist, dann geh zum Wirt und lass dir alles erkl ren. Ich bin besch ftigt.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_guard_bunker_start_11">
		<text>Halt! Nur Mitgleider d rfen da rein! Wir k nnen dich ohne einen speziellen Pass nicht in den Bunker lassen. Wenn du einen haben m chtest, dann geh zu Oberst Petrenko. Er findet sich im Verwaltungsbereich auf der anderen Hofseite.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_guard_bunker_start_21">
		<text>Was stehst du da rum? Beweg dich!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_guard_bunker_start_31">
		<text>Na los, Bruder. Denke dran: Der Auftrag der W chter ist die S uberung.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_ivancov_start_11">
		<text>Was willst du?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_ivancov_start_21">
		<text>Ich h re zu.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_ivancov_start_31">
		<text>Hallo, Bruder.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_job_0">
		<text>Was kann ich f r die W chter tun?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_job_1">
		<text>Das ist eine gute Frage, Gezeichneter. Und es gibt eine ebenso gute Antwort darauf - t te die Freiheitsanarchisten. Du bekommst eine Belohnung f r jeden ihrer PDAs, den du anbringst. Und vielleicht wirst du auch bef rdert. Bringe alle PDAs zu Petrenko - er gibt dir dann die Belohnung.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_0">
		<text>Der Wirt hat mir gesagt, dass du einen Auftrag bei den Lagerh usern des Milit rs f r mich hast …</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_1">
		<text>Ich m chte, dass du mir einen pers nlichen Gefallen tust, ja? Wir stecken mitten im Streit mit der Freiheitsfraktion und brauchen ein paar st rkere Waffen als die, die wir haben. Freiheit besitzt hervorragende Bulldog 6 Garanatwerfer. Wenn du in ihr Territorium eindringst und mindestens einen davon stiehlst, dann werde ich dich gro z gig belohnen. Da du nicht zu unserer Fraktion geh rst, kannst du schnell deren Vertrauen gewinnen und mit etwas Gl ck einen von den Granatwerfern abgreifen.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_11">
		<text>Und weiter?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_111">
		<text>Ich lade die Position der Freiheitsbasis f r dich hoch. Zun chst musst du den Koch finden, ein Mitglied von Freiheit. Er wei , wo die Bulldog 6 aufbewahrt werden. Er trinkt sehr gerne. Vergiss das nicht und bring ihm viel Wodka mit. Und, nimmst du den Job an?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_1111">
		<text>In Ordnung, ich werde versuchen, ein Bulldog 6 zu stehlen.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_11111">
		<text>Ach, und noch etwas. Oberst Sch del und seine Jungs haben meine Befehle missachtet und beschlossen, die Freiheitsbasis ohne Genehmigung anzugreifen. Nun, jetzt k nnen sie ernten, was sie ges t haben … diese selbstm rderischen Idioten. Lass dich nicht in ihre K mpfe verwickeln. Versuche einfach nur den Bulldog 6 zu bekommen, sonst nichts.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_1112">
		<text>F r solche Ausfl ge bin ich noch nicht bereit.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_join_11121">
		<text>Deine Entscheidung.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_0">
		<text>Ich bin bereit, den Eid abzulegen.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_1">
		<text>Guter Mann! Sprich mir nach: "Ich, ein Stalker, bekannt als Gezeichneter, schw re, die Ziele und Ideale der W chter zu verteidigen."</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_2">
		<text>Ich, ein Stalker, bekannt als Gezeichneter, schw re, die Ziele und Ideale der W chter zu verteidigen.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_3">
		<text>Die Erde vor den Gefahren der Zone zu besch tzen, alles zu finden und zu vernichten, was in ihr und jenseits ihrer Grenzen gedeiht.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_4">
		<text>Die Erde vor den Gefahren der Zone zu besch tzen, alles zu finden und zu vernichten, was in ihr und jenseits ihrer Grenzen gedeiht.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_5">
		<text>Nonkonformisten zu bek mpfen, seien es Solit rstalker oder Gruppen.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_6">
		<text>Nonkonformisten zu bek mpfen, seien es Solit rstalker oder Gruppen.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_7">
		<text>Und mein Leben im Namen der Gerechtigkeit und Ordnung auf der Erde zu geben!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_8">
		<text>Und mein Leben im Namen der Gerechtigkeit und Ordnung auf der Erde zu geben!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_prisyaga_9">
		<text>Gl ckwunsch! Du bist jetzt ein vollwertiges Mitglied der W chter.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_quest_rg6_finish_0">
		<text>Ich habe den Auftrag ausgef hrt. Ich habe den Bulldog 6 mitgebracht.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_quest_rg6_finish_1">
		<text>Gute Arbeit, Stalker. Das ist genau das, was wir brauchen. Nun, Gezeichneter, du hast meinen Auftrag ausgef hrt. Im Gegenzug kannst du diesen Anzug haben. Ich denke, er wird dir gefallen.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_11">
		<text>Ich h re zu.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_21">
		<text>Was f hrt dich hierher, Bruder?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_31">
		<text>Du hast den Bulldog 6 mitgebracht?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_311">
		<text>Ja, hier ist der Bulldog 6.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_3111">
		<text>Gute Arbeit, Stalker. Das ist genau das, was wir brauchen. Nun, Gezeichneter, du hast meinen Auftrag ausgef hrt. Im Gegenzug kannst du diesen Anzug haben. Ich denke, er wird dir gefallen.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_41">
		<text>Was f hrt dich zu mir, Bruder?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_51">
		<text>Der Krieg mit Freiheit kommt zu einem Ende, Gezeichneter. Du hast deinen Teil im Kampf f r unsere Sache  bernommen, und jetzt m chte ich diesen Krieg beenden. Ich m chte, dass du den Anf hrer der Freiheitsfraktion t test.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_start_81">
		<text>Was f hrt dich hierher, Bruder? Du hast den Anf hrer dieser Freiheitsanarchisten erledigt, und ihre Gruppe hat sich aufgel st. Der Krieg ist noch nicht vorbei, aber der Ausgang steht fest. Deine Leistungen sind gro  und werden nicht vergessen werden.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_newbie_start_11">
		<text>Hallo, Stalker. Willst du dich den W chtern anschlie en? Wir brauchen gute K mpfer! Ich habe mich gerade erst angeschlossen. Schau dir die tolle Uniform an, die sie mir gegeben haben!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_newbie_start_21">
		<text>Hallo, Gezeichneter. Ich bin froh, dass du jetzt zu uns geh rst. Die W chter werden schon sehr bald gute K mpfer brauchen.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_2">
		<text>Hi, Stalker-Kollege.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_3">
		<text>Erz hl mir etwas  ber die W chter.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_31">
		<text>Wir sind hier schon von Anfang an. Die erste Gruppe hatte sich aus  berlebenden Mitgliedern von Spezialeinheiten gebildet, die in die Zone geschickt worden waren, um herauszufinden, wodurch diese entstanden ist. Wir fanden uns ziemlich schnell in  blen Umst nden wieder, und nachdem die halbe Einheit auf grausige Weise ums Leben gekommen war, schworen die  berlebenden, dass sie hierbleiben w rden, bis sie gekl rt h tten, was in der Zone vor sich geht - bis die Zone besiegt ist.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_4">
		<text>Erz hl mir etwas  ber die Freiheitsfraktion.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_41">
		<text>Das sind Banditen, die nicht begreifen, dass die Zone eine Art Geschw r im K rper der Erde ist. Sie wollen, dass sie sich auf der ganzen Welt ausbreitet, ein St ckchen davon in jedem Haushalt. Sie tun alles, um dieses Ziel zu erreichen, und ich kann es gar nicht erwarten, diesem Treiben ein Ende zu bereiten.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_5">
		<text>Ihr wollt die Zone besiegen?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_51">
		<text>Ja, und zum gr  ten Teil schaffen wir das auch. W hrend der S uberungsaktionen werden ganze Schw rme von Mutanten auf ihrem Weg zum Zentrum der Zone vernichtet.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_novice_start_6">
		<text>Danke.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_start_11">
		<text>Ich h re zu.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_start_21">
		<text>Wie kann ich helfen?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_petrenko_start_31">
		<text>Hallo, Bruder! Was f hrt dich zu mir?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_veteran_start_2">
		<text>Was willst du?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_11">
		<text>Na los, geh weiter. Was glotzt du so?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_21">
		<text>He, Mann! Ich bin froh, dass du noch nicht von Mutanten gefressen wurdest.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_about_zastava_0">
		<text>Beim Au enposten hat es ein Massaker gegeben. Was ist passiert?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_about_zastava_1">
		<text>Das ist die letzte Welle Mutanten, die vor der Eruption kommt. Es ist drei oder vier Tage ruhig, und dann kommt die n chste Welle. Wenn wir nicht w ren, g be es keine Bar, keine W chter. Wir sind die letzte H rde im Weg dieser irren Mutanten. Viele unserer Jungs finden hier ihr Ende.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_0">
		<text>Ich m chte gerne etwas wissen.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_1">
		<text>Was willst du wissen?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_2">
		<text>Ich bin zum ersten Mal hier. Kannst du mir etwas  ber diesen Ort erz hlen?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_21">
		<text>Vor dem Unfall von 1986 war dies ein Industriegebiet. Wie du siehst, ist jetzt nicht mehr viel davon  brig … Im Keller des Hangars findest du die Bar namens 100 Rad. Das Ding wird von dem  rtlichen H ndler betrieben, der auch noch den Barmann mimt. Wenn du handeln, reden, einen Auftrag bekommen oder die neuesten Meldungen h ren m chtest, dann ist das der richtige Ort f r dich. Dort ist auch die Arena, wo du k mpfen und ein wenig Geld verdienen kannst. Die Basis der W chter ist nicht weit von der Arena entfernt. Wenn du dich den W chtern anschlie end willst, gehe dorthin - die sagen dir dann schon, an wen du dich wenden musst. Und,  brigens, das ganze Gebiet steht unter dem Schutz der W chter, du solltest dich also besser benehmen und deine Waffen stecken lassen. Wenn du mit dem Schie en beginnst, wird die Patrouille dich ziemlich schnell "beruhigen".</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_211">
		<text>Du sagtest, dass dort eine Bar ist. Kannst du mir die genaue Lage beschreiben?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_2111">
		<text>Sie ist im Keller hinter dem Hangar … Ich markiere die Stelle auf deiner Karte.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_21111">
		<text>Danke f r die Information.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_212">
		<text>Du hast gesagt, dass die Basis der W chter hier ist. Wie komme ich dahin?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_2121">
		<text>Sie ist nicht weit von der Arena entfernt. Ich habe die Stelle auf deiner Karte markiert.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_21211">
		<text>Danke f r die Information.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_213">
		<text>Du sagtest, dass es hier eine Arena gibt. Wo genau kann ich die finden?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_2131">
		<text>Wenn du den Hangar mit dem kaputten Dach verl sst, stehst du genau davor. Ich markiere die Stelle auf deiner Karte.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_21311">
		<text>Danke f r die Information.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zastava_talk_214">
		<text>Danke f r die Information.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_0">
		<text>Ich bin gesch ftlich hier.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_1">
		<text>Ich nehme an, du m chtest etwas von mir?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_11">
		<text>Ich habe auf dem Weg hierher ein Schwein abgeknallt. Die sagen, es sei wertvoll.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_111">
		<text>Ich habe geh rt, dass du Borow abgeschossen hast. Daf r solltest du etwas Bargeld und eine nette Kanone bekommen. Und deine neue Waffe solltest du angemessen einsetzen.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_1111">
		<text>Keine Sorge deswegen.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_12">
		<text>Ich hatte eine kleine "Unterhaltung" mit Tyran von den S ldnern. Im Wesentlichen hat er seinen Fehler verstanden und versprochen, sich in Zukunft zu benehmen. Ich bin mir ziemlich sicher, dass er sein Wort nicht brechen wird - Tote l gen nicht.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_121">
		<text>Tyran war uns ein echter Dorn im Auge! Sch n, dass du ihn terminiert hast. Hier ist deine Belohnung - eine OC-14 Groza, unser Markenzeichen.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_1211">
		<text>Nicht  bel. Ich muss los, noch ein paar Dinge dieser Art erledigen. Bis dann.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_13">
		<text>Hat Voronin dir denn gar nichts erz hlt?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_131">
		<text>Wow, Gl ckwunsch! Den Anf hrer der Freiheitsfraktion zu erledigen - das ist schon eine Leistung. Mann, ich w nschte, ich w re so cool wie du.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_zavskald_reward_1311">
		<text>Trainiere viel, iss immer sch n den Teller leer und h r auf deine Mama. Danke f r die neue Ausr stung. Ich muss weg.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_0">
		<text>Ich w rde gerne etwas wissen.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_1">
		<text>Was wollen Sie wissen?</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_11">
		<text>Wer sind Sie und wie sind Sie hierher gelangt?</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_111">
		<text>Mein Name ist Kruglow. Ich bin Professor der Biologie und erforsche die Zone. Gestern habe ich zum Beispiel ein besonders interessantes Tier gefunden - Antropomorphus dendromutantus vulgaris. Haupts chlich suche und dokumentiere ich neue Arten von mutierten Tieren, ihr Verhalten und ihre besonderen Eigenschaften. Diese Informationen werden dann sorff ltig ausgewertet und an die Au enwelt weitergegeben. Ein Teil davon geht nat rlich an den Wirt. Meine Entdeckungen haben dabei geholfen, das Leben vieler Stalker zu retten. Ich war gerade dabei die Ergebnisse meiner neuesten Forschungen zum Labor am Jantarsee zu bringen, als der Helikopter unter Beschuss geriet.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_12">
		<text>Erz hlen Sie mir etwas  ber die Zone.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_121">
		<text>Die Zone ist ein wunderbares Geschenk f r die Menschheit. Nat rlich ist hier wegen der hohen Strahlungswerte, Anomalien und aggressiven Mutanten keine normale Existenz m glich. All diese Dinge sind offensichtlich extrem gef hrlich, aber gleichzeitig auch Dinge mit einem gro en wissenschaftlichen Wert. Die Zone ist fast ein nat rliches Experiment, eine Schatzkiste f r Wissenschaftler! Wie weit das Wissen der Menschen durch die Erforschung der Zone ausgebaut werden kann, ist unglaublich. Technologie, Medizin, neue Pflanzen (Heil- und Speisepflanzen), Biotechnologie, Heilmittel f r bislang unheilbare Krankheiten ... einfach alles! Vielleicht k nnen wir das Nahrungsproblem des ganzen Planeten damit l sen. Wenn sich nur nicht so viele Leute einmischen w rden, k nnten die Wissenschaftler die Menschheit in ein neues Goldenes Zeitalter f hren!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_1211">
		<text>Die W chter sehen das anders und selbst Freiheit scheint Ihnen nicht helfen zu wollen.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_12111">
		<text>Sie sind einfach nicht in der Lage, das gro e Bild zu sehen. Ihre Probleme im Hier und Jetzt sind Ihnen ja so viel wichtiger als die Zukunft der ganzen Menschheit!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_1212">
		<text>Vielleicht ist es ganz n tzlich, die Zone zu erforschen.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_12121">
		<text>Das verstehen Sie? Es ist wunderbar, zu entdecken, dass es immer wieder Leute gibt, die nicht engstirnig sondern praktisch veranlagt sind. Ich habe schon immer gesagt, dass es wichtig ist, alles aus einer gr  eren Perspektive zu betrachten, um sich selbst von den Ma st ben den einfachen Menschendaseins zu l sen. Selbst, wenn die Zone der Menschheit Schaden zugef gt hat, kann sie f r uns von gro em Nutzen sein. Von sehr gro em Nutzen!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_13">
		<text>Warum wollen die S ldner diese Informationen haben?</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_131">
		<text>Ich hoffe, Sie f hlen sich nicht angegriffen, wenn ich Ihnen das sage, aber viele Stalker sind wie Kinder. Von den Dingen, die sie herausfinden, sind sie ernsthaft betroffen. Denken Sie nur an all diese Legenden  ber einen Monolithen, der W nsche erf llt. Was f r ein Witz! Das Problem ist, dass diese Kinder ihre Spiele mit echten Waffen spielen und dabei t ten. Kindische Leute sind oft  ber die Tatsache ver rgert, dass jemand nicht alles mit ihnen teilt. Das schlie t auch Informationen ein, die nicht f r sie bestimmt sind. Es gibt keine Grenzen beim Einsatz von Gewalt, sie schie en, ohnen nachzudenken und t ten jene, die die Zone erforschen. Sie glauben, dass diese Informationen ihnen den Weg ins Zentrum der Zone  ffnen. Sie sind Narren, gef hrliche und naive Narren!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_14">
		<text>Ich suche nach Labor X16. K nnen Sie mir sagen, wo es ist?</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_141">
		<text>Labor X16? Hmm … Sacharow hat im Vorbeigehen so was erw hnt, aber ich kann mich nicht genau daran erinnern, was er gesagt hat. Vielleicht sollten Sie ihn selbst fragen. Er befindet sich momentan im mobilen Labor am Jantarsee.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_give_info_dp_15">
		<text>Leider muss ich jetzt gehen. Viel Gl ck.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_101">
		<text>Gezeichneter, halten Sie sie auf oder sie werden uns umbringen!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1011">
		<text>Stillhalten. Mit denen werden wir schon fertig werden.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_10111">
		<text>In Ordnung.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1012">
		<text>Los geht's. Wir versuchen, durchzubrechen …</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_10121">
		<text>Beeilen wir uns.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_11">
		<text>Stalker, ich bitte Sie! Wir kamen gerade von Jantar zur ck, als die S ldner unseren Helikopter abschossen. Ich habe geh rt, dass die nach Informationen suchen, aber ich wei , dass sie uns t ten werden. Helfen Sie mir, zum See zu kommen, dann werde ich Ihnen alles erz hlen, was ich  ber das Ger t wei , dass Sie Hirnschmelzer nennen. Dem Wirt ist das sicher eine Menge Geld wert.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_111">
		<text>In Ordnung.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1111">
		<text>Vielen Dank, Stalker. Ich bin kein gro er K mpfer, aber ich kenne den Weg. Deshalb werde ich vorausgehen und Sie geben uns Deckung.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_112">
		<text>Nein. Versuchen Sie alleine hier herauszukommen.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_1121">
		<text>Nein. Ich bin mir sicher, dass Sie das nicht ernst meinen. Alleine w rde ich hier niemals wegkommen. Wenn Sie es sich anders  berlegen, dann werde ich hier sein … sofern ich noch lebe.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_21">
		<text>Beeilung, wir m ssen schnell hier wegkommen.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_31">
		<text>Puh! Wir haben es in Sicherheit geschafft? Endlich! Vielen Dank f r Ihre Hilfe. Ich stehe in Ihrer Schuld. Nehmen Sie f rs Erste dieses Laufwerk. Darauf befinden sich die Ergebnisse meiner letzten Expedition. Ich bin mir sicher, dass der Wirt gut daf r bezahlen wird.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_311">
		<text>Ja, wir sind hier.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_3111">
		<text>Gezeichneter, wenn Sie unser mobiles Labor besuchen, werden wir Ihnen einen Forschungsanzug geben.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_31111">
		<text>Wir werden sehen.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_41">
		<text>Hallo, Stalker. Erlauben Sie mir, Ihnen im Namen der globalen Wissenschaft meinen Dank auszusprechen!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_51">
		<text>Gezeichneter, halten Sie sie auf oder sie werden uns umbringen!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_511">
		<text>Stillhalten. Mit denen werden wir schon fertig werden.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_5111">
		<text>In Ordnung.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_512">
		<text>Los geht's. Wir versuchen, durchzubrechen …</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_5121">
		<text>Beeilen wir uns.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_61">
		<text>Gezeichneter, halten Sie sie auf oder sie werden uns umbringen!</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_611">
		<text>Stillhalten. Mit denen werden wir schon fertig werden.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_6111">
		<text>In Ordnung.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_612">
		<text>Los geht's. Wir versuchen, durchzubrechen …</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_6121">
		<text>Beeilen wir uns.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_71">
		<text>Passen Sie auf den Brenner auf, Gezeichneter. Mein Anzug sch tzt mich, aber Sie sollten ihm besser ausweichen.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_711">
		<text>Danke f r den Tipp.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_crush_professor_start_91">
		<text>Beeilung, Gezeichneter. Jetzt ist nicht die Zeit zum Reden.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_dialog_11">
		<text>Stalker, sprich mit Professor Kruglow und hilf ihm.</text>
	</string>
	<string id="bar_ecolog_dialog_21">
		<text>Es ist vorbei. Die haben Kruglow get tet!</text>
	</string>
</string_table>
