	<string id="agr_find_ghost_descr">
		<text>Habe herausgefunden, dass einer von Streloks Leuten Ghost genannt wird. Wenigstens ein kleiner Hinweis. Wenn ich Ghost finden kann, finde ich auch Strelok.</text>
	</string>
	<string id="agr_journal_cache">
		<text>Es scheint, als h tte mir das Versteck eine neue Richtung gewiesen. Ich habe ein Laufwerk gefunden, auf dem etwas gespeichert ist, das wie ein Tagebuch aussieht, das von Streloks Gruppe genutzt wurde. Es gab nur wenige Eintr ge, doch ich habe herausgefunden, dass die Gruppe noch zwei Mitglieder hat: Ghost und Fang. Im Tagebuch wurde auch ein "gemeinsamer Freund" erw hnt, aber ich wei  nicht, ob er zur Gruppe geh rte. Er hat ihnen auf jeden Fall geholfen, so viel ist sicher. Im Eintrag von Ghost steht, dass Fang starb, als sie in einen Hinterhalt gerieten. Endlich habe ich den Namen von jemandem, der Strelok kennt: Ghost. Strelok selbst k nnte sich im Norden der Zone aufhalten.</text>
	</string>
	<string id="agr_journal_krot">
		<text>Das Treffen mit dem Maulwurf hat sich bezahlt gemacht. Die Gruppe scheint es tats chlich zu geben, ihr Versteck soll sich in den Katakomben unter dem Institut befinden. Ich muss dorthin. Ich wei  nicht, was ich dort finden werde, aber ich hoffe, dass mir das Versteck dabei hilft, mein Geheimnis zu l ften ...</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_secret_info">
		<text>... Folge der Wendeltreppe nach unten in den Raum mit den S ulen. Geh durch den Raum auf den Ausgang zu und betritt den gro en Raum mit den Rohren an der Decke. Geh zum zweiten Ausgang, betritt den Tunnel und halt dich links. Am Ende ist eine Biegung nach rechts. Begib dich direkt zum Ausgang des kleinen Raums und bieg rechts ab. Sieh nach einem Loch in der linken Wand, direkt neben den Worten: 'Nicht betreten - Lebensgefahr". Das ist der Eingang zu Streloks Versteck.</text>
	</string>
	<string id="agr_krot_secret_info_name">
		<text>Streloks Versteck</text>
	</string>
	<string id="agr_military_case">
		<text>\nUntersuchungsbericht.\n Nur f r den offiziellen Gebrauch.\n An SBU Oberst W.M. Krutschelnikow, Leiter des Projekts "WAHR".\n Von Hauptmann D.F. Maksimjenko, \nKommandant der Gruppe "Suche-2".\n\n Memorandum.\n In dem Zeitraum vom 12.05.2012 - 25.05.2012 untersuchte unsere Gruppe, bestehend aus drei Ermittlern und einer Spezialeinheit des SBU, Agropom, das ehemalige Forschungsinstitut f r Landwirtschaft auf strahlenbelastetem Boden. Ein Gro teil der Ausr stung und Dokumentation war nicht aufzufinden, doch das Wenige, das wir zu bergen in der Lage waren, bringt uns zu folgender Schlussfolgerung: In den Jahren 2005 bis 2008 betrieb das Institut keinerlei Forschung in seinem offiziellen Bet tigungsfeld. Alle Berichte  ber geleistete Arbeit an das Landwirtschaftsministerium waren gef lscht. Gleichzeitig empfing die Leitung des Instituts, besonders Pjetr Danilowitsch Strisch, weiterhin  ffentliche Gelder, Ausr stung und Konsumg ter, die an ein Labor mit der Kennzeichnung X18 weitergeleitet wurden unter Verwendung gef lschter Papiere, in denen als Tarnung f r die Operation angegeben wurde, dass eben jene Materialien f r Experimente in einer Hilfseinrichtung bestimmt seien. Bei X18 scheint es sich um einen Codenamen zu handeln, der von den an dieser Aff re Beteiligten verwendet wurde, da in unserer Datenbank kein Eintrag  ber dieses Labor existiert. Der Analyse der gefundenen Dokumente zufolge liegt das Labor etwa eine Autostunde vom Institut entfernt. Da es sich offensichtlich um eine geheime Einrichtung handelt, ist die Beteiligung der analytischen Abteilung erforderlich. Das Forschungsfeld des Labors ist derzeit noch unbekannt und auch die verf gbaren Dokumente geben dar ber keinen Aufschluss, nehmen jedoch Bezug auf den ber chtigten Professor Tschubko und erw hnen obendrein ein "Gruppe". Es ist meine  berzeugung, dass von unserer Seite aus nichts mehr getan werden kann und die Arbeit nun der analytischen Abteilung  berlassen werden muss.\n\n Als Anlagen finden Sie eine Archivakte mit den Frachtpapieren f r diverse Konsumg ter und Ausr stungsgegenst nde, die zu einer Hilfseinrichtung transferiert wurden, sowie einen Auszug aus der Korrespondenz zwischen Strisch und Tschubko.\n\n Hauptmann D.F. Maksimjenko, 26.05.20012\n An Professor W.M. Tschubko. Von P.D. Strisch, Leiter des Agroprom-Forschungsinstituts, Dr. der Agrarwissenschaften. Lieber Wadim Michailowitsch, wie vereinbart  bersende ich die n chste Ladung G ter an unsere experimentelle Einrichtung f r deine Forschung, die f r die Landwirtschaft unersetzlich ist. Ich habe die Finanzierung f r die Experimente gesichert, indem ich sie als Pilotprojekt f r die Feldstudien des Instituts ausgegeben habe. Mit dem Ministerium werden wir also keine Schwierigkeiten haben. Gibt es Fortschritte bei den Experimenten? Ich bin noch immer zutiefst beeindruckt von dem, was du mir bei unserem letzten Treffen gezeigt hast. Mit aufrichtigen Gr  en, Dr. P.D. Strisch An P.D. Strisch Bitte sei Dir meiner aufrichtigen Dankbarkeit gewiss, Pjetr Danilowitsch, wir haben alles erhalten. Mein Team ist extrem beeindruckt von deinem Laser-Spektroskop. Ohne deine Hilfe w rde ich Jahre brauchen, um dieses Modell  ber meine eigenen Kan le zu beziehen. Nat rlich wird das Landwirtschaftsministerium sehr zufrieden sein, wenn man dort UNSERE Ergebnisse bekommt ... Damit hast du ein Lachen in das Gesicht eines alten Mannes gezaubert! Die Experimente schreiten gut voran, und die Sachen, die du beim letzten Mal gesehen hast, sind nichts im Vergleich zu unseren aktuellen Errungenschaften. Du solltest uns  fter besuchen. Ich freue mich immer, dich zu sehen, und schlie lich ist es nur eine Stunde Fahrtzeit zu unserer, wie du es so sch n genannt hast, "experimentellen Einrichtung". :) Fast h tte ich es vergessen: Ich habe Neuigkeiten f r dich. N chsten Montag werde ich deine Kandidatur mir der Gruppe besprechen. Ich denke, dass ich Unterst tzung erhalten werde. Aufrichtige Gr  e, Professor W.M. Tschubko. An Professor W.M. Tschubko.</text>
	</string>
	<string id="agr_military_case_name">
		<text>Untersuchungsbericht</text>
	</string>
	<string id="agr_nii_security_plan">
		<text>In dieser  bersicht befinden sich alle Patrouillen, Wachposten und Wacht rme. Das Hauptquartier ist im zweiten Stock des Instituts. Dort werden die Dokumente aufbewahrt. Tags ber wimmelt das Gebiet von Patrouillen. Nachts ist weniger los und um 23:00 Uhr haben die Wachen Feierabend. Zu dieser Zeit sind nur wenige Leute im Geb ude. Wenn du in die Basis eindringen willst, solltest du durch die Katakomben gehen, das Tor ist keine Option.</text>
	</string>
	<string id="agr_nii_security_plan_name">
		<text>Wachaufstellung des Agroprom-Forschungsinstituts</text>
	</string>
	<string id="agr_rats_n_soldiers_text">
		<text>Die Soldaten sind angewidert von den Ratten, die aus den Sammlern klettern. Zur Strafe werden Soldaten in die Sammler geschickt.</text>
	</string>
	<string id="agr_task_case">
		<text>H ndler: "Bring die Aktentasche aus dem Institut direkt zum Wirt, sobald du sie hast. Er betreibt das "100 Rad", die Stalker-Bar. Du findest sie auf dem Gel nde der ehemaligen Fabrik in Rostok."</text>
	</string>
	<string id="article_agr_krot_sos">
		<text>SOS, die Armee t tet einen Stalker! Leute, wenn ihr mich h ren k nnt, ich brauch Hilfe!</text>
	</string>
	<string id="article_agr_krot_sos_name">
		<text>Treffen mit dem Maulwurf</text>
	</string>
	<string id="article_agr_krot_sos1">
		<text>Maulwurf: "Hilfe, ich werde abgeschlachtet!"</text>
	</string>
	<string id="st_operation_agroprom">
		<text>Der Agroprom-Einsatz</text>
	</string>
	<string id="storyline_gunslinger_flash_info">
		<text>Nachricht von Ghost: \n \n Strelok, ich habe ziemlich schlechte Neuigkeiten: Fang ist tot. Sie haben im Dorf bei den Lagerh usern auf uns gelauert. Sie warteten dort wohl schon eine ganze Weile. Drei St ck von ihnen. Wirkten wir gew hnliche Neutrale. Aber Fang hat es irgendwie geahnt. Du kennst seinen guten Sp rsinn ja. Zwei von ihnen haben wir erledigt - eindeutig Banditen - aber der dritte war gerissener als seine Kumpels. Er wartete in 100 Metern Entfernung mit seinem "Vintar". Fang hat es nicht geschafft. Beim n chsten Mal gehen wir also gemeinsam zum Zentrum, nur wir beide. Und noch etwas: die Typen hatten eine Beschreibung von uns. Ich kann aber nicht sagen, wer uns tot sehen will, obwohl es da einige Leute gibt, denen wir ein Dorn im Auge sind. Der Dritte ist mir entwischt, m sste ein S ldner gewesen sein. Er hatte eine gro e Narbe im Gesicht und braune Augen. Ich versuche, ihn zu finden. \n Das war's so weit. Halte die Augen offen und viel Gl ck. \n Ghost \n \n Nachricht an Ghost: \n\n"Hey Kumpel. \n Ich hinterlasse dir ein paar Infos und vermeide jegliche Verbindung, irgendjemand verfolgt mich. \n Mann, ich bin nach Norden gegangen ... wo wir schon mal waren ... Versuche mich alleine durchzuschlagen ... Tut mir Leid, aber ich konnte nicht mehr auf dich warten ... Ich erkl r's dir sp ter. \n Der Typ, der Fang umgebracht hat, wird es bereuen, je geboren worden zu sein ... Ich zerlege ihn in seine Einzelteile ... Bin bald zur ck! Finde du heraus, wer der Typ ist, dann k mmern wir uns um ihn. \n Wir treffen uns dann bei unserem gemeinsamen Freund. Du wei t schon, wer gemeint ist :) \n Viel Gl ck. \n Strelok" \n \n Nachricht an Strelok: \n \n "Hey. Ich war dort, aber du nicht. Du h ttest nicht alleine zum Zentrum gehen sollen. Ist aber kein gro es Problem. Ich wei , wo und bei wem ich dich finden werden :) \n Ghost"</text>
	</string>
