<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="binoc_tutorial">
		<text>Um das Fernglas zu benutzen, w hlen Sie es aus ($$ACTION_wpn_5$$) und dr cken Sie "Feuer", um reinzuzoomen.</text>
	</string>
	<string id="binocular">
		<text>Fernglas</text>
	</string>
	<string id="crouch">
		<text>Ducken</text>
	</string>
	<string id="crouch_down_tutorial">
		<text>Um sich tiefer zu ducken, dr cken Sie ($$ACTION_crouch$$) + (Umschalten)</text>
	</string>
	<string id="crouch_tutorial">
		<text>Dr cken Sie zum Ducken ($$ACTION_crouch$$). Um sich noch tiefer zu ducken, dr cken Sie ($$ACTION_crouch$$) + ($$ACTION_accel$$)</text>
	</string>
	<string id="hide_weapon">
		<text>Waffenauswahl</text>
	</string>
	<string id="hide_weapon_tutorial">
		<text>Manche Stalker reden nicht, wenn Sie ihnen Ihre Waffe vor die Nase halten. Um Ihre Waffe wegzustecken, m ssen Sie nur einen Blitz ausw hlen. ($$ACTION_wpn_6$$).</text>
	</string>
	<string id="jump">
		<text>Springen</text>
	</string>
	<string id="jump_tutorial">
		<text>Mit Spr ngen k nnen Sie auf kleinere Barrieren klettern. Um zu springen, dr cken Sie ($$ACTION_jump$$).</text>
	</string>
	<string id="move_tutorial">
		<text>Bewegungsarten</text>
	</string>
	<string id="overload">
		<text> berlastung</text>
	</string>
	<string id="overload_tutorial">
		<text>Sie sind kein Packtier und k nnen nicht unbegrenzt Lasten tragen. Wenn das Gewicht Ihrer Ausr stung zu gro  wird, verlieren Sie rasch an Energie. Sie k nnen das aktuelle Gewicht Ihrer Ausr stung und das maximale Gewicht, das Sie tragen k nnen, im Inventar sehen.</text>
	</string>
	<string id="radiation">
		<text>Strahlung</text>
	</string>
	<string id="radiation_tutorial">
		<text>Tr gt ein Charakter ein radioaktives Artefakt am G rtel oder betritt ein Gebiet mit einer hohen Hintergrundstrahlung, dann beginnt er, Gesundheit zu verlieren und an der Strahlenkrankheit zu leiden. Gegen die Strahlung helfen Strahlenschutzmittel und Wodka.</text>
	</string>
	<string id="relation">
		<text>Gesinnung</text>
	</string>
	<string id="relation_tutorial">
		<text>Helfen Sie anderen Charakteren, machen Sie sich beliebt und Ihr Ruf verbessert sich. Eine positive Gesinnung und ein guter Ruf helfen Ihnen, wenn Sie mit Leuten interagieren. Sie erhalten leichter zus tzliche Informationen und bekommen bessere Preise. Auf der anderen Seite machen Sie sich rasch unbeliebt, wenn Sie auf Leute schie en - auch bei deren Freunden - und Sie werden angegriffen.</text>
	</string>
	<string id="sleep_tutorial">
		<text>Hier ist ein guter Platz zum Pennen. Hier k nnen Sie eine M tze Schlaf nehmen, auf die Nacht warten oder Zeit totschlagen. Um zu schlafen,  ffnen Sie das Inventar, stellen Sie die Zeit ein, die Sie verschnarchen wollen, und dr cken Sie den Ausruhen-Button. Ihr Charakter wacht zum eingestellten Zeitpunkt auf. Manchmal tr umt er.</text>
	</string>
	<string id="sprint">
		<text>Sprinten</text>
	</string>
	<string id="sprint_tutorial">
		<text>Manchmal m ssen Sie schneller als sonst rennen. Dazu dr cken Sie beim Laufen ($$ACTION_sprint_toggle$$). Ein sprintender Charakter rennt schneller und springt h her, wird aber schneller m de und kann nicht schie en.</text>
	</string>
	<string id="starvation_tutorial">
		<text>Wenn ein Charakter eine Zeit lang nichts isst, bekommt er Hunger. Wenn er nichts zu essen findet, verliert er an Gesundheit. Daher braucht er regelm  ig Nahrung. Ein Laib Brot, eine Dose oder ein St ck Wurst l sen das Problem auf einfache Weise, jedenfalls vor bergehend.</text>
	</string>
	<string id="tutorial">
		<text>Training</text>
	</string>
	<string id="weakness">
		<text>Ersch pfung</text>
	</string>
	<string id="weakness_tutorial">
		<text>L ngere Zeit zu rennen verursacht Ersch pfung. Ein ersch pfter Charakter kann nicht mehr rennen und bewegt sich gehend fort. Je mehr ein Charakter tr gt, desto schneller wird er m de. Ein paar Sekunden stehen zu bleiben reicht zur Erholung.</text>
	</string>
	<string id="weapon">
		<text>Waffenstatus</text>
	</string>
	<string id="weapon_tutorial">
		<text>Jede Waffe hat einen Haltbarkeitswert. Je niedriger dieser ist, desto  fter klemmt die Waffe. In diesem Fall laden Sie die Waffe neu, indem Sie ($$ACTION_wpn_reload$$) dr cken. Durch Gebrauch nimmt die Haltbarkeit der Waffe ab. Wird sie von Kugeln getroffen, kann eine Waffe nutzlos werden.</text>
	</string>
	<string id="wound">
		<text>Offene Wunden</text>
	</string>
	<string id="wound_tutorial">
		<text>Wird ein Charakter getroffen, blutet er wom glich. Durch Bluten verliert der Charakter best ndig an Gesundheit. Je st rker die Blutung (ein gr nes Symbol bedeutet eine leichte, ein rotes eine schwere Blutung), desto schneller geschieht das. Blutungen h ren mit der Zeit auf, doch selbst schwere Blutverluste lassen sich sofort durch den Gebrauch von Verb nden stillen.</text>
	</string>
	<string id="pda_diary_tutorial">
		<text>Im PDA des verstorbenen Stalkers waren Aufzeichnungen  ber Anomalien in Tunneln. Er hat offensichtlich die Regelm  igkeit dieser Anomalien entdeckt. Die Informationen sind im PDA unter "Tagebuch" verf gbar.</text>
	</string>
</string_table>
