<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="Antirad">
		<text>Strahlenschutzmittel</text>
	</string>
	<string id="Arm-heavy">
		<text>Schwere Stalkerausr stung</text>
	</string>
	<string id="Arm-light">
		<text>Leichte Stalkerausr stung</text>
	</string>
	<string id="Arm-medium">
		<text>Mittlere Stalkerausr stung</text>
	</string>
	<string id="bandage">
		<text>Verb nde</text>
	</string>
	<string id="Binocul">
		<text>Fernglas</text>
	</string>
	<string id="Bread">
		<text>Brot</text>
	</string>
	<string id="cit_deadcity_maps_desc">
		<text>Eine genaue Karte der Totenstadt mit S ldnerpositionen.</text>
	</string>
	<string id="cit_deadcity_maps_name">
		<text>Karte der Totenstadt</text>
	</string>
	<string id="cit_doctors_key_desc">
		<text>Schl ssel des Doktors zum geheimen Versteck bei Prypjat</text>
	</string>
	<string id="cit_doctors_key_short_desc">
		<text>Schl ssel des Doktors</text>
	</string>
	<string id="Conserva">
		<text>Touristenfreude</text>
	</string>
	<string id="Detect1">
		<text>Anomaliedetektor</text>
	</string>
	<string id="Devic">
		<text>Instrumente und Ger te</text>
	</string>
	<string id="device-pda">
		<text>PDA</text>
	</string>
	<string id="device-torch">
		<text>Taschenlampe</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_arm-heavy">
		<text>Schutzanzug. Gewicht: 18 kg. Details: Sch tzt vor Schleim, Brennflaum, den meisten Anomalien und physischem Schaden. Torso und R cken haben eingebaute biometallische Platten. Zum Anzug geh ren ein luftdichter verst rkter Plastikhelm und zwei Sauerstoffflaschen. Hinweis: Bei extensivem Gebrauch rei t der Anzug und wird allm hlich unbrauchbar.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_arm-light">
		<text>Schutzanzug. Gewicht: 8 kg. Details: Sch tzt vor schwachen Anomalien und physischem Schaden. Zum Anzug geh rt eine Sauerstoffmaske. Hinweis: Bei extensivem Gebrauch rei t der Anzug und wird allm hlich unbrauchbar.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_arm-medium">
		<text>Schutzanzug: Gewicht:12 kg. Details: Sch tzt den Tr ger vor Schleim, Brennflaum, vielen Anomalien und physischem Schaden. Zum Anzug geh ren ein luftdichter Helm und eine Sauerstoffflasche. Hinweis: Bei extensivem Gebrauch rei t der Anzug und wird allm hlich unbrauchbar.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_armors_sci2">
		<text>Ein roter S.C.A.P.E.-Anzug mit luftdichtem Helm. Gewicht: 11 kg. Beschreibung: Sch tzt vor Feuer, S ure, Giftgas, verschiedenen Anomalien, Brennflaum und physischem Schaden. Mit zwei Sauerstoffflaschen. Hinweis: Bei extensivem Gebrauch rei t der Anzug und wird allm hlich unbrauchbar.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_binocul1">
		<text>Milit risches Fernglas</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_detect1">
		<text>Ein Ger t zur Ortung von Anomalien und St rungen. Zeigt deren N he akkustisch an. Muss am G rtel befestigt und aktiviert werden, damit es funktioniert.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_device-pda1">
		<text>Pers nlicher Digitaler Assistent - unverzichtbar in der Zone.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_device-torch1">
		<text>Eine starke Taschenlampe. Sehr n tzlich in dunklen Bereichen.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_devic_device-torch1_m1">
		<text>Eine starke Taschenlampe. Dank eines modernen Transformators wurde die Aufladezeit der Akkus verk rzt.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_energydrink">
		<text>Non-Stop ist ein hervorragender Energiedrink aus Koffein, Taurin und erfrischenden Vitaminen. Genau das Richtige, wenn man im Stehen einschl ft!</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_bread1">
		<text>Schwer zu sagen, wer es schafft, in der Zone Brot zu backen, aber das Brot ist unverseucht und gut essbar. Jedenfalls hat sich noch kein Stalker dar ber beschwert.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_conserva1">
		<text>Konservennahrung, das Stalker aus einem Milit rlagerhaus gestohlen haben. Das Haltbarkeitsdatum ist noch nicht abgelaufen.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_kolbasa1">
		<text>Die N hrstoffwurst aus Huhn und Soja ist mangels Alternativen f r einen Stalker oft Fr hst ck, Mittag- und Abendessen in einem.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_food_vodka1">
		<text>Wodka vom Hersteller GSC. S ffig, hilft sp rbar gegen die Auswirkung der Strahlung, sollte aber aus offensichtlichen Gr nden nur in Ma en genossen werden.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_antirad1">
		<text>Reduziert die Strahlungswirkung.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_bandage1">
		<text>Verb nde. Stillen Blutungen.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_medkit1">
		<text>Ein Allzweck-Medkit. Man behandelt damit verschiedene Arten von Verletzungen - Wunden, Verbrennungen, Giftunf lle, usw.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_medkit2">
		<text>Ein spezielles Medkit gegen physischen Schaden und Blutverlust. Darin enthalten sind ein blutgerinnendes Mittel, Antiobiotika, Immunstimulatoren und Schmerzmittel.</text>
	</string>
	<string id="enc_equipment_medi_medkit3">
		<text>Medkit, speziell entworfen f r die Zone. Das Kit enth lt Mittel zur Wundheilung wie zur Eliminierung von Radionukliden aus dem K rper. Verhindert das Entstehen der Strahlenkrankheit und senkt die Dosis der gesamtabsorbierten Strahlung.</text>
	</string>
	<string id="energy_drink_name">
		<text>Energiedrink</text>
	</string>
	<string id="energy_drink_short_name">
		<text>Energiedrink</text>
	</string>
	<string id="Equipment">
		<text>Ausr stung & Nahrung</text>
	</string>
	<string id="Food">
		<text>Nahrung</text>
	</string>
	<string id="Kolbasa">
		<text>N hrstoffwurst</text>
	</string>
	<string id="Medi">
		<text>Medikamente</text>
	</string>
	<string id="Medkit">
		<text>Medkit</text>
	</string>
	<string id="Medkit_army">
		<text>Armee-Medikit</text>
	</string>
	<string id="Medkit_scientific">
		<text>Forschungs-Medikit</text>
	</string>
	<string id="Sci2">
		<text>EXP-4</text>
	</string>
	<string id="Vodka">
		<text>Kosakenwodka</text>
	</string>
	<string id="st_detector">
		<text>Anomaliedetektor</text>
	</string>
	<string id="st_detector_descr">
		<text>Zur Erkennung von Anomaliezonen und extremer radioaktiver Verseuchung.</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_gd5">
		<text>Rauchgranate</text>
	</string>
</string_table>
