<?xml version="1.0" encoding="windows-1251" ?>
<string_table>
	<string id="Army">
		<text>Armee</text>
	</string>
	<string id="Bandits">
		<text>Banditen</text>
	</string>
	<string id="Duty">
		<text>W chterfraktion</text>
	</string>
	<string id="enc_social_military_army">
		<text>Regul re Soldaten der Armee. Sie bewachen alle Stra en in die Zone, patrouillieren an der Grenze, t ten Mutanten und jagen Pl nderer.\nSpetsnaz - Elitetruppen, die gew hnlich in der Zone Rettungseins tze und andere Spezialauftr ge ausf hren.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_military_milstalkers">
		<text>Soldaten mit spezieller Ausbildung nach ihrer Dienstzeit in der Zone, oder Stalker die freiwillig zur Armee gegangen sind. Sie sind  blicherweise gut bewaffnet und verf gen  ber diverse Unterst tzungsausr stung. Sie werden haupts chlich eingesetzt, um Ursachen und Auswirkungen der Katastrophe zu studieren und die Zone zu kartografieren. Sie arbeiten allein oder in kleinen Gruppen von bis zu f nf Personen. Armeestalker dulden keine normalen Stalker und greifen sofort an.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_scientists_mobile-groups">
		<text>Gel scht</text>
	</string>
	<string id="enc_social_scientists_mobile-labs">
		<text>Ein mobiles Labor  hnelt einem kleinen befestigten Bunker mit kleinen bunten Glasfenstern. Das Labor kann einer Menge Schaden widerstehen und dank seiner zuverl ssigen Lebenserhaltung monatelang autonom arbeiten. Bunker werden per Transporthubschrauber in die Zone gebracht. Das Personal l sst niemanden weiter hinein als durch die erste Luftschleuse, also war noch kein Stalker jemals im Inneren.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_bandits">
		<text>Angeh rige der kriminellen Unterwelt, die aus verschiedenen Gr nden in der Zone sind: um Artefakte zu verkaufen, sich vor dem Gesetz zu verstecken oder mit Waffen zu handeln. Die Zone strotzt vor Banditen, darunter einfache Gangster wie Profikriminelle, die meisten geh ren einer Gang an. Obwohl die Gangs der Zone sich untereinander bek mpfen, sind Kriminelle f r Stalker ein Problem.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_duty">
		<text>Eine f r ihre Disziplin bekannte paramilit rische Gruppe, deren Angeh rige einem strikten Kodex folgen. W chter sind die einzigen, die sich weigern, einzigartige Objekte aus der Zone mit der Au enwelt zu handeln. Ger chten zufolge gibt diese Gruppe alle Artefakte an die Wissenschaft. Die Mitglieder halten es f r ihr wichtigstes Ziel, die Welt drau en vor den Gefahren der Zone zu sch tzen. Die Gruppe vernichtet oft Monster, daher retten W chter-Operationen oft normale Stalker aus ernsten Schwierigkeiten. Die Gruppe liegt seit langem im Krieg mit den Freiheitsk mpfern.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_freedom">
		<text>Anarchisten und Draufg nger, die von sich behaupten, f r freien Zugang zur Zone zu k mpfen und die daher dauerhaft im Streit mit der Armee, den Armeestalkern und der W chterfraktion liegen. Diese sogenannten Freiheitskrieger glauben, alle Welt m sse  ber die Zone Bescheid wissen und fordern das staatliche Monopol auf die Zone und ihre Geheimnisse und Wunder heraus.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_killers">
		<text>Die verborgenste und geheimnisvollste Fraktion in der Zone; manche zweifeln an ihrer Existenz. Manche benutzen die Dienste der S ldner regelm  ig, da sie echte Profis sind, die schnell mit jedem Stalker und sogar mit kleinen Gruppen fertig werden. Ihre Dienste sind nicht billig - die S ldner verlangen k nigliche Entlohnung in Form von Geld oder Artefakten. Der Ort ihrer Basis bleibt geheim, was vermuten l sst, dass sie tief im Inneren der Zone liegt.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_loners">
		<text>Stalker, die alleine die Zone erkunden. So arbeiten die meisten Stalker, da die Mitgliedschaft in einer Gruppe Zeit und Anteile an der Beute kostet. Aber es gibt auch Leute, die einfach Einsamkeit und Unabh ngigkeit bevorzugen.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_monolith">
		<text>Diese Gruppe hat viel von einer religi sen Sekte. Ihre Mitglieder glauben an die Existenz eines komplexen Alien-Kristalls, des Monolithen, irgendwo im Zentrum der Zone. Die meisten Stalker haben f r Adepten des Monoliths nur Verachtung  brig und halten sie f r Spinner. Seit Anbeginn versucht die Gruppe, jedes Vordringen ins Herz der Zone zu blockieren, um den Monolithen vor anderen Stalkern zu sch tzen. Angeblich haben sie eine gro e Basis tief in der Zone, doch kennen nur Mitglieder den Ort.</text>
	</string>
	<string id="enc_social_stalker-clans_zomstalkers">
		<text>Arme Seelen, die in Jantar und anderen schwer verstrahlten Sektoren langfristiger Einwirkung ausgesetzt waren. Achtlose Stalker, die den Verstand verloren haben und wandelnde Leichen sind. Viele solcher Leichen irren durch die Zone, manche bis zum Perimeter. Es gibt keine Hilfe f r sie, der Prozess ist unumkehrbar. Zombie-Stalker k nnen noch ihre Waffen benutzen, sind aber dumm und murmeln sinnlose Wortfetzen vor sich hin. Sie verlieren ihre F higkeiten und werden zu Zombies. Sie sind oft sehr aggressiv und stellen in gr  erer Zahl eine ernsthafte Bedrohung dar.</text>
	</string>
	<string id="Freedom">
		<text>Freiheitsgruppe</text>
	</string>
	<string id="Killers">
		<text>S ldner</text>
	</string>
	<string id="Loners">
		<text>Solit rstalker</text>
	</string>
	<string id="Military">
		<text>Milit reinheiten</text>
	</string>
	<string id="Milstalkers">
		<text>Armeestalker</text>
	</string>
	<string id="Mobile-groups">
		<text>Forschungsgruppen</text>
	</string>
	<string id="Mobile-labs">
		<text>Mobiles Forschungslabor</text>
	</string>
	<string id="Monolith">
		<text>Monolith-Fraktion</text>
	</string>
	<string id="Scientists">
		<text>Wissenschaftler</text>
	</string>
	<string id="Social">
		<text>Fraktionen</text>
	</string>
	<string id="Stalker-clans">
		<text>Stalker-Clans</text>
	</string>
	<string id="Zomstalkers">
		<text>Zombiestalker</text>
	</string>
</string_table>
